<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>哲学 on 开源之道</title>
    <link>http://www.ocselected.org/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 哲学 on 开源之道</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016, 适兕; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Jun 2018 10:08:01 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ocselected.org/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>开源之道</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/the_way_of_open_source/open_source_way/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 10:08:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/the_way_of_open_source/open_source_way/</guid>
      <description>引子 多年以来一直从事和开源相关的工作，从接触到自由和开源软件文化，到以软件为职业，再回归到布道，一晃已经15年过去了，15年，对于一个人的生命周期来说，在从青年到壮年的最为丰富多彩的一段时间，在其中有过欢笑、有过沉沦、有过奋斗、有过挣扎、有过冲突、有过彷徨，但唯一没有做的是放弃。从好奇，到参与，再到宣扬，一路走来，遇到过很多人，也经历了很多事，自己也努力的追求着本质。
于是，希望将自己对于开源的理解写下来，表达出来，让更多的人受益。
自信与宏观思维 毫无疑问，认识成长于社会的环境当中的，在自己的头脑没有成熟到一定程度时，是会被环境所左右，而武装自己的头脑，唯一的办法就是不断的训练它，让它不断的吸收新的知识、体验。其中，读书是至为重要的一种方式，我已经忘记我是为何一直以来都喜欢读书的，从能记事起，就喜欢翻书，脑子里总是有太多的问题，而现实中的人们或其它媒介又无法作答，唯有书籍能带给我不断求索的答案和方法。
随着年龄的增大，身边的人们在远离校园之后，读书的人也越来越少，而我也越来越少的和这些人来往，久而久之，连我的家人都在劝我，少读点书，有什么用？徒增烦恼。当然更多的是现代职场重要的社交关系——同事，大多数人认为我是在”装逼”，因为大多数人也是这么做的。于是，读书成了我一个人的事情，就这么过了许多年，当微信朋友圈可以贴标签的时候，读书（那些愿意分享或不嫌弃我分享的）也是我维护的重要的一条社交纽带，当然，自己的成长也是通过读书而受益无穷。对于各种事物以及自己都渐渐的有了一个清晰的轮廓。自信也随之而来：读书不是什么缺陷，而是一种习得性的能力。 不是所有的人，都能通过读书来学习和认知这个世界，也不是大多数人能够沉浸于书中的世界进行深度思考，读书和人类其他很多活动一样，是需要花大量的时间和精力来习得的。
获得对于自己读书的自信之后，也仍然在窥探着自己的选择倾向和思维习惯。大约是大学时代所接受的系统论，让我对于遇到的每件事情，总是希望以系统的视角来思考问题，即使是计算机这门庞大的学科，我最喜欢的一门课程也是操作系统，职业生涯也是围绕 GNU/Linux——开源的操作系统。那么这样就让我去思考和观察很多方面的内容，比如在职场，我会探究管理、商业、脑力劳动者、人力资源、人性、团队协作、职场伦理等；在家庭，我会探究教育、伦理、顺从与人文、母亲的力量、社会关系；从我内心的角度，我会探究我为什么会有那么多欲望、别人怎么看待我、我的自卑情节是从何而来等；甚至面对一些大的事件，我会学习和探究古今中外的历史、贸易往来、封闭与开放、道德与宗教、科学的本质；回归自身，我的体育技能如何提高、肌肉量怎么增、如何控制自己的本能、冥想等等。
我后来发现，这样的思维方式也是蛮难得的，生活中至少我遇到的人极少会这么去思考，因为我去和人们讨论的时候，很多人都信心满满的认为自己有答案，非常简单的因果论。或者是靠本能的总结规律（世界杯上届冠军本届小组赛不出现、中国人做视频能上市之类的类似原始人摸鼻尖就能祈祷天会下雨。）极少数拥有智慧的人，会考虑诸多因素，对生命和万事万物保持着一种敬畏和学习。这样，我又发现我仍然在少数人里，干脆就放任自己的思路一路探索下来。
那么就有了我这篇日后会扩展为一本书籍的文章——《开源之道》，围绕我倾注时间最多的开源软件领域，来扩展一下整体的宏观思路，尝试理清这里面蕴含的奥秘，通过过去的分析来多角度的探视这个世界，进而去领悟生活、人生。
开源之道的系统框架 若是什么事情都能够从很高的角度来看的话，确实能够有掌控大局的机会，尽收眼底的上帝视角是我们渴望达到的境地，我们都希望自己能够少犯错误，认清未来，能够将基因传给下一代，在有限的生命中探求更多。以下视角不过是一种妄想罢了，只要做出选择，就会挂一漏万。(在写下这段文字之后，我获知，这叫做理性的阶梯。)
或许是一名受训的工程师希望将自己的思路以图表的方式一厢情愿的表达出来，但是明确的解释却需要我在未来花更多的时间来做这件事。每一个细分的内容都有无穷无尽的选择和知识，而不同的选择，就会导致最后结果的不同。大约是了解过一点大数据的知识，所以开源之道的内容，是没有因果论的，只会去尽最大可能去推导相关性，一如去证明吸烟是否有害健康一样，不会陷入某个具体的个例来进行因果决定论，而是通过尽可能多的收集数据（其它学术论文及上市书籍等），开源软件乃至开源本身渐渐成为显学，成为人类历史演化下的重要里程碑，一定有其内在的深层的原因，以一人之力，怎敢下定论，顶多是找到并理解现象罢了。
乌托邦 人类的想象力是非常丰富的，令人叹为观止的。在人类的想法中，无疑人如何能够理想的生活，所有人都是满足状态的，也是让所有人奋不顾身去努力追求的状态。有丰富的物质，每个人都各得其所，所有人都遵循道德，根本不需要法律，没有争端，所有人一律平等，人人无忧无虑，宛若宗教中所说的天堂一般。
但是，正如其名称一样，它只存在于人们的幻想当中，是人类所能想到的最高社会标准。
 we need an Open world. A world where all digital information is open, free for everyone to use, build on and share; and where innovators and creators are recognized and rewarded. &amp;ndash; Dr. Rufus Pollock《Open Revolution：Rewriting the rules of the information age》
 物质文明 以商业为基础的资本主义，倡导物质文明，追求经济利益，守信而重视法律，承认人是自私的动物，有很多本能上的弱点，以科学来推动世界发展，就是这样一个思路，带动了全球贸易化、工业革命、信息革命，解决了大多数的困扰人类几千年的饥饿问题，不仅人可以在很短的时间内从地球的一端到达另外一端，而且还能够毋须人旅行，而网络视频随时随地将任意的两个人或几个人链接起来。
随之而来的是所谓人工智能时代，人类将一切繁重的生产性的劳动全部移交给了机器，哪怕是开车出行或一段美妙的晚餐这样的日常琐事，人类似乎真的如果不去思考和追求，就成了所谓的“无用之人”，甚至都在考虑是否打败癌症、人体衰老这样的难题，不仅要彻底享受，还希望永远这么进行下去。
技术的进步，正在一步步的改善着人类的生存状态，人类甚至能够计算出来自己需要每天摄入多少能量就足够应付所有事情，而不是交给大脑将多余的能量转换为脂肪，同样在穿衣、住房、出行方面均有着非常大的跨越，中国的铁路可以修到北极圈，至于会不会加速北极的冰雪融化速度，那不在考虑范围之内。
从承认弱点到理想世界 人类的终点究竟在哪里？至善至美的世界的存在性在经历几千年的战争、屠杀、蹂躏，已经让人们失去了信心，也甚至将这个问题交给了哲学家们去思考了。与其无法达到妄想的彼岸，不如承认当下，做一些力所能及的事情，尽情的享受人类该有的幸福，偶尔关怀一下正在消失的物种，爱护一下珍稀动物，利用知识和科学去增加粮食的产量，让一些物种更具观赏性，以法律为武器来捍卫人类最后的尊严。
人性本恶还是善，至今仍在讨论，尽管认知神经学家和基因学家设法去证明，人类的基因并不是人们想象的那么简单，尽管携带的内容很少，但仍然无法从道德上来证明，只能说基因要生存要繁衍，于是会详尽一切办法让自己存活，包括将自己的同类毁灭。
然而，人类社会仍然没有失去希望，无论是宗教，还是类宗教的世俗国家，都会从意识形态或其它科幻的视角来描绘，人类最后的理想世界终究会到来。没有独裁者，人人各司其职，社会和谐安定。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>