<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>开源之道</title>
    <link>http://www.ocselected.org/tags/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93/</link>
    <description>Recent content on 开源之道</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2019, 适兕; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2020 16:42:34 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ocselected.org/tags/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CentOS  仓库公开决策指南;中科院“木兰”语言事件;等 开源之道一周精选(2020 01 26)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2020/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892020-01-26/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 16:42:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2020/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892020-01-26/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 2019 有哪些向善的技术 原文链接：The 2019 Good Tech Awards
适兕点评：
 来自纽约时报Kevin Roose的报道，讲讲这个世界上还有一些技术人员在尝试改善环境，更适宜人居住，防止污染等技术。商业有一个弊端，就是会进一步暴露人贪婪的本性。如果过分的追求商业利益，而毁掉人的可持续性发展，显然不是一个很好的选择。
 Sonatype: 改善基于开源技术的软件 原文链接：Sonatype: improving software with open source technology
适兕点评：
 看来Sonatype在2020年有大动作，CEO频频出来造势，但是Nexus 确实应用非常是广泛，Maven 也是业界使用最为广泛的Java编译管理工具，Sonatype 的商业化道路确实值得很多厂商借鉴！在公共和商业的平衡之道上胜过Open Core，围绕Maven所布的局也是非常之稳固。
 开源原则是数字化转型的关键 原文链接：Open source principles key to digital transformation
适兕点评：
 红帽之所以成功，其中的文化输出绝对功不可没，除了Opensource.com，enterpriseproject.com之外，还会出现一些类似这样的小册子，思想决定行为，人毕竟是个文化的物种。生意也好，工程也罢，你得让人相信这个是有效的。很可惜，有太多人拒绝文化输出，也拒绝输入。
 为什么英国领导人需要为颠覆的未来提供开放技术 原文链接：Why UK leaders need open technology for the disrupted future
适兕点评：
 英国据说走的是另外一个极端，在其另外的极端是苏联，《开放社会及其敌人》虽然我没有看懂，但是似乎颇有些道理，开放至少能够让那些大脑的想象力异常丰富的人有发挥的空间，而不是隐瞒、封锁信息，让疫情直接跳至第二阶段：错过了最佳控制期。
 ![]()
中科院“木兰”语言事件 原文链接：Chinese academic suspended for copying programming language
适兕点评：
 文化的教育是及其重要的环节，因为它会决定人的视野和道德，能否将本土置于全球视野是个非常关键的问题，现代文明所带来的一切，究竟是回到“桃花源”般的“鸡犬相闻而老死不相往来”的绝交境地，还是沟通、妥协、谈判、学习、进步，民族的共同体固然重要，但是用错了方式，则是阻碍幸福的路途。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Open Core 的系列读物整理</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/reading-list-of-open-core/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 10:22:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/reading-list-of-open-core/</guid>
      <description> 引言 书籍 1. 《信息规则：网络经济的策略指导》 推荐理由：
 本书会告诉你，信息的商业规则，以及开源为什么是合理的，而且是长久不衰的。
 2. 《软件悖论：商业软件的崛起与陨落》 推荐理由：
 请阅读开源之道的书评：http://ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the-software-paradox-book-review/
 3.《Milestones: The Story of WordPress》 推荐理由：
 WordPress 是如何从不完全开源走上完美的商业之路的。
 文章 https://redmonk.com/sogrady/2019/01/25/open-source-cloud-apis/ https://redmonk.com/sogrady/2018/12/21/cycles-oss/ https://a16z.com/2019/10/04/commercializing-open-source/ http://tom.preston-werner.com/2011/11/22/open-source-everything.html https://dri.es/balancing-makers-and-takers-to-scale-and-sustain-open-source
https://www.linux.com/news/software-eating-networking-facebook-says-yes/
https://www.forbes.com/sites/jonobacon/2019/08/05/weaving-open-core-that-works/#2c2131a63e47
https://coss.media/open-core-definition-examples-tradeoffs/
https://www.forbes.com/sites/forbestechcouncil/2020/01/17/enterprise-insights-red-hat-and-the-public-cloud/#344387b13f32
视频  https://www.youtube.com/watch?v=c9SJAPxU5bs&amp;amp;feature=emb_logo https://www.youtube.com/watch?v=G6ZupYzr_Zg  论文 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook 开源2019年盘点；经营开源共同体的真相；等开源之道两周精选(2020 01 19)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2020/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892020-01-12/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 11:57:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2020/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892020-01-12/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 如何管理那些难以量化的绩效 原文链接：Managing Performance When It’s Hard to Measure
适兕点评：
 来自红帽CEO Jim的文章，这其实是一个企业如何有效的融合开源共同体的典型做法，正如Bruce Lee有名的Quotes：”Be Water,My friend“，公司的管理方式也是千变万化，根据人、社会、习俗、教育程度、宗教等等一些因素而发展出来的提高生产力的方式，开源共同体究竟如何和公司这类社会组织共存，要灵活运用！世界不可能是单一的形式！
 ![]()
开源的生命力 原文链接：Open source is here to stay
适兕点评：
 红帽创始人Bob Young 的一篇反驳文，这是20年前的一篇文章，现在回过头来看，无疑是千真万确的。可是读历史是需要同理心的，也就是说能够带入当时的情景的，2000当然是WinTel的天下了！Apple 衰落，互联网崛起。不得不服Bob Young 洞悉人性之处。这篇文章永远的载入了史册。
 开放式组织：新的商业之道 原文链接：Open Organization: A new way to business
适兕点评：
 自组织的社会，大概率人们都是比较向往的，但是现实中很难找的到，因为自组织的团体通常会被人类的本能打败：贪婪、懒惰、封闭等，然而，开源共同体这个自组织竟然开发出了复杂的软件项目，这真是奇怪，而且还有家公司想在商业上也复制这样的文化。那么这本书就是介绍这个的。
 企业洞察：红帽和公有云 原文链接：Enterprise Insights: Red Hat And The Public Cloud
适兕点评：
 在公有云日渐推出自身的基于开源的产品和服务之时，基于开源项目售卖服务，似乎看起来已经是穷途末路了，比如Amazon 推出第二代Linux，而红帽就面临非常强大的挤压。这个关系如何破解？红帽的前途将何去何从？消费者在未来该如何选择开源？共同体究竟要置何种位置？
 ![]()
遇见微软全新Edge：请你走开，Google 原文链接：Meet the new Microsoft Edge: Your move, Google</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拥抱开源，需要跨越那些鸿沟？ ————《Open Life —— 有关开源的哲学》读后感</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/henrik_ingo_open_life/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 10:28:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/henrik_ingo_open_life/</guid>
      <description>开源之道点评 多样性，这是文化演进的方式，以开源的方式来处理事情，甚至作为一种人生哲学，也是很大一部分人的选择，而且这个大门正如它自身所表达的，对于所有人都是开放的。但是，拥抱开源也不是一蹴而就的，正如人类所有的文明一样，是需要学习的，如果不是从小接受，那么就不得不面临一次心智革命，毫无疑问，这是极具挑战的事情，正如商业上跨越鸿沟，如何让开源能够被大众接受，需要做些什么？
1. “单位”组织思维需要适当的变更 中国具有悠久的历史，尤其是3000年的农耕社会，具有超稳定的村庄结构，所谓的”鸡犬相闻而老死不相往来“是也。后来在现代化的经济强国冲击之下，不得不进行改造，甚至有过激进的路线，那就是按照人为的规定进行身份验证。
 你哪个单位的？
 这也体现在很多场合下，甚至自我介绍：我来自哪家公司，我叫什么？
这样的一种现象，已经内化为绝大多数人的日常行为。而更正常的做法是：
 我是谁！
 想要理解和融入开源，去”单位“化或者是觉醒是一个必须的，否则以下内容将无法思考。
 In the Open Source community, everybody is openly what they are themselves.
 2. 他人受益，你并不受伤 Linus 在 TED 上接受安德森采访的时候，有如下一段对话：
 A: 看到Google 利用Android 赚取了上亿美元，有没有惹毛你？
L: 没有，相反我非常的高兴，有那么多人受益。
 你为什么会感受到不公平？这在某种程度上是个人心理的问题，也是社会的问题。当你创造或生产的东西，被他人无偿使用，哪怕是你没有任何的损失，你仍然觉得气不打一处来。知道这是为什么吗？
3. 语言上的积极因素 没有人愿意被抨击、辱骂、甚至是语言暴力，也就是说，当有人在互联网上发布了开源项目时，请做一个文明人，只要是能够吸引到你的项目，无论质量如何，出发点是什么，都是值得尊敬的，如果有什么问题，请尽量帮助它成长，如果发现了什么疑问，请确认并搜集证据，尤其是对项目的健康度进行评估，如果是价值观的不同，那么可以找相应的平台进行辩论。或者干脆远离。
在语言上要尽可能的保持积极，以阳光发展的态度看待项目的进展，以及沟通。其实用一个名词总结这个坎，那就是——同理心。
同理心也是可以习得的技能！当你掌握了这项无敌的技能之后，积极的对待他人和开源共同体是水到渠成的事情。
4. 培养世界思维/互联网的想象力  人类的多样性也包含着个体的多样性；这些同样须被社会学的想象力所把握和理解。在此想象中，1850年的婆罗门与伊利诺伊州的拓荒者站在一起；18世纪的英国绅士和澳大利亚土著人比肩而立，同时在场的，还有一百年前的中国农民，当代玻利维亚的政治家，法国的封建骑士，参加1914年绝食抗议的英国女权运动者与一位好莱坞新星和古罗马贵族。写到“人类”，就不能不写到这些男男女女——既有不凡如歌德，也有平凡如邻家女孩。
​ —— C.赖特·米尔斯
 互联网几乎将链接了地球上所有的人，跨越了空间，而聚焦于开源的人，总是可以在这个大的空间中，形成共同体，对技术的实现有着类似的见解、对于分享有着几乎相同的思考、围绕一个问题可以喋喋不休的讨论不止。
如果难以想象，不妨看看历年春节的火车站、旅游景区，然后适当的推理一下，再去GitHub看下开发者的从业人员。要知道，就是这些人创造了人类文明。
关于开源，应以《枢纽》的作者施展先生的话为钢：
 中国必须在世界中，实现其自身！
 即使中国占比世界人口很大的比例，但依然只是部分，部分总是有缺陷的。而互联网恰是可以帮助我们拉近这个距离，让独特的你找到臭味相投的人成为可能，当然仅仅是开放源代码这一个方面为切入点。
5. 理解共同体的意义  社会是人们赖以生存的最大的社会组织。除它之外，其他社会组织则包括共同体（城市、乡镇、街坊邻里、高度独立的群体），正式组织（企业、教会、学校）、社群（家庭、朋友、团队）和人际关系（志明与春娇、父与子、店主与批发商）。
​ ———— Joel Charon 《Ten Questions：A Sociological Perspective》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道2020年计划表</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/planing_and_reflection/2020/planning_and_schedule_of_year/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 15:33:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/planing_and_reflection/2020/planning_and_schedule_of_year/</guid>
      <description>引言 2019年是开源的重要转折之年，开源文化中重要的斗争对象——微软，俨然180度的大转弯，云计算也深谙开源，无论是AWS，还是阿里云，都将开源拿的死死的，当然还有Kubernetes这样颠覆式的技术平台展示出它的威力&amp;hellip;&amp;hellip;
2019年的开源之道也是收获颇丰，企业培训、撰写教材、协助华师大开源课程、图书共读共同体建设和内容输出、Community Leadership development 小组成立、X-lab 开放实验室开源导师、OpenI/O 开发者大会分论坛出品人等，至少开源之道影响了一些人，圈内人渐渐知道了适兕的努力。
2020年，适兕会加倍努力，除了每周一篇文章、每周开源评论之外，还要外加一个关于开源共同体领导力相关的文章输出，当然这都算在自己的业余时间之外，自己的养家糊口的工作也是需要更加的努力。
加油！功不唐捐！
具体事项 开源共同体内容： 共同体的艺术：打造归属感 Come from English :The Art of Community: Building Belonging Measuring the performance of a community manager Real open source projects take mentoring seriously []() 来自英文：红帽社区知识库 参考资料：When Metrics Go Wrong 参考资料：Balancing Makers and Takers to scale and sustain Open Source 参考资料: Twelve tips for growing communities around your open source project 参考资料： The Open Source Contributor Funnel (or: Why People Don’t Contribute To Your Open Source Project)  开源其它内容 二、Our Founders look back on 20 Years of the ASF!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从开源软件的代码中淘金、2019 开源技术的7个改变世界的时刻、等开源之道一周精选(2020 01 05)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2020/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892020-01-05/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 12:37:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2020/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892020-01-05/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 大妈周琦自传 原文链接：我是如何成为大妈的
原文链接：自怼圈
适兕点评：
 因为Python和豆瓣的关系，很早以前就听过大妈的演讲，我的开源之路也颇受大妈的影响，比如Trac的使用、演讲和主持的突破等等。国内的文化和社会难以产生开源相关的人才，大妈的自我成长和突破路程，是非常值得借鉴的。如独立思考、敢于摸索和突破、寻找适合自己的圈子等等，均应该列入如何成为一名开源人。
 从开源软件的代码中淘金 原文链接：There’s Money To Be Made In Taming Open Source Software Code
适兕点评：
 这是一篇介绍Sonatype及其CEO Wayne Jackson的文章，推荐一读，开源之道特别关注是Wayne Jackson 的供应链背景，以及其联合创始人在丰田的经历。这对于软件的理解非同一般，运行在现代信息世界的每一行代码，都应该有相应的供应链，同这些传统的经济一样，IT世界更加依赖于全球的协作。Maven 的世界，就是对供应链的最佳注解。
 对不起鲍尔默，开源打你脸了 原文链接：Sorry Steve, Open Source beat you
适兕点评：
 呵呵，微软的前任CEO，斯蒂芬鲍尔默现在经常是开源调侃的对象了，这已经不是什么新鲜的事情了，世界总是在发展的，开源以其合理性终于在世界站稳了脚跟。CNBC的那部纪录片，将进一步推动开源的发展，越发的不可收拾。
 ![]()
linux 和开源说了算：2019年的5大事件 原文链接：Linux and open-source rules: 2019&amp;rsquo;s five biggest stories show why
原文链接: Why 2019 was the year of Linux and open-source software
适兕点评：
 红帽被IBM收购、Kubernetes、微软成为开源公司&amp;hellip;&amp;hellip; 这些都是冰山露出水面的一小部分，开源成功真正的核心是什么？在哪里？这些人是基于政治的？企业的？法律的？宗教的？谁能说清楚？这点尤其让我觉得值得大写特写。也是值得深入挖掘的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源软件是如何接管世界的；客户驱动的开源是软件的未来；等开源之道一周精选(2019 12 29)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 12:35:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-29/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 五角大楼希望在针对华为的对抗中采用开源5G计划 原文链接：Pentagon wants open-source 5G plan in campaign against Huawei
适兕点评：
 开源是可以被商业所利用的，无论从哪个角度来讲，总是一种对垄断的平衡。
 Hugging Face 获1千5百万美金融资以扩展其开源的对话AI软件 原文链接：Hugging Face Raises $15 million to Expand its Open Source Software on Conversational AI
适兕点评：
 万物兼开源，尤其是可能在未来帮助人类的人工智能，当然，随着其学习能力的增强，也可能会超越人类，那么人工智能的开源是必须的，在这点上，贪婪的商人似乎是必须做出让步，如果他们的算法不能够公布于世，不能经过充分的沟通和认识，那么将会可能是危险的。
 ![]()
一份Go语言的训练读物 原文链接：gotraining/readme
适兕点评：
 为什么说 GitHub 和开源共同体是所有咨询类的杀手？看了这份收集材料，各位觉得CSDN之类的还有机会吗？从人类学和社会学的角度来讲，GitHub 以及围绕其衍生的共同体，是迄今为止人类协作最舒适的环境。可能是开发者还没有完全感受到共同体的力量，不急，待我慢慢告诉大家。
 IBM 的三个改变世界的开源项目 原文链接：An IBM CTO tells us about three open source projects with the power to change the world
适兕点评：
 IBM 放弃了Swift 语言，这似乎没什么大不了的，Swift的创始人愤而出走，是因为Apple对于开源项目的态度。Swift 的穷途末路指日可待，但是Apple对于高端人才的吸引和激发，有其另外一套神秘的法则，我们不得而知。但是IBM这家老朽公司，频频失算，不得不归功于其官僚和僵化，它还有未来吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道两周精选(2019 12 22)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-15/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 10:52:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-15/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 关于 AWS re:Invent 2019的五件事 原文链接：Five Things to Take Away From re:Invent 2019
适兕点评：
 Stephen O&amp;rsquo;Grady 我喜爱的科技作家之一，针对刚刚开完的 re：Invent 所进行的评论，关于开源、平台、芯片等的思考，中立、犀利、扼要。Stephen O&amp;rsquo;Grady 的每篇文章我都不会放过，尤其是对于开源的认知，切入点是重要的开发者和商业因素，无可比拟的洞见非常之常见。AWS 最近丢了一个大单，而且也在开源和代码托管平台上频频失误。商业的东西确实很微妙，成功的时候看起来做什么都对，下坡路的时候往往却是由那些看起来微不足道的小事引起的。
 不要去学习编码了，学习自动化吧 原文链接：Don’t Learn to Code — Learn to Automate
适兕点评：
 软件的发展是越发的庞大了啊，技术的累积效应已经彰显其庞大的力量了，作为一个代码工作者，该如何准确的定位自己？基于人工智能的编码正在逐渐取代人类，甚至写出的代码更加的健壮。犹如现代的社会分工运作，没有人知道自己今天吃的某颗花生米是从哪里来的，经过了什么工序，
 亚马逊，谷歌，微软：谁才是最环保的云 原文链接：Amazon, Google, Microsoft: Here&amp;rsquo;s Who Has the Greenest Cloud
适兕点评：
 环保问题还是至关重要的，美国作为科技最为领先的地缘国家，在能耗问题上一直领先，但是随之而来的问题是，随着科技的普适化，世界带来更多的能耗，空气污染、气候变暖、饮用水、能源损耗等等。其中云计算的大力发展，将会逐步增加这些。那么谁才能笑到最后？nobody！
 ![]()
GitHub 赞助团队招聘开发者项目经理 原文链接：Developer Program Manager for GitHub Sponsors
适兕点评：
 通过招聘贴看公司的定位和战略可能是常见的伎俩，不过通常情况下，这些公司是不会放什么烟雾弹的。这个开发者经理也似乎在佐证我的猜测：开源共同体的崛起与资讯媒体/技术社区的坠落。 一名技术人员几乎在开源的项目中就可以获得一切，技术、洞察力、学习、社交、视野拓展，为什么要回去那些放些无聊的媒介文章了呢？
 ![]()
开源和人工智能：政府准备好了吗 原文链接：Open Source and AI: Ready for primetime in government?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源的基金会时代，开发者是拯救自然灾害的超级英雄，等；开源之道一周精选(2019 12 08)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-08/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2019 11:01:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-08/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 数字化转型员工所面临的三大痛点 原文链接：Digital transformation: 3 people pain points
适兕点评：
 很多时候，我会遇到说拥抱开源是因为没有解决温饱问题，开源需要非常多的激励（钱），后来我发现，说这些话的人，即使给他们钱，也不会拥抱开源，大多数时候是从开源中的一味的获取，并对开源厌恶至极，因为会揭穿他们。其实，拥抱开源从正确的认知开始，从人类的同理心上讲来识别合作的益处，比如企业在现代化IT——数字化转型，为什么要拥抱开源是正确的选择。从人才、管理、风险、成本等诸多角度来思考，而不是眼中只有对手。
 阿里巴巴开始在开源发力 原文链接：Alibaba’s growing open source stature
适兕点评：
 这是一篇阿里巴巴的Alink的公关文，我在去年他们收购Flink背后的团队之后，阿里巴巴吹自己的Blink，曾经做过强烈的批判，这次又来一个Alink，竟然要在同一个地方摔倒两次。不过话说回来，强势的如日中天的阿里巴巴，哪里瞧得上开源共同体的影响力，阿里巴巴对于开源的认知还处于自身的开发成本能够承担，创新成本有整个业界领头羊和开源共同体撑腰，所以反过来轻视开源是很正常的思考方式。Flink Community 将会被阿里巴巴生吞活剥，直到整个共同体完全就是大象元素。alibaba强大的公共团队也让本土的其它组织单位羡慕不已。
 开放 FinTech 论坛 2019 召开 原文链接：Open FinTech forum 2019
适兕点评：
 嗯，金融行业很重要，Linux基金会也在此发力，但是这也是个保守的行业，当然事情要对比着看，linux基金会在讨论什么，本土的在讨论什么？这是有很大区别的。所谓的没有对比就没有伤害通常可以找到无数的例子。构建可持续的开源共同体，这确实是我思考的问题，Linux基金会也在积极地推进。
 微软 GitHub 考虑在中国扩张 原文链接：Microsoft’s GitHub mulls expansion in China
适兕点评：
 微软的COO 来中国分别在上海、深圳、北京低调的办理了三场会议，然后百度战略入资了Gitee，是不是这些事情都纯属巧合了呢？如果说这个世界充满了推动者的力量的话，那么这几件事情就是明证，GitHub 作为一家社交媒体，其实和Twitter、FaceBook没啥区别，甚至更为厉害，因为它交流的内容更多，协作的力量更为强大。而后者我们是知道结果的，GitHub 肯定是进军不了中国的，哪怕是卖企业版都非常的玄乎。平安云的代理业绩不知道如何，9月份之后就没啥消息了，一些商业的活动也都取消了。静观其变吧。
 开发者路线图 原文链接：Developer Roadmaps
适兕点评：
 这个世界上有没有什么直达的路径，犹如现实世界的a点到b点，甚至是捷径？这大概是很多年轻人都在思考的问题，开源之道图书线下活动的交流2019深圳站，来宾分享了他在深圳大学的授课经验，非常值得借鉴，如果能够给到非双一流的大学生们非常好的路径，而不是告诉他们探索的方法和可能感兴趣的内容，会更能俘获他们的内心，因为现实不允许他们有太多的思考，往开源的架子上赶就好了。嗯，我也在深刻的思考这件事，那么开发者路线图或许是蛮大的帮助。
 开发者是拯救自然灾害的超级英雄 原文链接：Coders are the new superheroes of natural disasters</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道解读 Liunx 基金会开源办公室调查报告</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/event_analysis/2019_open_source_program_survey_result/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2019 10:56:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/event_analysis/2019_open_source_program_survey_result/</guid>
      <description>引言 开源之道曾经专门关注过有关开源项目办公室的相关内容，并翻译了一下文章，如：
 公司如何创建开源项目办公室 每家公司都应设立开源项目部门（OSPO）！ 开源之道阅读指南  也说明开源之道早几年就开始关注这样一种企业处理开源共同体的方式，那么到2019年，基于这个的方法论，已经发展的颇为成熟，Linux 旗下的 TODOGroup 的活跃度就是最大的明证。接下来我们就看看今年的调查：
摘要 本次调查的原始数据，可以点击这里下载。
参与本次调查的人有2700+之多，这些人所在公司的规模也颇具代表性，其中21%的所在公司是员工超过10000人的大型公司，39%的人所在公司是员工少于250人的中小型企业。开发人员和软件工程师占受访者的43％，其中至少36％担任与IT相关的角色。
与去年相比，参加2019年调查的人数是2018年的三倍多，但许多调查结果与去年同期保持一致。这表明，与Linux基金会的 TODOGroup 有关的早期采用者的人数颇多，但并没有对2018年的结果造成任何不妥。换句话说，本次调查所代表的是较为广泛的企业，而并非是所谓的开源的忠实用户们所组成。总而言之，这次调查是不带有任何偏见的结果。
主要亮点  设置开源项目办公室已经被广泛的采用，当前已经不再是早期摸索阶段。 在2,700名研究参与者中，超过一半（52％）拥有正式或非正式开源项目办公室，或者他们的公司计划创建一个计划，比去年减少了一个百分点。尽管该研究的样本量增加了三倍，但许多研究结果以及其人口统计学特征与去年相比仍然非常相似。我们认为这是对去年报告的一个验证。 对于开源项目办公室已经较为明确 ，开源项目办公室的首要任务任然是开放源代码文化的传播，但是，结果表明，将文化定义为部门之间的交互而不是一般的数字化转型和敏捷性时，不太可能将其视为收益。与去年相比，促进在商业产品和服务中有效使用开源的责任从被提及的第五位上升到了第二位。 招聘开源开发者已经是一个迫在眉睫的问题了 ，设立开源项目办公室的主要优势就是可以招聘到优秀的人才，就所关心的关于招聘和留用开源开发者的程度，已经从去年的31%上升到了36%。其中正在设立开源项目办公室的公司中，有42%的公司成他们都有雇佣开发人员从事开源项目的案例，而这在去年是33%。 公司高度重视其开源基金会会员资格 ，在23％的基金会成员或赞助者中，有57％表示他们的组织从投资中获得了高价值；相比之下，只有7％的客户认为价值较低。 **与开源软件实践相关的代码质量 ** ，参加OSS管理计划的参与者中有41％表示，这些计划负责确保向开源社区提供高质量且频率颇高的发布，在开放式问题中，许多受访者讨论了OSS计划制定的代码审查流程如何对代码质量产生积极影响。 对于开源圈 Citizenship 对于购买决策的影响没有共识 ，29％的受访者表示，他们对公司开放源代码参与的看法对他们组织的采购决策有很大影响，但32％的受访者说，这对公司的采购决策影响很小。  图表展示 开放源代码在企业中已是稀松平常 企业内部已经拥有开源项目办公室会雇佣更多开源开发者 技术和电信公司相对来说建立了开源项目办公室 开源项目办公室的优势 开源项目办公室的责任 开源项目办公室的益处 招聘对于开源项目办公室颇具挑战 上市时间不再是OSPO成功的首要标准 资源短缺已经不是公司不建立开源项目办公室的理由 速度，灵活性和更低的成本是开源的最大优势 公司高度重视其开源基金会会员资格 雇用开源开发人员是开源项目办公室的首要任务 对于开源圈 Citizenship 对于购买决策的影响没有共识 72％ 参与调查的人们认为 Google 是高于平均水平的开源 Citizen 上游贡献的被人们点赞最多的是 Intel 和微软，而被👎的是 AWS 大型科技公司在开放源代码 Citizen 指标方面表现出色 开源 Citizen 身份在与共同体息息相关的公司之间的购买决策中具有很大的影响力 许可证 本次调查结果基于CC-BY-SA v4.0许可证。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近距离看开源是什么？有什么？</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/book_review_of_mitfoss/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 16:05:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/book_review_of_mitfoss/</guid>
      <description>你要认识到你的目标是对世界历史上曾有的和现有的社会结构进行充分的比较性理解。要认识到实现这个目标,你必须避免普遍存在的学院科系的武断的专业化。你要根据你的主旨,最重要的是要根据特定的问题,来对研究进行不同形式的专业化。在梳理和解决这些问题的努力中,不要犹豫不决,相反,要持续不断并富有想像力地去探索,从所有关于人和社会的明智研究中汲取视角、现实资料、思想和方法。它们是你的研究成果,它们与你血肉相连;不要让那些使用神秘难懂的话语和以专家自居的人从你这掠走它们,扼杀它们。 ———— C.赖特.米尔斯 《论治学之道》
 开源之道2019图书共读历史书评 过去十个月的导读与书评：
 《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》 Subscribed：为什么说订阅才是塑造贵司的未来的模式，如何实现它 我们正处于开源的黄金时代 —— 《开放与共享》导读与书评 得开发者得天下 ———— 开发者是如何征服世界的 开源开发者内在的素质：匠艺 —— 《匠人》书评与导读 开源 &amp;ndash; 一部黑客伦理与商业资本相互妥协的融合史（《黑客》读后感） 开放源代码软件的三重境界 ———— 《大教堂与集市》读后感 开放源代码软件的生产之道 开放源代码是如何吞噬软件的 如何开源，决定于认识开源  开源之道图书共读短评 无
文章内容提要及作者介绍 本书类似学术圈的专门会刊，由来自各个领域、多个高校的教授、博士们撰写的合集，围绕开源所衍生的各种探索和总结。
该书区分了五大部分：
自由/开源软件开发的动机 该部分遴选了三篇文章，重点诠释人们开发自由/开源软件的背后动机，从多个角度来说明：技能提升、声誉、礼物经济、金钱激励等。
自由/开源软件开发的演化 从科学哲学的角度讲，没有什么是一成不变的，自由/开源软件本身也在发生着进化/演化。让我们从十几年之后去看，还是非常之明显的。
自由/开源软件的过程和工具 主要是从软件工程的角度来考察开源，有详尽的优秀的项目跟进。
自由/开源软件经济和商业模式 创新、服务、垄断、商业秘密等角度来阐释自由/开源软件对于商业的影响。
法律、共同体和社会 人类的协作是不可能凭空产生的，必须有强大的社会体系作为支撑的，人类在历史上走过很多的弯路，这部分开源之道认为才是本书的精华部分，无论是法律上的诠释，还是共同体的治理，以及背后的社会机制，都是值得学习和思考的地方。
(限于内容篇幅，笔者就不给大家将全部的作者、编辑整理到这里了。)
本书编辑  Joseph Feller : Ireland Cork 大学博士，是《理解开源软件开发》一书的作者。 Brian Fitzgerald：Limerick 大学教授 Scott A.Hissam : 卡耐基梅隆大学研究员 Karim R.Lakhani : MIT 开源研究项目的联合发起人，并运营MIT的开源研究社区的web门户。  作者介绍 （这里仅介绍开源之道个人倾向性的）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源是如何改变一切的（又一次）；合作伙伴营销的兴起与开源的角色；等，开源之道一周精选(2019 12 01)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-01/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 10:47:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-01/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 产品营销的科学 ———— 红帽产品行销总监访谈 原文链接：The Science of Product Marketing
适兕点评：
 开源是深入渗透到红帽的方方面面的，其中也包括营销。同理心、内容为王、超越数据本身，嗯，开源之道笃信产生价值的地方不止于将软件授权，其实，即使如中国法律淡薄的地域，售卖软件也绝非是许可证授权这么简单。注重关系、注重面对面的沟通、注重人情，哪里只是授权那么的简单，只不过是对犯法这件事没有禁止和惩罚所致。你不能永远奢望所有人都能经受的住诱惑。毕竟走捷径是人的天性。这么说的话，这位行销总监是位洞悉人性的大师。
 关于云和开源必须知道的五件事 原文链接：Top 5 things to know about open source and the cloud
适兕点评：
 云计算平台和运行其上的开源项目，为用户提供服务，这是一个需要历史来证明的持久战，究竟谁能让世界更加的创新，我们需要等待一段时间，但其中商业在其中会是一股颇为强大的力量。如果说这些原则上大家可以达成共识的话，其实就没有那么多的困惑。当然这是需要一个历程的，知识往往是经济的绊脚石。
 富士通成为最新的 OpenChain 2.0 合格公司 原文链接：Fujitsu is the Latest OpenChain 2.0 Conformant Company
适兕点评：
 法律是可以获得巨大的经济回报的，在开放源代码软件中显得尤其的重要，这是之所以其能够经济有效的运转起来的基石，Linux基金会旗下的OpenChain是需要很多公司需要关注的内容。在中国往往有一个错误的认知，那就是不出海，我就可以不遵守开源许可证的内容，也就是说现行的OSI认证的许可证在中国是不能够生效的，地缘政治的保护往往会伤害更为长久的利益。什么时候中国人能够将自己的认知提高到世界的高度，那才是正常的经济、法律、文明的秩序。眼下就是个盗窃贼。
 KubeCon 展示了 Kubernetes 的巨大，但是它是独角兽吗？ 原文链接：KubeCon Showed Kubernetes Is Big, but Is It a Unicorn?
适兕点评：
 People like to to see horses, but people want to see a unicorn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源天使 ———— GitHub 赞助功能的缔造者： Devon Zuegel </title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_leader/open-source-angel-devon-zuegel/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 16:48:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_leader/open-source-angel-devon-zuegel/</guid>
      <description>引言 作为拥有GitHub账户数量庞大的国家，中国对于开源的贡献实在是可圈可点，适兕经常会遇到说”中国人很穷，大家都还在为生活疲于奔命，哪里有时间为人类伟大的事业做贡献。“之类的观点，但是细心的观察之下，发现了这个结论是站不住脚的，更多原因如技术实力偏弱、视野狭窄等才更为妥帖，其中还有一个颇为重要的发现，那就是中国亦缺乏赞助者文化，放眼世界，赞助计划如 Google 的编程夏令营、Linux 基金会的 CrossCommunity 计划、欧盟的 bug 悬赏项目，而作为世界中的一员，中国不仅在赞助方面寥寥，在实际参与到一线的项目中，也是乏善可陈。这是值得探究和思考的问题之一，也是一个需要长远认真对待的内容。当下解决的就是介绍下当前世界上其他的一些做法，他们是如何思考和行动的？那么不妨从这个世界上最大的开源代码托管仓库平台———— GitHub 旗下的赞助功能说起。当然，事情都是由人来推动的，那么我们就先从这位天使说起。
GitHub Sponsor 是什么？ 在2019年5月23日，GitHub 推出了赞助的功能，也就是以项目为中介平台，有钱的主可以通过 GitHub 赞助直接给开发者一定的资金，GitHub 尽可能的做一些匹配的工作，如赞助商或个人对那些项目和开发者比较感兴趣，或者是反过来。当时推出时，还是引起来非常之大的轰动的：
 这个世界是运行在开源之上的，开源的背后真正的推动者，是那些——项目的维护者、设计师、开发者、研究人员、教师、作家、领导者等等，来自全球的个人或团队，其中资金是一项不错的能够让他们持续进行发展的有效方式，GitHub 作为一款代码托管平台，能够让这些卓越的人们获得资金，以让开源更加的可持续发展。
 GitHub 不收取任何的中介费 开源是 GitHub 的生命动力，这是这些构件我们现在所享用的数字基础设施的开发者们让这个共同体（community）更加的强大，为了感谢他们所贡献的价值，GitHub 不会对其中的赞助双方收取任何的费用，保证赞助者和开发者之间的赞助费是100%无任何损耗。
全球的支持 只要是 GitHub 在当地开展了相应的业务，GitHub 赞助都会提供相应的支持。
 我们均是这个世界的软件团体的一部分。能够扩大这个团体是 GitHub 使命的核心部分，也因此而能够为全世界的开发人员提供这一新的工具而感到无比的自豪。 ———— GitHub 赞助产品团队
 所有的贡献都是被认可的 有很多贡献是无法体现的那么直观明了的，比如代码 review，而 GitHub 赞助功能旨在能够照顾到所有的贡献：代码、文档、领导力、做导师、设计等等所有的方式，一句话：为开源做出贡献的任何人都值得获得赞助。
提供另外一种可能的方式 GitHub 赞助是试图找到现有方式之外的另外一种可能为开源做出贡献的方式：为打造和维护人员提供财务上的支持。理由很简单：为个人提供资金有助于他们继续从事重要的工作，进而扩大对开源参与的机会，当然了，得到世界的认可也很关键。GitHub 的任何用户均可以选择去资助一位开源的贡献者。
无缝集成到 GitHub 现有的流程 赞助功能是无缝集成到现有的流程当中的，无论是在有人回答了你的问题、对 issue 进行了规整、合并了PR等等，你都可以看到这些贡献者的 profile，然后赞助他们。
在2019年11月14日的时候，GitHub 赞助功能正式发布，去掉了测试的标签，且新增了对30个国家的支持。这样的方式是否能够生效，我们暂时还未可知，但是一定是对开源贡献的鼓励和必要补充。当然，作为开源之道的疑惑，那就是国人们经常说的是因为没有钱，所以中国开发者贡献少的原因吗？
GitHub Sponsor 背后推动者 如此重大的功能，究竟是谁推动和缔造的？她究竟是如何想的？让我们带着这样的问题，深挖一下。原来是她：
她的名字叫做：Devon Zuepel，一位热爱写作（文章和代码）的思考者！她在其博客中如此介绍自己：
 对我而言最重要的事情，莫过于释放人的潜力，因此对激励设计、思维工具、和人类赖以生存的城市有很多积极的思考。
 一位充满活力的年轻女士！也是非常的多才多艺：软件工程师、专栏作家、社会活动家、政策制定者、记者。业余生活也非常的丰富。更多关于城市建设、个人信条、观点和洞见，请移步她的个人博客：https://devonzuegel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magento 开源项目提交者策略；开源模式如何加速未来的数字化营销；等，开源之道一周精选(2019 11 24)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-24/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 11:28:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-24/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 ![]()
风险投资商对开源许可的阵阵寒意 原文链接：Venture Capital Shill
适兕点评：
 其实在技术人员一门心思扎进程序的世界之时，这个世界的另外一些维护秩序的人————律师，一直在捍卫着围绕开源相关的法律问题，比如这名Kyle E. Mitchell，撰文在批判自由软件律师Bradley Kuhn，然后争执商业化友好程度，以及新发布的许可证是否有正当性和合法性的争辩。这就是开源巨大冰山下潜伏的东西：法律基因！是否合法适兕无法评价，只能拭目以待。
 随口说开源第一期（马全一和林旅强） 原文链接：Episode Zero – 漫谈 Free Software 和 Open Source 的关系、Copyright 和 License 的关系
适兕点评：
 可能的事情起源是受Python大妈周琦的感染，马全一在COSCon&amp;rsquo;19上见到了我们几个争吵，以及大妈喜欢录音的习惯，于是开始搞播客。比较随意一点就开始讨论了，关于这两个人的谈话内容，强烈建议大家去听听。开源之道非常高兴看到这样的情形，道长是一位资深的技术人员，也开始关注开源的文化，真是让人欣慰啊，希望越来越多的人关注这些。
 ![]()
开源软件：透明组织沟通的高效方式 原文链接：Open Source Software: A Model For Transparent Organizational Communication
适兕点评：
 如果让你形容开源当下在软件产业的崛起，既简洁明了又综合丰富，该如何形容？ 我想很多人都会提到：开放、透明、协作、沟通，这就是人类协作的本质，软件本身的特性以及历史的发展，以这样的方式开发是最完备的，即使是出现了共同体的出现，也是为了能够做到这样的理想境界。人与人之间的沟通特别体现在社会分工的异化上，即使分到了相同的工，依然因为背景、文字、符号、言谈、行为的不同而产生分歧。开放，让别人有深入了解你的机会，是唯一的途径。
 Coherence获250万美元种子，旨在打造游戏开发开源平台 原文链接：Coherence raises $2.5 million for open source platform to democratize connected game development
适兕点评：
 开源之道为什么关注开源软件厂商的融资情况？因为资本看到了软件当下的现状，作为信息商品的软件，正在变得不再让人们那么的新鲜，它正在常态化，而源代码本身就是专业受训过的开发者们关注的事情，开发者之间利用互联网来共享和炫耀技能和成就，乃至创新，这就是常态。而开源之道也相信，随着开源软件公司越来越融到更多的钱，公司数量也越来越多，也就不会在怎么关注了，会转移视线的，而且就在不远的将来。
 ![]()
电子自动化设计项目 KiCad 加入 Linux 基金会 原文链接：KiCad Joins Linux Foundation to Advance Electronic Design Automation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GitHub CEO 说：开源已经胜利，开源完蛋了吗？等，开源之道一周精选(2019 11 17)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-17/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:05:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-17/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 什么是开放源代码？ 原文链接：What is open source?
适兕点评：
 即使是如红帽这样的上市公司，也要常常来正名、阐释开源，更何况贫乏荒芜的中国，更是要时不时的提醒，文化是一个慢慢适应、慢慢渗透的过程，绝非当下学习即可成熟运用。所以传播开源文化是需要一定的耐心的。同侪评审、共同体、透明等等这样不言而喻的开源哲学原则，该如何才能让人们接受？而本土大多是接受工具伊始，然后慢慢地进入惰性。向伟大的美国红帽学习，不断的完善、诠释开源思想、知识和价值。
 mirantis收购Docker企业平台业务 原文链接：Mirantis Acquires Docker Enterprise Platform Business
原文链接：After selling enterprise biz, Docker lands $35M investment and new CEO
适兕点评：
 Mirantis 这家公司等于说是被OpenStack生态圈给差点没有折腾死，将中国的业务外包，害人害己，收购了一家人心不足蛇吞象的东欧公司，然后又回到了自己的老路上————出售人工服务。嗯，这下可好，自己走的是Kubernetes业务，接盘Docker——众人推墙倒。这应该是一场资本的抵消，而不是真正意义上的商业或技术收购。更加和开源没有半毛钱的关系。但是这都是两家试图从开源中获得经济效益的公司，过分的在意自己的市场，过分的侵害共同体，终于毁于自己制造的一切。
 开源软件中的社会变化 原文链接：Social Change in Open Source Software
适兕点评：
 一位来自Intel的老兵，对于开源也有着独特的理解，Amy Occhialino 从自己的职业生涯中所悟出来的道理， “Change doesn’t happen all at once, it’s incremental, one person doing one thing every day. ” 她对Community的理解真是到位啊，也对于人类的变革没有国内那份急躁的野心，恨不能今天搞个联盟，明天就出结果。可能是历史原因造成的，过分的想急于证明自己，没有400年科学积累，就想急于的挣脱西方的文明带来的刺激。
 看 CD Foundation 如何衡量项目及其社区的增长？ 原文链接：How do we measure the growth of CD Foundation projects and their communities?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在STEM大潮下如何利用开源来吸引学生；未来的创新在于协作，等，开源之道一周精选(2019 11 10)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-10/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 15:40:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-10/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 微软声明已经准备好为OpenJDK做出贡献 原文链接：Microsoft Announces It&amp;rsquo;s Ready to Contribute to OpenJDK 
适兕点评：
 每个开源项目背后都连接着不计其数的Community，而云计算作为计算和存储方式的转变，想要在这不计其数的community站稳脚跟，作出颠覆性的动作，当然首要的任务是认识community、融入community，然后发动一场革命。如果不能首先从技术和人文来理解开源，那么之后的商业、生态基本上都是望洋兴叹了。微软显然从同理心的角度深刻的理解了此中玄机，甚至在开发者的汇集点——代码托管平台来下手，虽然其下各个开源项目的Elephant factor都有待商榷，但是它具备下潜的可能性，比如这个签署Oracle贡献者协议。
 CIO角色：CIO如何在新环境下获得竞争优势 原文链接：CIO Role: How the new rules of competitive advantage empower CIOs
适兕点评：
 enterprisersproject.com上的文章偏商业管理，但是将开源潜伏在日常的行文当中，这就是红帽的高明之处，虽然opensource.com变成了一个三流的技术站点，但是随着开源在商业上的认知升级，enterprisersproject.com 逐渐显露出一些高质量的文章了，会探讨信息的本质：锁定与服务、开放与管理、心理与决策。开源之道会持续跟踪该站点的文章。
 书评：《增长文化：现代经济的起源》 原文链接：书评：《增长文化：现代经济的起源》
适兕点评：
 乔尔·莫基尔 是一位成绩斐然的历史经济学家，在《技术的本质》一书中，作者推崇备至，然而，还没有中文版出版，相应的外文引进也没有见。理解经济行为是一个非常重要的学习过程，就开源而言，可以对于18世界的中国与欧洲，为什么中国没有产生类似RedHat、MongoDB这样的开源软件服务提供商？为什么中国没有类似Apache、Linux等非营利的基金会？为什么中国没有任何一所大学孵化出靠谱的基础设施软件？为什么没有个像样的Community来进行讨论和决策？大概离开这个领域，或许才能找到改造的路径。
 Salesforce 是如何利用区块链来去中心化其数据的 原文链接：How Salesforce Is Using Blockchain To Decentralize Data &amp;amp; Hyperledger’s Role
适兕点评：
 这是一篇Hyperledger自己撰写的软文，由其基金会执行总监 Brian Behlendorf亲自站台，最近中国大陆又掀起了区块链的狂潮，所有人都去迎合这股试图夺回世界领先的技术。然而，要理性的看待，当然去科创板、新三板赚钱则另外考虑。 Brian Behlendorf的话是非常棒的：“There&amp;rsquo;s still a lot of people who want to see the world converge on just one blockchain technology, one protocol or one stack,They think there’ll just be one mainnet to rule them all.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COSCon&#39;19 在华东师范大学火热举办；资助开源开发可能并不像您想的那么复杂，等开源之道一周精选(2019 11 03)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-03/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:35:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-03/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 COSCon&amp;rsquo;19 在华东师范大学火热举办 原文链接：开源大爱，无问西东
适兕点评：
 一年一聚，共同探讨和交流关于开源的进展，也是当下开源发展的风向标了。几乎有你想了解的关于开源的一切，如果看官错过了这次盛会，那么不妨去回顾一下视频。
 无处话凄凉：Linus Torvalds称自己再也不是程序员了 原文链接：Linus Torvalds: &amp;lsquo;I&amp;rsquo;m not a programmer anymore&amp;rsquo;
原文链接：Linus Torvalds: &amp;ldquo;Git proved I could be more than a one-hit wonder.&amp;rdquo;
适兕点评：
 Linus 的大多数的工作是合并其他kernel开发者的补丁，自己已经很少写了，我们看不出他是出于调侃，还是颇感失望。正如本文的记者所言，他已经为我们做了很多了！作为全球最成功的开源项目Linux和Git，他是当之无愧的众神之王。但是，人是有极限的，历史是要不断往前滚动的，还需要有更加年轻、聪明的人出现，继续创新！ 对于社交的恐惧，以及人际关系的梳理，让Linus对于人们所诋毁的Linux是Unix的克隆耿耿于怀，谦逊到自己的技术没有足够的好。人总是在不断的进行和心魔、偏见做斗争。希望他越来越好！
 ![]()
软件自由保护协会要找特斯拉谈谈 原文链接：Calling all Tesla owners: let&amp;rsquo;s discuss the source code for the GPLed parts of your car!
适兕点评：
 开源圈内，法律永远是大事，特斯拉使用了GPL授权下的代码，就有人开始找上门了，软件自由保护协会可是开源之道密切关注的组织。开源之路想要在中国这片古老的大地上开花结果，遵守许可证协议相关的法律是充要条件，没有这个其它一切都是空谈。
 GraphQL 基金会启动交互的Landscape 原文链接：GraphQL Foundation Launches Interactive Landscape and Welcomes New Members from Open Source Summit Europe</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源不是什么?</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_culture/what-open-source-not/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:01:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_culture/what-open-source-not/</guid>
      <description>开源之道导读 在开源之道图书共读2019年9月份的书籍:开放源代码是如何吞噬软件的，该书的作者也是本文的作者 ———— Gordon Haff。2019年开源在中国是前所未有的受到关注，从政府到企业到民间，人人谈开源。这样的现象，开源之道看到是非常之高兴的，但是也有一些忧虑，那就是借名而已，绝大多数并不是在搞开源，而是打着开源的旗号，做着传统意义上的事情。所以 ————
想要理清开源是什么？先要厘清开源不是什么，名正言顺是句中国的古代成语，概念本身的理解非常之重要。
 大部分生物多样性的起源，是进化的副产品。 ———— 爱德华.威尔逊 《缤纷的生命》
 文章正文 让我们将视野回到开源的萌芽时期，源代码可用是开源软件定义的重要因素之一，事实上，来自 Apache web服务项目的创始人之一 Brian Behlendorf 是非常坚定的拥护：“源代码可用软件”这个释义的。
当然，另外一个重要的范畴是关于用户的权益，这也是Richard Stallman在 GNU宣言和公共通用许可证（GPL）中特别强调的“free software”的重要部分，也就是我们常常听说的：free这里更多的是指自由，而不是价格上的免费。为此人们曾经吵了很久，直到克里斯汀·彼得森（Christine Peterson）后来提出了“开源”一词作为替代方案，从而避免了这两种free含义之间经常出现的混淆。而开源被历史和大众所接受，一直延用至今，并且获得了高度的发展和认可。
作为好奇的人类，在追溯开源的意义是，总会提到上述这段历史背景，而它反过来又会影响着当下的人们的思考。但是笔者想在这里和大家说明的是，希望大家不要过分在意，尤其不要被其所限制。
新时代有新时代的内涵，基于如此的考量，笔者想从另外的角度带领大家，尝试回答开源不是什么，即使不能回答这个艰难的问题，至少笔者希望能够表达出开源的重心不是什么。
开源并不止于许可证 许可证作为法律概念，是开放源代码之所以成为可能的基石，这一点毋庸置疑。虽然近来发生了一些许可证方面的争论，但是它从来都不是大家所关心的真正主题。无论是copyleft的GPL之类的强许可证，还是Apache、BSD、MIT 之类的宽松许可证，大家基本上都对它们有一个普遍的认知，尽管从法律的角度讲，它们各自有各自的好处和争议。
在开源如此盛行的当下，人们绝大多数在开源项目的时候会选择较为宽松的许可证。相对于各式各样的许可证，大家对于开放源代码促进会所定义的OSD有着广泛的共识，所谓的新的许可证基本上很难获得认可。
 所谓的OSD，即是由开放源代码促进会所维护的一组由大家所公认的开放源代码软件许可证的事实标准。核心原则包括：自由的重新分发、提供获取源代码的方法、允许修改、且不能禁止谁可以使用该软件以及出于什么目的使用该软件。
 开源不应是“挂羊头，卖狗肉” 名字很重要。
 说起名字，开源之道的缘起就是因为适兕写的第一篇文章：为开源正名，时间是16年11月16日，为开源我已经整整一个人奋斗了三年了。
 开源收到用户的青睐是不是无中生有的，用户可以免费获得软件，并根据自己的需要去进行修改，当然用户也可以去购买那些由开源代码所打包成的商业产品，而且同样可获得企业生产部署的方式进行全生命周期的支持。
很大一部分用户也将开源软件的上游社区项目视为创新的绝佳方式。
换句话说，“开源”所带来的均是满满的正能量。
我们在前面也提及，开放源代码是有着其自身的定义的。因此，作为软件供应商不能说给自己的软件贴上“许可证”之类的标签就称之为开源了，这实际上是一种欺骗，当然了，这没有人能去强制这些人不要去做，但是不免有人会站出来揭露。打着开源的旗号，而行专有软件之实的行为，其实并不能够带来任何开源的优势。
开源并非是查阅代码 能够自由的获取代码并进行查看，这是开放源代码的初衷和出发点，但是查阅代码并非是人们真正感兴趣的地方。
我们经常会看到这样的情况：某些人或机构撰写了一些代码，然后以某种开源许可证的方式将之发布到公开的代码仓库，并向大家宣布了。是不是这样的场景非常的普遍？真是有点无聊。开放源代码的真正意义在于代码能够做的事情，人们是可以fork的，并实际的使用它。如果你只是发布了一场会，在传统媒体上写了几篇软文的话，而并没有去邀请开发者、工程师来参与，以及围绕代码库和项目打造友好的共同体的话，这样的开源毫无意义。
另外，即使有人过来查看了下代码，没有后续的进展，那也岂不是白费功夫？
开源并非什么商业模式 或许看官经常会听到诸如“开源商业模式”之类的，我对这样的说法是不敢苟同的，不以为有这么回事。
当然要想彻底撇清它们二者之间的关系，是需要费点功夫的，因为我不能彻底否定开源和商业没有关系，或者说开源不会对商业模式有所影响。当然，关系是有，但也就那么点关系。但是最最值得要指出的是，开源源代码最为反对的是在购买/交易的过程中，对于软件本身的访问进行的限制。
当然，还有用户可以参与到上游共同体项目，这在专有软件是不存在这样的机会的。举例来说，一家公司可以和竞争对手合作撰写都在使用的基础设施软件，当然，在自己的业务领域，可以自行添加独特的内容，而且还可根据自身需要，是否将这些内容保密。
基于以上原因，我认为将开源作为商业模式是一种曲解，或者根本就是无中生有。开放源代码只是为公司的持续性和差异化提供了一个不同的思考方式而已。
开源是&amp;hellip;. 伴随着开放源代码在软件领域的崛起，成为该领域当中重要的组成部分，有必要对开源进行一些个正名。
开放源代码保留了用户最大的自由，并且为用户保留了战略上的灵活性，这是专有软件供应商在信息锁定方面想方设法剥夺用户的内容。开放源代码在这方面可谓是行最大的善，是文明的进一步发展。
在协作开发软件方面，开源也已成为最为理想的模式。
企业或者其它机构如果想利用开源的协作模式，应该去积极真心的拥抱它，而不是做一些表面功夫，甚至是带有欺诈性质的。
如今，在很大程度上依赖于开放源代码软件的商业机构，业务模式上的创建与执行是不是充满了挑战？但是是肯定的，话说回来，即使没有开源，这些挑战也是存在的，更何况云计算大厂使的软件行业的难度是前所未有的增加，其实，归根结底，构建可持续的软件业务从来都不是一件简单的事情。
开放源代码软件正在成为现代信息产业的基石，软件全球供应链中不可或缺的部分，这样的情况为开源本身带来了前所未有的挑战，但是也即将开辟新的可能性。
以上内容来自：Gordon Haff 和 Spender Krum 在IBM Think2019 大会上探讨，请欣赏视频：
  关于作者 Gordon Haff 目前在红帽担任技术布道师，他常常在各种技术场合下做演讲，当然也是很多线上媒体（Enterprisers Projec 、Opensource.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fedora 在招收新人方面又出新招；企业的开源之路，等开源之道一周精选(2019 10 27)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-27/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:02:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-27/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 为什么说应该雇佣 DevOps的拥抱者，而不是所谓的专家 原文链接：Why you should hire DevOps enablers, not experts
适兕点评：
 知识的迭代和技术的发展，单靠所谓的经验已经非常难以胜任当下的大多数岗位，因为过去的情景很难再现！无论是DevOps，还是开源，其实没有什么所谓的专家，重要的是有一个开放的学习态度，驱动力才是王道，这在国内的教育的体系里显得特别的明显，这是一个知识体系陈旧的世界，这是一个试图静止一切的世界，
 Fedora 在招收新人方面又出新招 原文链接：Fedora Join is trying a new people focused workflow for newcomers
适兕点评：
 Community 招收新成员是所有社区的难题，除了一部分是公司的员工之外，面向全球互联网招募志愿者或贡献者是一件非常难的事情，有的时候需要那么一点道德的高度，有的时候需要一些价值观的传播，更多的时候需要金钱的支撑，使用同理心思维来考虑一下，你为什么要参加这个Community？希望达成什么目的？兴趣、爱好、价值观、认同感、归属感、学习、解决问题、薪水&amp;hellip;&amp;hellip;无穷无尽的问题摆在Community的建设面前，尽管我有非常好的秘诀，但是大部分人听了这个秘诀之后就放弃了。Fedora这篇文章的初衷，我非常的认同：Not the tasks, not the processes, the people. 不关注人本身，而下发任务这些事情，就是操之过急的表现。
 贸易战下的滥觞：华为用户的更多坏消息 原文链接：New Huawei Google Confirmation: More Bad News For Users
原文链接：Huawei exec acknowledges it&amp;rsquo;s struggling without Google support
适兕点评：
 Google就Android下的服务对华为实施了封锁这件事情，非常清晰的表明，开源战略还是要从软件本身，即技术上来考虑，然后才是考虑消费者Community、开发者Community，PR是最后才考虑的事情，将一分事情适当的渲染一下，不可以本末倒置。软件栈仿若星球的表面生态，适宜于人和其它大部分生物的生存空间其实并不多，但是和人的食物链直接相关的也就那么少数的几样。Android 作为移动端操作系统，从技术上其实可以分成很多个块，你要抢占那个Community，从而让自己无限接近消费者群体，这才是应该去思考的内容。
 开放和开源：一家面向所有人的新Community诞生 原文链接：Open and Open Source: A New Community for All</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何开源，决定于对开源的认识 ———— 《OpenSources：来自开源革命的呼声》书评</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/book_review_of_voice_from_the_osr/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:01:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/book_review_of_voice_from_the_osr/</guid>
      <description>Where there is a will, there is a way. &amp;ndash; anonymous
 开源之道2019图书共读历史书评 过去三个季度的导读与书评：
 《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》 Subscribed：为什么说订阅才是塑造贵司的未来的模式，如何实现它 我们正处于开源的黄金时代 —— 《开放与共享》导读与书评 得开发者得天下 ———— 开发者是如何征服世界的 开源开发者内在的素质：匠艺 —— 《匠人》书评与导读 开源 &amp;ndash; 一部黑客伦理与商业资本相互妥协的融合史（《黑客》读后感） 开放源代码软件的三重境界 ———— 《大教堂与集市》读后感 开放源代码软件的生产之道 开放源代码是如何吞噬软件的  开源之道图书共读短评  红帽创始人在书中的这段话让我印象深刻，“没有人指望能以自由软件容易的赚到钱。尽管用自由软件赚钱是富有挑战的，但并不比用专有版权的软件赚钱更艰巨。事实上，你用自由软件赚钱如同你用专有版权的软件一样：建造一个好的产品，运用技巧和想象力开拓市场，照顾好你的客户，从而建立起一个代表着质量和服务的品牌。”这才是红帽今天这么成功的原因。二十多年后的今天，我们这个巨大的市场迎来了基础软件发展的诱人机遇，在开源软件的基础上建造一个好的产品相对容易的多，真正挑战的是如何运用技巧和想象力开拓市场，并建立起一个值得信任的品牌！这些功夫是需要跟外企好好学习的，比如这个被340亿美金收购的公司&amp;mdash;红帽！ ———— 富麦科技创始人兼CEO 龚仪
无论如何，你都不应该错过本书！开源的革命能够走到今天，这些创始人的思想表达至关重要！ ———— 适兕 开源之道图书共读发起人
 文章内容提要及作者介绍 卷首语以及编辑 我们不妨来看一下这些编辑：
 Chris DiBona   自从1995年开始使用Linux。他在Linux社团中非常活跃。他志愿做过Linux International 的Webmaster并作为Linux国际授权开发基金会的协调人。作为VA研究Linux系统http://www.varesearch. com)的市场主管，Chris深感自豪。同时他也是Silicaon Valley Linux Users Group（全球最大的Linux用户组，网址是http://www.svlug.org）的副总裁。
除了参加Linux活动外，他的文章和书籍也被刊登在《The Vienna Times》、《Linux Journal》、《Tech Week》、《Boot Magazine》（现在称之为《Maximum PC》）和一些网络出版物上。另外，他还在《Terrorist Profile Weekly》做过两年的编辑，这是一份有20000订户的地理政治周刊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源 Community 对我来说意味着什么（译文）</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_leader/what-open-source-community-means-me/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 17:18:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_leader/what-open-source-community-means-me/</guid>
      <description>英文作者：Florian Effenberger， 翻译： 开源之道
 参与开源不仅可以生产制作更好的软件，还可以拥有富足的人生。 ———— Florian Effenberger ，本文作者
 引言 每当我向我的亲友提及我的爱好之时，我就会问及很多的问题，尽管爱好已经成了我的生涯的一部分，作为开放文档基金会执行总监是不是很尴尬？大家问的问题诸如：世界范围的共同体？来自全球的贡献者？一个开源源代码的共同体？它可以吃吗？
好吧，实际上，有时候它确实是可以吃的，讲真，今天我是想和大家分享一下我个人就开源共同体对我来说意味着什么，参与开源不仅有趣而活跃，也有益于整个生活。
早年回忆 回首那些20岁（2003~2004）的日子，我也就是一名即兴的开源软件用户，那时宽带的降价，正在让普通老百姓也可以消费的起，这就让全球的相互联系成为了现实。与此同时，越来越多的自由软件（不止于Linux）开始被安装到人们的个人电脑当中，要知道，在我们拥有用于智能手机和物联网的开源操作系统之前，我们需要自行下载开源的电子邮件客户端、浏览器以及其他日常使用的软件。那个时候之所以使用自由软件，我个人和绝大多数人对于价格的敏感是一样的，仅仅就是自由软件不需要我掏腰包就可以使用。虽然当时我注意到了，这些应用程序的开发是由来自 Community 的人们所驱动的，但是我尚不明白这究竟是怎么一回事，另外由于我个人不是一名开发人员，所以访问源代码并不是我使用开放源代码的迫切原因 ———— 即使是我开始撰写代码，无论是软件还是个人，并不能获得任何的优势。
从用户到 Community 成员 也是在这个时候，我发现了 Open Office 套件，这对于我来说实在是一个非常大的诱惑，我当然迫不及待的将之安装到了我自己的电脑上。更进一步，我除了关注项目的计划之外，我还订阅了该项目的邮件列表，其实，作为小白的我，对于他们讨论什么，是模棱两可的，但是由于好奇我还是坚持下来了，持续的一直在关注着开发的动态。
不知不觉，时间过得飞快，转眼就是一个夏天过去了，秋天如约而至，一年一度的贸易展览季来了，我甚至都不知道自己能够做些什么，就盲目的跑去慕尼黑贸易展览会上，为OpenOffice.org帮忙，在对贸易展览会或软件本身都一无所知的情况下，整个过程我都提心吊胆、诚惶诚恐，但是好在顺利的完成了，甚至还达成了记录非常全面的展览，这对大伙来说非常的不容易。
正是在这次会上，我遇到了现在成为我同事的小伙伴，自那以后，我们保持密切的工作伙伴关系，当时正是他把我招致麾下，他从没有给我那种我是没用的“菜鸟”的感觉。相反，从一开始，我就被视为社区中的一员，感到备受尊敬，甚至觉得自己的意见也蛮重要。很快，我就开始负责做一些我原来从来都没有做过的事情，令我颇为惊讶的是，这一切对我来说都非常的有趣，就这样一路走来，它也改变了我的人生。
赢得信任 在开源 Community 中做事，与那些大型的、组织结构复杂的机构非常的不同，我几乎可以立即开始做我感兴趣的事情。我能够以一种非常轻松和快乐的方式工作，这反过来又让我觉得非常的有趣。
即使在现在，我回想起来我当初在社区赢得信任的历程，仍然是慢慢的回忆和感动，我很荣幸结识了一位非常好的导师和好朋友约翰·麦克雷什（John McCreesh），正是他开始的时候对我无条件的信任，从而让我获得了一次表现的机会，使得我可以在后面做更多的贡献。我也非常自豪的说和约翰·麦克雷什一起打造了项目的国际市场，即使是在今天，这样的事情也是非常罕见的，虽然它看起来非常的平常，但正是这样的普通才更能感动。
岁月斗转，我接触了更多的领域，除了市场之外，还负责了网络内容分发、合办组织了会议、并共同创立最有可能是第一个专门为开源社区量身定制的德国基金会。
来自全球各地的朋友 多年以来，通过在开源圈内的积极活动，我有幸认识了非常多的有趣的人，不仅仅是身边的同事和朋友，还有来自全球各地的真实的朋友，我们不仅真心热爱自己的Community，彼此还分享了许多私人时刻和精彩的讨论。
由于地理上的原因，Community 中的人们实际见面的机会非常的少，但是这样并不会影响到我们对彼此的相互信赖。其中最令我印象深刻的是：遇到一位来自里约热内卢的朋友，在2000年左右我们就认识了，我曾经帮助他解决过Linux服务的一些个问题，直到2013年，我们在真正的见上了一面，甚至在整个会面期间，我们并没有促膝长谈，甚至有一些语言上的障碍，但这都没有阻挡我们成为非常要好的朋友，到今天，我们依然保持定期的联系。
拓展思维 在全球范围内拥有朋友不仅非常的酷，而且能够为你带来令人惊奇的洞见、拓展你的视野，有助于改进自己的观点。在一次参加完在意大利举办的探讨会之后，我们结伴去往梵蒂冈的路上，约翰曾经评论说：自由软件可以带给人们无穷的魅力。
在去国外参加会议的旅行中，我的当地同事帮助我了解了很多其他国家的风俗和文化。我曾经见过来自极度贫困地区的贡献者，他们都有着非常不平凡的故事，甚至也见过在有着巨大语言障碍的情况下，仍然坚持学习参加探讨的同仁，这常常另外非常的感动，也非常钦佩他们为了抓住机会而勇敢前行。
我在Community 的成员们的身上和经历能够常常获得鼓舞，开源项目是对所有人开放，它不会去区分年龄、专业、以及教育程度。显然，所谓的文化，语言和时间障碍仅存在于我们的头脑中 ———— 即使有，很明显它们也是可以跨越的。这一点至关重要，尤其是我们身处如此复杂的时代。
结识来自其他文化的人们并了解他们的生活，这有助于我以新的方式思考世界。当我阅读到那些正在遭受暴力和战争的国家和地区的新闻时，我会非常担心那些参与到我们Community的成员，担心他们的安危和生活，那一瞬间，我想到的是一张张鲜活的面孔和熟悉的名字，再也不是匿名的苦难，这让我活的更为真实。
人生哲学 对于我来说，开源并不意味着仅仅是许可证模式、或开发模式，它还是相互尊重的开放心态、信任新手、对他人意见的重视、共同的目标、共同的理想等，开源还涉及数据隐私、民权、自由知识 开放标准等等。我将之总结为这是一种生活的哲学。
和人类社会的许多组织一样，开源项目充满了讨论、意见和差异，很多时候，你会遇见非常厉害的角色，甚至电子邮件有其自身的弊病所导致的沟通上的障碍，尽管如此，也不能阻挡Community成员所进行的开放的、积极的、乐观的态度，这就创造了令人难以惊叹的受欢迎和令人舒适的环境，除了技术方面，它还揭示了事物的奇妙和人性的一面。
现实生活 在经历了这么多年以来的风风雨雨，开源终于迎来了曙光，这要归功于那些为实现理想而奋斗的人们，并坚持传播自己认为正确的事。在十多年前，在贸易展览会这样的场合中，我们犹如外星人一样被看待，今天已经不存在这样的情况了，开源不仅在开发和许可模式上得到了世界的认可，而且开源已经深深地融入了企业的一个不可或缺的部分。更加令我欣慰的是，越来越多的公司开始了解开源的模式，并为开源做出了积极的贡献，按照Community的原则做事情，因此也成为了开源Community平等的组成部分，一个个的现象说明，开源的模式已经趋于成熟，被世界所接纳。
但是，我对“community”一词的使用越来越多表示怀疑，因为似乎平台上拥有少数用户的任何公司都声称拥有会员资格，哪怕是他们对营销产品比对社区服务更感兴趣。即使这样，我仍然很高兴看到这样的情景，这些公司起码开始关注起来普通的大众。
开放的未来 尽管已经在开源 Community 待了15个年头，对我来说，每一天的旭日初升，都是崭新的一天，充满挑战的一天，也充满了欣喜。总有一些新的东西能够去发现，也总有更多的机会尝试更多的挑战！
我对开源所带来的一切都充满了好奇和兴奋，这不仅仅是在项目和代码，而且也有用户和决策者们的想法和思考，还有那些我目前无法用语言所表达的东西。我们所有人都是受益者，至少是间接的，这都得益于项目自身所达到的成就，以及项目背后驱动它们的人。
我确信开源 community 将继续带动我走进新的领域，也会为我带来更多有趣的人。能够在过去的这些年参与到开源，我为此感到非常的骄傲，也感到非常的快乐，尤其是置身其中：大家相互尊重、彼此信任、有共同的理想，并致力于推动事情的发展。
关于作者 Florian Effenberger，自称是一位骄傲的大叔，热爱音乐，一名乐观的巴伐利亚人，自由软件爱好者，拥有14年的从业经历，是开放文档基金会的创始人之一，开放文档基金会是著名项目LibreOffice背后的慈善机构。
本文由作者Florian Effenberger 发表在Opensource.com上：What the open source community means to me，开源之道精心翻译共享。本文在Creative Commons BY-SA 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微软已经是一家开源公司；开源：从共同体到商业化，等，开源之道一周精选(2019 10 20)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-20/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:02:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-20/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源：从共同体到商业化 原文链接：Open Source: From Community to Commercialization
适兕点评：
 这是一篇让我佩服的五体投地的文章，投资人的角度来看开源软件的商业化能力，以及能够完成什么。开源之道曾经翻译过作者的一篇关于文章：为什么说下一个红帽永远不会出现：开源经济学的启示，在开放式方法崛起的今天，产生更好的、质量更高、更安全的开源软件，商业化是萃取精英的不错的手段，就像有关知识付费的故事，牛有四个胃一样，总有人想直接跨过繁琐的链条！强烈推荐阅读。
 如何通过贡献开源项目获得职业生涯的突破 原文链接：How to advance your career by contributing to open source projects
适兕点评：
 大多数时候，我们是在和偏见做对抗，这个偏见不仅来自人类社会，也来自自身的心理，更让人沮丧的是，有的时候连偏见都谈不上，只是认知不够而已。如何获得一份可以胜任的工作，这是一个难以三言两语说清楚的问题，正如开源之道费尽口舌，也不过是想和大家阐述清楚开源的价值罢了。开源对于一名开发者而言究竟意味着什么？不是什么拿来就用，核心意义在于开源为开发者提供了一个能够表现自己意义的机会。 不过这又牵扯出另外一个问题，那就是关于志愿做事这件事，先免费做事，然后坐下来谈，这样的事情，和中国“斗米恩、担米仇”，本质是严重对立冲突的。我在努力思考和调查这个现象。
 为了绿色环保，能源行业开始拥抱开源 原文链接：To Go Green, the Energy Industry Goes Open Source
适兕点评：
 https://github.com/OSGP ，开源智能网格平台，正在往Linux基金会旗下的能够子基金会转移。开源之道可以慢慢的感受到开源的演进，逐步在各行各业发挥作用，软件的开发从来就不是什么一劳永逸的事情，而是在不断演化的过程，这个过程必须开源，因为它是思维的产物，不是一座桥，也不是一栋大楼。而且工程化水平也没有达到医院、制造等行业，craftman 之下的开源，如何合理的核算成本，这大概是每位管理者的难题。
 到 Stack Overflow上拷贝的代码，导致GitHub的项目漏洞频发 原文链接：Copying Codes From Stack Overflow Leads To Vulnerable GitHub Projects
适兕点评：
 “天下文章一大抄”，这个道理没错，程序员都是懒惰的，人都是懒惰的。本文其实写的一般，倒是它引用的论文，看起来蛮精彩的，学者们绞尽脑汁研究代码复用的优势和劣势。这依然不能阻挡人们使用代码snpieet的决心，复制粘贴才是程序的主流。论文推荐阅读。
 GitLab 获得2亿6千八百万E轮融资 原文链接：GitLab nets $268 million, plus more funding news for San Francisco software companies</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开放源代码是如何吞噬软件的</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/book_review_of_hosas/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 17:19:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/book_review_of_hosas/</guid>
      <description>远大的志向、疲乏的心身，加上心浮气躁，我已准备好随时可能接踵而至的精神崩溃。 —————— 爱德华.威尔逊《缤纷的生命》
 开源之道2019图书共读历史书评 过去八个月的导读与书评：
 《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》 Subscribed：为什么说订阅才是塑造贵司的未来的模式，如何实现它 我们正处于开源的黄金时代 —— 《开放与共享》导读与书评 得开发者得天下 ———— 开发者是如何征服世界的 开源开发者内在的素质：匠艺 —— 《匠人》书评与导读 开源 &amp;ndash; 一部黑客伦理与商业资本相互妥协的融合史（《黑客》读后感） 开放源代码软件的三重境界 ———— 《大教堂与集市》读后感 开放源代码软件的生产之道  开源之道图书共读短评  Gordon 以技术布道师和行业分析师的角度探究了开源，以更为广阔的角度来探讨软件的现状和未来！挖掘开源之所以被历史所承认背后的驱动力！一定能让你觉得眼前一亮！不过，你可能读之前需要一些准备知识。 &amp;ndash; 适兕 开源之道图书共读活动发起人
 作者 Gordon Haff 其人 关于和蔼可亲的Gordon Haff，相信大家并不陌生，我们在开源之道解读红帽企业开源调查报告2019一文中专门做过介绍。这里就再详细介绍一番。
Gordon 是在红帽担任技术布道师，他常常在各种技术场合下做演讲，当然也是很多线上媒体（Enterprisers Projec 、Opensource.com、 connections、TechTarget）的作者，他也经营着自己的播客———— CloudyChat，有很多的相关专家出没，
内容介绍 书的内容非常的接地气，没有博士们的学究气，也没有高深的技术难题，可以说这本书是开源之道2019年图书共读当中最为浅显易懂的一本书。老少咸宜！
全书共分7章，顺序表达、一气呵成！丝毫没有拖泥带水的现象。以下内容就是开源之道为大家缩减后的内容。
第一章：自由和开源软件的源头 软件是从什么时候？在哪里？出现的，软件最初的形态是什么样的？何时从硬件分离出来的？AT&amp;amp;T 收取Unix的授权费用是怎么回事？
以上这些标志性事件，在该章中均有所描述。看官可以像浏览关键的图片一样，将这个源头给搞清楚。
 历史是治病的良方。 ———— 丹尼尔.布尔斯廷
 第二章：从“free”到“open source” 四两拨千斤的将这两个纠缠不清的词汇说清楚，“free software” 从此未在书中出现。本章作者交待了即使是软件“open source”了，相关的许可授权、合规性仍然是存在的，这依旧是一个讲究法的世界，不可以无法无天或佛法无边的。
并顺带的提了一下关于开放源代码软件的上、游，项目与产品，乃至参与开放源代码项目的一些参考材料和注意事项。
第三章：开放源代码开发模式 这是很多人达成的共识，开源的核心意义就是开放式的开放模式，本章详述了有关分布式协作、治理模式、共同体成员的形成、如何吸引新的成员、交流的重要性！！！看起来似乎没什么，透明才是精要。
第四章：开放源代码何以立身？ 为何是开放源代码的复兴？这个要追溯到过去，以及现实社会和科学世界的理论：创新、协作和沟通、参与、激励、衡量。 开源之道以为这章是本书的精华所在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源不止是瞎哔哔，拥抱SaaS 还是很厉害的；开源也要打假；等，开源之道一周精选(2019 10 13)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-13/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 22:32:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-13/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Ken Thompson的 Unix 主机密码 原文链接：Ken Thompson&amp;rsquo;s Unix password
适兕点评：
 在早几年的BSD 3的源码当中，包含了一些开发者的个人密码：/etc/passwd，这些都是Unix的创始人或早期的开发者，都是大名鼎鼎的顶级开发者：Dennis Ritchie, Ken Thompson, Brian W. Kernighan, Steve Bourne and Bill Joy.KenThompson 的密码最为复杂，现如今也在强大的计算强力破解了：ZghOT0eRm4U9s:p/q2-q4!，关于国际象棋的故事！Ken Thompson本身就有国际象棋计算的背景。 有意义的事情总是经年累月而成的！
 开源不止是瞎哔哔，拥抱SaaS 还是很厉害的 原文链接：Not just a barking dog: Open-source developers grow to embrace software as a service
适兕点评：
 来自MARK ALBERTSON的一篇文章，开头引言颇为精彩，说到了Unix下的一个邮件通知的程序Biff，借以讽刺多年以来，开源总是雷声大雨点小，没见几家赚到钱的。但是话锋一转，发现一些投资者开始关注开源，并探索出了开源即服务的非常好的模式来。甚至引用了a16z的最新一篇分析报告。虽然作者潜移默化还是不怎么看好开源，但是所列举的数据似乎最后态度也有所转变。未来总是让人充满期待！否则还能怎么样？
 2019年最佳开源软件（InfoWorld） 原文链接：The best open source software of 2019
适兕点评：
 从云原生到大数据处理，再到机器学习框架，开源占据了最为领先和创新的领域，InfoWorld 虽然没有公布为何这么选的细节，但足以证明开源的崛起，在看看这些软件背后的公司和基金会，小众只要参与的机会了，精英们从全球的各个角落来搜寻人才，这才是开源及其社区发生开发模式革命的真正利器之所在。软件本身还不足以说明什么，这不过是一个过渡性的结果罢了，未来还会有更多的结果！
 Extreme 为 Linux基金会送上StackStorm 这份大礼 原文链接：Extreme Gifts StackStorm to Linux Foundation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源技术可以解决贸易战？Richard Stallman 给微软的十条公开建议，等开源之道一周精选(2019 10 06)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-06/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 10:54:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-06/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 RedHat，是什么成就了我们 原文链接：What makes us Red Hat
适兕点评：
 对于开源的承诺：坚决不认同Open Core的做法！这是多么值得夸赞的气魄！恰是这点让RedHat赢得了其应有的声誉。“Open source is a development model, not a business model.” 产品而不是项目！ 将开源项目商品化，这是红帽创始人的能力！来自开放的力量：Open source is now the proven methodology for developing software. The days of enterprises relying strictly on proprietary software has ended. The problems that we have to solve in the complexities of today’s world are too big for just one company.
 Elastic 的核心搜索技术让公司多面受益 原文链接：Elastic’s Core Search Technology Powers Multiple Growth Levers</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>参与开源项目可以找到更合适的工作之5大理由；GNOME 基金会因专利被起诉；开源之道一周精选(2019 09 29)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-29/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 18:06:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-29/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 删除自己亲手写的开源代码，因为美国ICE用了！ 原文链接：To fight ‘evil’ ICE, an engineer pulled his code off GitHub
原文链接：You can&amp;rsquo;t open-source license morality
原文链接：Open source developers: Stop blocking organizations you don&amp;rsquo;t like
适兕点评：
 我没有想到这个事情搞这么大，整个开源圈都在疯传，甚至超过了Stallman离开GNU的新闻，大约是文化、制度和环境的差异吧，几乎没有什么感觉，在本土的情况，是难以察觉到使用了什么技术的，至于开源与否，有些事确实难以想象，如果让中国政府倡导使用开放源代码软件，至少在墙内开源，这超越任何人的想象力。因为没有基础可以参考，叠加效应便无从想象。
相比之下，我还是较为赞同Matt Asay的观点：We can&amp;rsquo;t control outcomes and keep our code open source. We can only contribute the best code we can and hope that, on balance, much more good comes of it than bad. It&amp;rsquo;s the price of openness, and it&amp;rsquo;s worth paying.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1998 年的那场改变世界的 Open Source Summit ———— 十月共读预热文</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_leader/1998-open-source-summit-trip-report/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 18:09:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_leader/1998-open-source-summit-trip-report/</guid>
      <description>引言 开源之道所发起和组织的开源之道共读，在十月份要共读的书就是特别鼎力推荐的《Open Sources: Voices from the Open Source Revolution》，而说起这本书，我们不得不回忆一下20多年前的那场改变世界的聚会：Open Source Summit，由知名媒体人Tim O&amp;rsquo;Reilly发起，当时的会议聚集了顶尖的开源倡导者们，就开源的形式进行的沟通和交流，20多年后再返回来看他们的远见卓识，虽然有点事后拍彩虹马屁的嫌疑，但是却也从证明了这些创造者和践行者的成绩。我们就以当时留下的一张照片来述说一下他们对这个世界所做的贡献：
他们有：
 Apache 作者：Brian Behlendorf Python 创始人：Guido van Rossum 《大教堂与集市》作者：Eric S. Raymond Linux与Git创始人：Linus Torvalds Perl 创始人：Larry Wall Sendmail创始人：Eric Allman 开源事务副总裁：Michael Tiemann 计算机科学家、DNS协议设计者：Paul Vixie XScreenSaver 创始人和Mozilla 早期贡献者：Jamie Zawinski  等等。
下文是对Python的创始人根据当时写的一篇随笔的编译。以让大家能够将想象力适当的扩展一下边界：
开源峰会旅行报告  作者：Guido van Rossum 编译：开源之道  时间：1998年4月10日，星期五
就在上个周二，刚刚举办过了 O&amp;rsquo;Reilly Freeware 开源峰会及招待会，我答应大家要写一篇关于此次峰会的报告的，并会发布到Python新闻组，并在这里郑重警告：本文可能带有作者的主管色彩，或许会在事实加上自己的意见———— 请自担风险，另外本文也比预料中的要长了很多，请原谅，因为会议的内容实在是太过于丰富了。
背景介绍 Tim O&amp;rsquo;Reilly 认为，对于大多数人来说，免费提供的软件对于互联网而言尤其重要，在绝大多数人的眼里，以为互联网是构建在专有软件之上的，如 Solaris，Netscape和Microsoft产品。在这一点上，绝大多数人犯了长久以来人类一直犯的错误，事实上，互联网上很多关键的软件并非是商业的专有产品，如：
 sendmail 承担着所有电子邮件的80%的运载 BIND 是主要的网络名称和IP地址的转换服务 Apache 是web 服务的头号软件 绝大多数的加密软件是PGP 最流行的脚本语言分别是perl、Tcl、Python 等等  以上所有这些卓越的软件的源代码都是可以自由获取！这究竟是为什么？当然，我们自己是非常清楚自己在干什么的，———— 这是一种伟大的软件开发模式！但是美国的这些公司对于这点的认识速度没有跟上，Netscape 发布 Mozilla源代码或许是一个不错的开始，———— 当这个消息不胫而走的时候，O&amp;rsquo;Reilly 就收到了来自各界的就freeware的询问，于是 O&amp;rsquo;Reilly 以其对于前沿的敏感度，迅速把握这一机会，这是一个推广开源软件的绝佳时机！大众应该得知这一切。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源公司抱团取暖：商量如何面对云计算巨头的冲击；开源的扩展和持续，制造者和占有者的平衡之道；等开源之道一周精选(2019 09 22)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-22/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 08:08:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-22/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 同理心：DevOps的本质 原文链接：Empathy: The Essence of DevOps
适兕点评：
 随着社会分工的精细化，人们越来越难以以直接体验的方式去感受他人的所处、所感、所想，而需要通过想象力、同理心来完成这件事，你必须能够体会到这个社会各个职业想要做到最好，应该怎么去做，持何种态度，即使具体到某一个行业，如信息产业，也需要不同素养和素质的人才，但只要能够称其为一个团体，那么他们一定有共同的目标，同理心不仅是DevOps的本质，也是每个人想实现目的的必修项，否则，几乎难以达成沟通，协作几无可能。
 红帽向自由软件基金会发出了一封公开信 原文链接：Open letter to the Free Software Foundation Board of Directors
适兕点评：
 多样化是开源发展的重要基石，当涉及到人类的道德底线的时候，公众是可以做一些事情的。红帽希望自由软件基金会能够在接下来的主席选举中 are more diverse, including from a national, racial and gender perspective. 这一点至关重要！民主真的不是盖的，任何人都有可能犯错，哪怕是创始人！这与某些体制是截然相反的做法。
 自由和开源软件的历史 原文链接：History of free and open-source software
适兕点评：
 由于在备课，就回忆一下，维基百科的内容当然不能错过。阅读这篇流水账式的文章，和阅读历史学家，如Daniel J. Boorstin所撰写的美国人三部曲，是不可同日而语的，开源必须放在一个更大的历史背景下，方能读出其意义，犹如现在当下的国际情形，开源能否作为反抗的武器？这是需要深度思考和探寻的，在一个习惯性不问为什么，只关心数字和方法论，然后投其所好的环境下，能否把开源走好？缺乏中立组织，都在downstream做事的情况下，能否发展出良好的生态？
 FOSSA 获得850万美元A轮 原文链接：FOSSA scores $8.5 million Series A to help enterprise manage open-source licenses
适兕点评：
 FOSSA 在2017年创业，种子获得220万美金，旨在帮助开发者管理开源的许可证，一年半的时间以后，又上了一个新的台阶，随着开源的广泛采用，法律是一个必须的过程。反过来再来观看下本土的情形，1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kubernetes 的5周年成绩显赫、Java之父James Gosling的开源履历等开源之道精彩评论(2019 09 14)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-14/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 15:32:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-14/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 （2008）商业化对开源社区的影响 原文链接：The effects of commercialization on open-source communities
适兕点评：
 起源于一位经济学家对于Gnome社区的研究结论，商业化对于开源社区是件好事，但前提是要防止商业公司将社区给Hajack了，这就看其中的利益均衡和谈判了，这个世界需要商业的运转，甚至起非常关键的作用，去掉这个因素，开源社区就很难走远，仅仅依靠制度、道德、工具是无法走远的，商业在任何部分都起着非常重要的作用。
 什么是颠覆式创新？ 原文链接：What Is Disruptive Innovation?
适兕点评：
 创新的路从来就不是想象中那般一帆风顺，创新本身就是一个过程，经过岁月的证明，方能见分晓。开源算不算颠覆式创新？算的，它颠覆了很多既有的市场和模式，甚至是人们的思维方式，开发者的思考路径，而理解创新的前提是理解科学，如果将科学当做巫术，甚至是捆绑人类本身的途径，那么创新就无从谈起。不过是在原地踏步罢了，托马斯.库恩说道：”只有改变了游戏的规则，才能提供另外一种选择。”，既定的游戏规则下，哪里有什么选择，不过是是否服从的可怕境地。
 Google 工程实践之代码Review 原文链接：How to do a code review
适兕点评：
 类似的方法论是很多人特别渴望获得的，因为这样可以毋须思考，直接实践就可以了，就像市面上流行的《阿里巴巴java语言style》之类的一样，但是仔细瞅的话，我们会看到Google的一些思想，然后根据人和团队，才开发出工具，并约定一些规则。特别认可开头的那段话，代码Review是用来干嘛的，这个文档是用来干嘛的。
 敏捷的死亡与超越 原文链接：The Death of Agile and Beyond
适兕点评：
 我曾经和Thoughtworks的一位资深敏捷专家聊过，他对于开源的成绩是不屑一顾的，因为以他在银行等大型业务开发的经验来看，敏捷无疑是帮助企业的，而开放式的开放方式无疑是太不可靠了，但是近来的几篇敏捷专家的文章，在反思他们这么多年来的成绩。敏捷的前提是增加确定性，目的明确，将人分割成无数的孤岛，但是在DevOps、持续交付以及开放源代码的大背景下，敏捷显得过于的倾向于一隅，而不是整体的信息流动。软件工程是应该有所颠覆了。
 9本修炼为沟通高手的书籍 原文链接：9 must-read books to make you a stronger communicator
适兕点评：
 沟通，人类协作的第一要务，但是人与人之间的沟通却在不断的加深，在对于企业管理、社区建设、个人修养、家庭幸福方面都是至关重要的能力和技巧，这方面的培养应该重视起来，就像这个社会不仅仅只有技艺，即过分强调能够产生物和产品制造的技术，而更应该加强这方面的修养。有的时候，我觉得组织个关注沟通的小型组织可能对于人们更有益处。
 分析观察：开放源代码是伟大的平衡 原文链接：Analyst Watch: Is open source the great equalizer?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《开源之道》遇上《社会人科技评论》（播客首秀）</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/episode_of_open_source/we_and_open_source_software/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 07:04:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/episode_of_open_source/we_and_open_source_software/</guid>
      <description>引言 人们究竟对开源的依赖程度有多大？人们如何从哪里入手才能走进开源的世界？国内的拥抱开源程度大不大？盗版软件对于人们认识开源起到了什么作用？工具重要吗？可以帮助到更多的人拥抱开源吗？
《开源之道》遇上《社会人科技评论》，放松的聊点什么。也算是按照年轻人的方式表达一下（据说今年国内的播客才真正流行起来。）。
网易云音乐   fireside.fm   关于《社会人科技评论》播客 名称的来由：不是社会人去评论科技，而是评论科技与人和社会的关系，故此简称《社会人科技评论》。
自嘲式的意义：《社会人科技评论》是一档非公益性却也没啥营利预期的科技评论媒体。
官方站点：http://techreview.social/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界不是零和游戏：自由软件领袖Richard Stallman走进微软总部做演讲；Homebrew 也将MongoDB从核心库中删除 开源之道一周精选(2019 09 08)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-08/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 16:38:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-08/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 DevOps 帮助企业数字化转型的十大理由 原文链接：10 ways DevOps helps digital transformation
适兕点评：
 随着现代社会的分工精细化，影响人们决策购买商品或服务的因素，越发的变得微妙了起来。但是这也让营销成立一门学问，从艺术走向科学。自由软件或开放源代码软件作为商品难以被世人接受和理解，但是，红帽走出了这个困局，也是目前为止唯一走出这个困境的公司，那么不得不说一下红帽对于营销的重视，以及对于相对一部分人的文化传递。opensource.com如是、enterprisersproject.com亦如是，甚至是社区都有专门的principle，DevOps在中国境内就是一堆开源工具的在云计算上的整合，哪里有什么文化、数字化转型可言。但是红帽针对企业的CIO却如此做了。再返回头看看红帽中国，就蛮可怜的了。
 （2008）LWN.net 十年回顾 原文链接：LWN.net: a ten-year timeline (part 1)
适兕点评：
 最近给在校的大学生们上了一节课，谈到了开放源代码软件的历史，我就直接从1998年这个特别的年份说起，而跳过了以往所有的一切，如果同学们觉得不满意，可以自己去追溯这段历史。那么这引起了我进一步的思考，如果让我去写一部开源的历史的话，我该怎么去写？大量的素材从哪里寻找？某种程度上，这不是简单的一些事件的堆砌，它还包含着技术发展、互联网发展、世界经济、社会氛围等等诸多的因素在里面，这让我难上加难，作为科学的产物：动态、生长、开放、多元。于是查到了这里，LWN的1998年，仍然是重要的。红帽获得重要投资，Linus的第二孩子诞生等等。当然还有1999年，红帽公开IPO，Eric Raymond 和 Richard Stallman 反目、IBM 支持Linux&amp;hellip;&amp;hellip;
 华为铤而走险，以百万用户当赌注 原文链接：Huawei&amp;rsquo;s Huge New Google Gamble Risks Losing Millions Of Users
适兕点评：
 来自Forbes的Zak Doffman，针对华为最近在慕尼黑发布的meta30做了一些看法，列出了5大理由，具体我就不进行深入评论了，显然华为是深刻理解Rules的，由于地缘的存在，每一个成功的商家，对于当地的环境、风俗都有深刻的掌控，这是成功的必要条件之一。昨天读了一篇文章，说小女孩喜欢粉红色的衣服，完全是商家的促销作用，儿童行为学家证明了此点。当然，商家的植入，通过故事、电影、现代媒介。所以说开源在其中所起的作用，在商人眼里，还真的不算啥。
 开源金融：从稀缺到丰富 原文链接：Open-Source Finance: From Scarcity To Abundance
适兕点评：
 本文的被采访者是开源界的老将：Dr. Marc Fleury，哪位将JBoss卖给红帽的才华横溢的人，颠覆中间件市场的变革者，最近它在搞基于区块链的相关，以及开始相信modern monetary theory (MMT)的一套说辞，关于这个我没有看明白。但是作者在文章的最后写道:&amp;ldquo;I believe that the limits of this movement are not academic or financial or even technical; they&amp;rsquo;re psychological — our own ability to believe in our imagination, our will and our power to manifest our dreams.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开放源代码软件的生产之道</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the_review_of_producingoss/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 16:57:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the_review_of_producingoss/</guid>
      <description>要真正理解任何思想，你都需要重建它第一次被表达时的上下文，这样，你就可以理清经历了这么多中间人而保留下来的思想的精髓。 ———— 《软件开发者路线图》
 开源之道2019图书共读历史书评 过去几个月的导读与书评：
 《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》 Subscribed：为什么说订阅才是塑造贵司的未来的模式，如何实现它 我们正处于开源的黄金时代 —— 《开放与共享》导读与书评 得开发者得天下 ———— 开发者是如何征服世界的 开源开发者内在的素质：匠艺 —— 《匠人》书评与导读 开源 &amp;ndash; 一部黑客伦理与商业资本相互妥协的融合史（《黑客》读后感） 开放源代码软件的三重境界 ———— 《大教堂与集市》读后感  开源之道图书共读短评  这是一本所有了解开放源代码软件的人都不应该错过的好书！ &amp;mdash;- 开源之道图书共读发起者 适兕
Karl 所著的这本精彩纷呈的书，让我都怀疑来了我的沟通技巧是否能够胜任在开源项目中的日常。 &amp;ndash; Steve McInerney
 作者 Karl Fogel 其人 Karl Fogel 因为这本被引用最多的书而驰名于开源界。显而易见的是，他是一名优秀的作家。当然就像大多数写开放源代码软件相关书籍的人一样，Karl同时也是一名程序员，他参与过的开放源代码项目列表简直让人崇尚不已，名副其实的黑客一名，我们不妨在这里做个列表：
 Launchpad，历史相当悠久的项目托管平台，其本身也是开放源代码项目。 Subversion，集中式版本控制系统，目前已捐赠给Apache 基金会。 GNU Emacs，世界上最具扩展性的文本编辑器，Karl维护的包有bookmark.el，mail-hist.el，savepace.el。 更多维护的项目，可参考Karl在OpenHub的聚合账户。  Karl的图书和文章，就非常的多了，如讲解CVS、SVN的书籍，以及解释自由软件等，不过他最为人所知晓的还是我们共读的这本《生成开放源代码软件》。
Karl本身的工作也是兼具多种身份，他首先是开放技术策略有限公司的合伙人，这是一件为营利性、非营利性、政府等组织提供参与开源项目的咨询和支持服务。在非营利组织方面，Karl创立了QuestionCopyright.org，一家旨在促进公众对版权历史和影响的理解，并鼓励适用于网络世界的基于自由的分发方法，这使得共享信息的成本可降至为零。
Karl 曾经担任过的非营利组织有：
 开放源代码促进会的董事 开放互联网工具项目的成员  现在仍然在担任的非营利组织：
 软件自由保护协会的评估委员会成员 Apache软件基金会成员  一言一概之：Karl 是一名兼具技术和社会双重技能的优秀人才！更多详情，请移步其个人站点。
《生产开源软件》内容介绍  我们这次共读选择的是该书的第二版，第一版在2005年出版，且有相应的中文版。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么没有人为Docker而哭泣？关于软件的锁定与开源；等开源之道一周精选(2019 09 01)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-01/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 16:08:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-01/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 可访问性和开放源代码 原文链接：Accessibility and Open Source
适兕点评：
 开源之道在撰写《大教堂与集市》的读后感时，特别说明了开放源代码软件的三重境界，其中第三重就提到开放，而可访问性是其中重要的一个因素。本文给出的 Bootstrap 也是非常典型的例子，当一个项目放在的公众的视线之内时，其实任何的举动都会被放大，开放这个尺度的把控，才是社区经理和运营者的精髓所在。你会将你的开源项目的可访问性置于何种程度？ 放弃控制而施加影响，这一步对于任何人都是挑战，我指的是心理上的，文化上的就看当事者能否意识到了。
 (2006) 采访红帽CTO Brian Stevens 原文链接：Interview with Red Hat CTO, Brian Stevens
适兕点评：
 13年前的一篇文章，红帽刚刚从打包者的身份走出来，开始有了一些原始的积累，刚刚收购了JBoss中间件，开始往上游进行创新，对开源项目施加影响力，还有一个细节就是当时的红帽还是支持XEN的，收购KVM则是两年以后的事情了。现在看来，红帽当时对自己要走的路是非常之清晰的，并且坚持了，从自己的核心竞争力——文化，从业务模式，往上游的技术发展。后来发生的事情，大家都知道了，颠覆了Unix市场，霸占了金融，早就可很大的壁垒。
 （2014）如何将 vCloud 工具从开放式编码转变为开放源代码 原文链接：How we moved vCloud Tools from Coding in the Open to Open Source
适兕点评：
 这是英国政府的运维人员的一次经验分享，请不要质疑为什么有些政府不使用开放源代码软件来节省开支，自己去探寻答案。有的时候在言词上的吹毛求疵是有意义的，Coding in the Ope 和 Open Source 究竟有什么差别？在某种文化背景下，差不多就算了，结果下来一日千里。是的，真正做到开放并不容易，这需要从思维上做出根本的改变。
 IBM 开源 Power架构的遗产：中国将是最大赢家，当然更多是输家 原文链接：IBM&amp;rsquo;s Power-ful open source gift: China wins big, and these are the losers</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敏捷的终结，推广开放源代码软件；企业对于开源还没找到重点；等开源之道一周精选(2019 08 25)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-25/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 14:12:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-25/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 衡量开放源代码项目健康度的方法论 原文链接：Methodologies for measuring project health
适兕点评：
 我和Frank说，这是我会读上十遍的文章，其实我只读了两遍，剩下的8遍是里面引用的论文，也就是当下人们对于开放源代码项目健康程度的研究成果，是的，人类就是这么好奇，总是想找到确定性，找到规律，只要能不去探索的就尽量不去探索，或许就是这个动力所在。本文的视角还是非常刁钻的，一个健康的项目，究竟是有哪些因素在其作用？贡献度、活跃度、用户数、提交数量、最后更新时间、解决的代码&amp;hellip;&amp;hellip;等等，甚至还给出了一些未来可能研究的方向，如判断项目的稳定(成熟)等。
 企业对于开源还没找到重点 原文链接：Enterprises still miss the real point of open source
适兕点评：
 其实这是所有企业都会经历的通病，除非这家企业是新生代，而且天生对于开源的理解都是正常的，无论是常见人们所project和product是不同的，还是Source和software是不一样的，其实就是让人们能够理解，开放源代码的魅力不止于此。问题的精髓就在于:Again, merely using open source isn&amp;rsquo;t enough. Contributions are required.，参与到一个已经可用的软件当中，是有违于人的直觉的，对于恋尸癖来说更是难能可贵。开源之道其实就是在宣扬这样一个道理。
 Facebook 对开源的大力推动，是如何实现撰写更好的代码以及找到更好的工程师 原文链接：How Facebook’s Massive Open-Source Push Delivers Better Code And Better Engineers
适兕点评：
 FaceBook 拥抱开源的理由，即真实的理解了开放源代码三种境界的第三层，FaceBook作为一家社交媒体广告公司，在硬件、编译器、语言、前端框架、AI等等领域的开放源代码项目都有非常不俗的表现，这世上没有无缘无故的成功！OPEN, OPEN, OPEN 但是就是这个，却让所有人止步了。在开放的地方寻找秘籍，确实难为大家了。有的时候，我能够理解把简单的事情搞复杂这件事了。
 微软给Google的Chrome提了一条建议，Google接受了 原文链接：Microsoft Suggests A Way To Improve Chrome And Google Listens
适兕点评：
 Chromium 是一个非常优秀的项目，而微软新的文化是同理心，非零和游戏，这个世界谁都有饭吃，浏览器大战之后，硝烟散尽之后，输的一方痛快的接受竞争者的开源项目，我上周提到浏览器可能会酝酿出一个基金会来，我依然是这么认为的，如果双方和社区都要继续发展的话。这个事情，会让拥有二元对立思想的很难堪，不是你死我活的场景，尤其是商界，这似乎超出了人们情感认知的范围。Sounds naïve, right?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源专家 Dee Kumar 加盟 Armory；为什么购买软件比登天还难？等等 开源之道一周精选(2019 08 18)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-18/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 11:57:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-18/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 a16z 播客： 软件开发的未来 原文链接：a16z Podcast: The Future of Software Development
适兕点评：
 a16z在2015年上做的一期播客，嘉宾有 Roger Dickey, founder and CEO of Gigster, Slack CMO Bill Macaitis, GitHub Director of Field Services Matthew McCullough, and Joel Spolsky, co-founder and CEO of StackOverflow。 2019年在返回来看这些人，GitHub 卖给了微软，Slack上市、StackOverflow也是现代项目的标配&amp;hellip;&amp;hellip; 播客是开源之道很想做的一件事情，就是找一些有想法的人共同畅聊一下，商讨解决办法，而不是吐槽。
 Apache 软件基金会2019年度报告 原文链接：Apache Foundation FY2019 Annual Report
适兕点评：
 阅读Apache软件基金会的年度报告是一种享受，有一种道德上的愉悦感，这家慈善组织依靠全球的志愿者，竟然达到如此的成就，2019年更上一层楼，相对比于前几年的报告，有很多的解读，就数据而言，大家直接下载即可，笔者这里主要对大家推荐几个值得关注的点：
  今年是Apache 软件基金会的20周年，有重大的庆祝活动。 中国是Apache 项目的主要用户！甚至超越美国。 财务仍然紧张，年度盈余仅区区33万美金。 加大基金会赞助的策略，开源社理事长刘天栋先生特别被提及，贡献卓越。 以后会加大全球范围的CDN部署，美国和欧洲以外的地方。 关于公共，尤其是诠释中美贸易战的及时。   毫无疑问，Apache软件基金会下的开放源代码软件项目将会继续以其独特的方式在这个产业立足，无论你怎么看待，它都是现代社会无法忽略的重要力量。
 微软影响 Chrome 的首秀 原文链接：Microsoft Has First Major Impact on Chrome</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>构建可行的Open Core模式；巨头公司控制着绝大多数的开源项目，这是个问题吗？等开源之道一周精选(2019 08 11)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-11/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:19:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-11/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源正在吞噬世界吗？ 原文链接：Is Open Source Eating The World?
适兕点评：
 是的，开源之道目前主要贡献者适兕也渐渐地转变为一个温和的人了，不再将开源视为锤子，视一切为钉子。开源有其两面性，在人类社会的复杂性面前，开源其实微不足道。甚至是在软件这个领域，尽管开源有着千般好处，万般优点，但是闭源软件过去40年的商业成功，也是无法说服所有人的。所以，二者并存的世界才是更为和谐的存在。本文绝对值得所有人阅读，对于开源是热爱着，并克制着，相信未来，也要兼顾现实。这就是我所追求的境界。
 Ansible 在核心和社区模块之间的升级、定义出现差异 原文链接：Ansible extends time between upgrades, space between core and community modules
适兕点评：
 上周Jenkins X 发布了新的商业发行版，这是个开源的永恒问题，合作伙伴的模块谁来维护？合作都是有代价的。我非常认同文章的结尾：Ansible is hardly alone is having to reconcile the demands of maintaining a stable code base for enterprise customers, and the challenges of managing an eclectic range of add-ons and modules. Jenkins went through similar soul searching a few years ago, as indeed did Ansible’s parent Red Hat before the creation of the Fedora project and Red Hat Enterprise Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开放源代码软件的三重境界 ———— 《大教堂与集市》读后感</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/the_way_of_open_source/the_three_realm_of_open_source_software/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:14:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/the_way_of_open_source/the_three_realm_of_open_source_software/</guid>
      <description>那时，即便我们黑客不去谈什么意识形态，我们一样会改变这个世界！ ———— Eric S.Raymond 在本书的最后一章中如此说。
 开源之道2019图书共读历史书评 过去几个月的导读与书评：
 《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》 Subscribed：为什么说订阅才是塑造贵司的未来的模式，如何实现它 我们正处于开源的黄金时代 —— 《开放与共享》导读与书评 得开发者得天下 ———— 开发者是如何征服世界的 开源开发者内在的素质：匠艺 —— 《匠人》书评与导读 开源 &amp;ndash; 一部黑客伦理与商业资本相互妥协的融合史（《黑客》读后感）  开源之道成员评论 非常奇怪，这样一本“畅销”著作，在开源之道的图书共读小组中竟然没有人做出任何的评论，这是非常令人值得思考和探索的事情。
各位看官，难道你不觉得奇怪吗？这是被开源软件领域的”圣经”，甚至被媒体如此称道：
 本书是开源运动的独立宣言，它清晰、透彻和准确地描述了开源运动的理论与实际应用，对开源软件运动的成功和Linux操作系统的广泛采用起到了至关重要的作用。本书在开源运动中的地位相当于基督教的圣经，用黑客们的话说，这是“黑客藏经阁”的第一收藏。
 笔者尝试在本文的末尾回答这一现象，但是不是十分的确定。
Eric S.Raymond 其人 Eric S.Raymond ，自称为程序员、黑客，但是由于其卓越的写作能力，以及自己对于自由软件的理解，进而创造性的发起开源运动，进而被传统的自由软件开发者所质疑，但是他所开发的程序，无论是Emacs的扩展，还是邮件客户端，均称得上是一名合格的程序员，至于其获得Brooks认可，并称之为天才的观察：以Linux为代表的开源项目开发方法的总结与发现，是软件工程上的卓越成就！毋庸置疑！
开源之道是非常推崇Raymond的成绩的，无论是个人成就，还是其在软件领域的和开源运动的卓越成绩。他是空手道黑带高手！其将人类学的研究方式应用于软件开发领域实乃创举也。
《大教堂与集市》其书 准确点说，这不是一本书，而是几篇文章的合集，”大教堂与集市”取之于其中最为重要的一篇论文的名称，以下为开源之道对于内容的导读：
序 &amp;amp; 前言 序是由知名的基于开源商业成功的公司红帽公司创始人 Bob Young所作，解释了自由软件在社会经济中的合理性：
 计算机语言之所以被称之为语言，是因为它们确实是语言。掌握编程语言技能的社会成员（如程序员）可以使用该语言构建和交流思想，从而做一些有利于其他社会成员（包括其他程序员）的事。在现代社会，人们越来越依赖于软件服务，而对这些软件内在知识的法定获取限制（如软件行业长期以来使用的专有软件许可制度），导致自由更少、创新更慢。
 在前言中，Raymond 则解释了这本书所要探讨的内容和立论：
 本书并没有给出基础理论上的创新，只是描述了这样的事实：开源软件系统性地利用开放式开发和分布式同行评审（peer review），不仅降低了成本，还提高了软件质量。
 黑客圈简史 相对于6月份，开源之道共读的图书《黑客》一书专门的阐述，这篇短小的文章则更为笼统的，当然由于时间上的差异，本文相对《黑客》一书，描述了Unix的历史，Internet的兴起，以及对于自由软件的萌芽和发展进行了叙述。黑客所倡导的文化，才是自由和开源的根基，离开这个直接谈软件工程，恐怕任谁也无法将这个故事给讲圆融了。
 Linux 最重要的特点不是技术上的，而是社会学上的。在Linux被开发出来之前，所有人都认为，如果软件复杂到操作系统这样的程度，就必须要有一个精心协作的团队，团队要比较小，而且紧密互动，不管是以前还是现在，这都是很典型的开发模式。
 大教堂与集市 这是本书的核心章节，Raymond 根据自己对fetchmail的实验性的开发，以及Linux的长期观察，从Linux 内核的成功总结出来的软件工程理论，当然有Brooks的深刻影响，以及其它的人类学、社会学、心理学上的解释，但是很少涉及诸如操作系统、C语言、计算机体系结构等相关技术的讨论。
Raymond 在该论文中，总结出了集市式开发模式（如Linux内核、fetchmail）的19条规律或模式，这些模式深刻的影响了后来软件开发的方法论，正如豆瓣上的一位读者在题为《殊途同归还是分道扬镳》如此评论道：
 如今虽然集市模式并没有成为主流，但是可以明显的发现，传统的软件开发模型中注入了大量集市模式的元素，如今流行的Scrum等敏捷方法论中大量借鉴了集市式开发的思想和实践，比如code review、pair programming、self-organize等等。在构建成功软件的路上，大教堂和集市是殊途同归还是分道扬镳，作者没有给出答案，但是从现代软件工程方法论的进化来看两条路在越走越近.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>软件行业之外的开源故事之一： 医疗界的一则故事</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_of_other_industries/the_story_of_don_berwick/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 22:20:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_of_other_industries/the_story_of_don_berwick/</guid>
      <description>引子 在《软件开发者路线图：从学徒到高手》这本书里，频繁的引用 Atul Gawande 所著的《Better：A Surgeon’s NOtes on performance》一书中的内容，激励人心、精进技术、在逆境中寻找意义等等，顺手拈来都是技术人员的心灵激荡：
 天赋常常被误解，它并不是超常的智力，而是一种性格，它最需要的是一种承认失败、不遮掩缺点，并努力改变的意愿，它来自刻意的、甚至是强迫性的对失败的反思，以及对新方案孜孜以求的持续探索。
 于是笔者的好奇心顿起，找到了中文版，有湛庐文化出版的《医生的精进：从仁心仁术到追求卓越》，一阵猛读，意犹未尽，不仅读到了对待生命的态度，也读到了其中的人文因素。尤其被一则故事过感动，甚至内心久久不能平息，唯有讲出来和大家分享，或许能稍稍平复一下。
在该书的第十章：《钟形曲线》中，特别提到治疗一种遗传病的故事。
 以下为书中的一个小节的摘录，故事的全部
 让医生尴尬的信息公开 2001年冬天，佩奇一家以及另外20个家庭接到辛辛那提儿童医院的邀请，出席一个囊肿性纤维化治疗项目的会议。安妮已经7岁了，是个活泼的二年级小学生。她仍然发育不良，一场小小的感冒对她来说也是灾难，但她的肺部功能还比较稳定。受邀的家庭都聚集在医院里的一间大会议室里。简短的介绍之后，医生开始在屏幕上放映幻灯片，先是演示顶尖的治疗中心在营养和呼吸功能方面取得的成果，然后再和辛辛那提儿童医院比照。这是一种将信息公开化的试验。医生们坐立不安，有些甚至反对召开这样的会议，但医院的领导层坚持这么做，这是由于唐.贝里克（Don Berwick）的影响。
贝里克从前是位儿科医生，后来在波士顿经营一家叫作“医疗品质促进会”的非营利性组织。该协会已经为接受其主张、愿意尝试改进医疗质量的医院提供了数百万美元的赞助。辛辛那提儿童医院的囊肿性纤维化项目就获得了其中的一笔赞助。贝里克为医院提供资金的一个关键条件就是接受赞助者必须向患者公开信息 ———— “赤裸裸地。” 一位医生这样形容。
贝里克在医学界可是位不平凡的人物。2002年，行业期刊《现代医疗保健》（Modern Healthcare）将他列为美国医疗保健领域最具影响力人物的第三名。跟列表上的其他人不同的是，他的影响力并非源自于自身的职位（美国卫生和福利部部长位列第一，医疗保险和公共医疗补助负责人名列第二），而是来自他的思想。
1999年12月的一次会议上，贝里克做了一场40分钟的演讲，精炼地阐述了美国医疗保健体系中的种种缺陷。这场演讲的影响之大，在很多年过后还令人们对他当时的演讲内容津津乐道。演讲的录像带像地下出版物一样被四处传播。（演讲大约一年后，我看到的版本就是这个样子的&amp;mdash;-衩录制在一盘已经被重复播入过很多次的家用录像带上。）抄录演讲词的小册子被送到了全国各地数千位医生手中。
贝里克是个中年人，说话声音温和，外表并不引人注目，可他很清楚怎样把平凡的外表变为优势。他借用一个引人入胜的故事作为演讲的开始。1949年，在蒙大拿州的一场森林大火中，一队空降灭火员被火势困住。他们惊慌失措地奔跑着，想要爬上一个坡度达76°的斜坡，翻越山峰逃往安全的地方，但指挥官瓦格·道奇预见一这种方法行不通。所以他停下来，拿出一根火柴，将自已面前高耸的干草丛点燃。新的火焰燃烧起来并迅速顺着山坡蔓延上去。火烧过之后留出一片空地，他走到空地中央躺下，并呼唤队员一起过来。在那种危难的形势下，他发明了这种逃生办法，被人们称为“逃生火”，后来还成为美国林务局灭火训练的一个标准组成部分。然而他的队员或许觉得他疯了，或许根本没有听到他的召唤，全都超过他跑了过去。结果除两人幸免于难以外，所有人都被大火吞吃噬。而道奇活了下来，并且毫发未伤。
贝里克解釋说，惨剧之所以发生，是因为灭火员们的组织性瓦解了。他们丧失了连贯思考、联合行动的能力，没有意识到可能找到逃生的方法。遇到灾难的时候，怕有存在缺陷的组织都会做出这样的反应，而且，他也指出，现代医疗保健体系正面临这个问题。医学一边尝试攻克复杂的知识和治疗手段，一边却未能很好地履行自已最基本的职责。他主张，为了修正医学体系的缺陷，我们需要做两件事：衡量自己的表现，和 让所做的事情更加公开化。我们应当把比较医生之间、医院之间的表现纳入常规工作，从外科手术并发症的发生率，到正确、及时给病人用药的次数，一切都属于比较的范围。此外，他还坚持，医院应当让患者完全了解到这些信息。”‘没有秘密’是我的逃生火里的新规则。”他说。他指出，信息公开化能够促进工作的改善，就算只是为了不让自已的医院落后，大家也会想方设法提高自已的治疗效果。信息公开化能让大家牢记，医疗实践中最重要是患者的福利和健康，而不是医生们的名声。这样做也符合根本的道德原则，因为人们有权利获知任何会对他们的生活造成影响的事情。
罗伯特·伍德·约翰逊基金会经过慎重严格的审核后拨款给贝里克的协会，再由他负责提供给那些采纳他的观念的医院，于是才有了如下的一幕：在辛辛那提儿童医院的那间会议室里，医生、护士和其他工作人员忐忑不安地站在一大群患者家属面前，公布他们的医院里这个治疗项目的成果排名有多么糟糕，然后宣布了一项改进计划。令人意外的是，没有一个家庭选择终止在这里的治疗。
开源之道点评 软件的开放源代码，有三重境界，（这会在另外一篇文章中详细专门解读），软件是人们可以直接在计算机中使用的，可以完成任务的实体，此乃第一境界也，绝大多数人也处于这样一个认知状态，而软件的源代码是否授权给大众或者特定的人群，则是第二境界，而开发源代码的过程是否向全宇宙开放，则是第三重境界。也就是说协作、沟通、问题、讨论、决策、记录等等因素才是开放源代码软件的精髓所在，也是创新的基石，更是生命力的绝佳体现。这很能解释为何开发者青睐开放源代码，而开放源代码的软件项目在当今大放异彩的重要原因之一。
让我们从社会、人性、人类的角度，拔高来看开放源代码，即英文中的 “Open Source”，其实很多行业都需要将一些事情的过程达到第三重境界的，比如我们这次选择的这个遗传病治愈的案例。让人的寿命从十几岁延长到近五十岁，且少受病痛折磨，而这一过程绝非是某次手术、某些药物所能够解决的，它需要医生、社会、医院、家庭、朋友等的通力协作方能实现这一目标。而治疗过程的开源，即文中所称之为的信息公开化。
更多信息 关于贝里克先生的生平和成绩，可以到维基百科的页面上查阅，以及医疗品质促进会的内容，均可进一步查阅。
笔者这里想要提及的一点是医疗品质促进会旗下的开放教育栏目颇具特色，尤其是基于项目的教育，这是符合杜威先生所提倡的做中学的实践，也就是说该组织对于教育和开放的理解是有独到之处的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 08 04)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-04/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 18:51:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-04/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源项目在电影&amp;amp;媒体领域证明了自己的价值 原文链接：Open Source projects are proving their value in Movies &amp;amp; Media
原文链接：Netflix, Amazon Web Services Join Hollywood Open Source Group
适兕点评：
 AWS 和 Netflix 加入Academy Software Foundation，OpenTimelineIO成为基金会托管项目，由Pixar贡献。世界万物不是一下子就会出结果的，人类解决问题也不是说一下子就完美的，而是经过不断的尝试，试错，开源能够解决好莱坞的问题吗？随着电影制作的进步，电脑参与的程度越来越高，软件的重用性是行业的同病。Academy Software Foundation 或许是解决之道，我们没法猜测结果，但是总是一种精进！ 而不是某些社会机制必须等待政府，由外行来领导一切。当他们明白过来，在这个加速的时代，已经落后十万八千里了。
 微软购买了BlueTalon 原文链接：Microsoft buys a start-up whose software limits access to sensitive data
适兕点评：
 BlueTalon 软件可以阻止人们访问公司保留的某些高价值数据。Azure 不断在数据方面加注，云端的竞争将仍然是数据本身而不是软件本身，软件仍然将保持开源的路线。所以，软件的利润会被云厂商逐步的吞噬掉，但一定不是全部。那么保存和处理数据的软件则夹在这二者之间。开放源代码软件以其创新和降低成本的法则，正在慢慢的影响着世界的走向。毋须担心！
 Zowe，基于开源和DevOps来将大型机民主化 原文链接：With Zowe, open source and DevOps are democratizing the mainframe computer
适兕点评：
 democratizing 这个词似乎很多人都在使用，Apple、Microsoft，但是这些商业公司都在极力的避免使用freedom之类的，那么开源究竟是什么了呢？可能外延会更广，但是Democratizing肯定在其中。该文的提及的一个真理确实让人唏嘘不已：The mainframe’s technology may be cutting-edge, but its problems are very human: a generational shift as older mainframers retire, requiring a new cadre of professionals, and the fact that mainframe teams are still largely siloed, since working on z/OS requires a largely specialized skillset.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道阅读指南</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/ocselected-reading-guide/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 17:00:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/ocselected-reading-guide/</guid>
      <description>** 感谢 WHX **
知识的系统化 网上有一张流传很久的图片，旨在阐述在信息洪流的时代，如果将漫天遍野的信息转为为知识，并进一步形成智慧、洞见。
开源之道，致力于开源相关知识、思想和价值的挖掘，通过撰文、翻译、演讲、培训等，从多个角度来阐述开源，有两个目的：
 满足适兕个人的好奇心：开源究竟是怎么回事？意义何在？ 帮助到一些企业和个人，满足他们期望的目的。  于是，将三年多以来所撰写、翻译、演讲等的文章分门别类，供有兴趣者能够形成一个关于开源的知识体系，从更加立体的角度和视野来认识开源。
路径  每个人心中都有一个哈姆莱特。 ———— 匿名
 感谢前人们对于知识的发现和累积，让我们对世界的认识有了渐渐清晰的认识。信息产业经过70多年的发展，已经变得庞杂，而其自身所带来的复杂性，也更加的难以让人一下子就认识和理解。而其中开源软件的发展也经过了20年的发展，衍生、扩展、渗透&amp;hellip;&amp;hellip; 也无法用一两句话来述说得清楚明白。
那么，开源之道试图从多个知识的角度来阐述：技术本身、开源软件的商业化、社区治理、基金会模式、个人参与、企业开源等，希望看官从不同的角度获取到自己需要的部分。
从软件的商业化到开源软件的商业化 由盗版文化所浸淫的中国，上世纪8、90年代蜂拥而至的知识产物，书籍、影像制品、以及电脑软件。让人非常难以理解软件作为商品。当然还要加上法律上执行的宽松，那么甚至养成了在校学生使用商业软件的破解版成为了一种理所当然、天经地义的事情。
那么开源软件由于本身的一些特性，其商业化进程更是难上加难，令人朴树迷离。那么我们不妨从软件最初的商业化作为开端，然后到当下开源的崛起，细细的看看开源软件在商业化走过的历程。
 开源 &amp;ndash; 一部黑客伦理与商业资本相互妥协的融合史 《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》 竞争中合作：开源商业化的爱与恨 开源英雄：Peter Fenton，开源界点石成金的风险投资者 根本就没有什么所谓的开源商业模式 这次我们谈谈开源项目得道者多助的Ubuntu犯下的人心不足蛇吞象的严重错误 Docker终于找到了一条光明的商业化道路 开源厂商（中间服务机构）万岁！ 开源软件商业模式之收入来源概览 探索红帽商业模式最初的灵感来源 为开源和商业正名 精心布局的开源 我们无法从开源本身获利 开源之道解读红帽企业开源调查报告2019  开源之概念解释 Open Source Software，从计算机技术本身而言是蛮容易理解的，因为大家都知道计算机只能执行二进制代码，而人类的阅读和沟通，则需要源代码，尤其是高级语言的源代码，但是这只是技术上的，没有什么可以争辩的余地，而是人类是否从这个过程中做文章，阻碍他人学习和阅读，或者是让他人没有任何后顾之忧的去加强学习，这中间就产生了更多的问题。那么我们不妨从其它的角度来诠释一下开源一词的含义。
 开源正在走出软件领域，影响其它产业————“Open”一词的释义 开放源代码定义之历史篇 Bruce Perens，向全世界宣布“开源”的人 自由和开源软件历史上的里程碑：1969～2015 开源20岁了，是该庆祝一下了  企业如何选择和运营开源 企业的存在理由之一，便是营利，这是资本主义的根本所在。那么开源所产生的巨大经济价值，企业该如何从中获得更多的利润了呢？企业是需要做一些事情才能达到这个目的的。
 每家公司都应设立开源项目部门（OSPO）！ Linux基金会企业开源指南系列之一——公司如何创建开源项目办公室 Linux基金会企业开源指南系列之二 &amp;ndash; 开始创建开源项目 Linux基金会企业开源指南系列之三&amp;ndash;一份让你彻底理解开源的读书列表 Linux基金会企业开源指南系列之四 ———— 度量开源项目的成功要素 Linux基金会企业开源指南系列之五 —— 公司如何以利益最大化的姿态参与开源社区 Linux基金会企业开源指南系列之六 ———— 开源管理工具集介绍和使用 Linux基金会企业开源指南系列之七 ———— 如何正确的招聘开源人才 Linux基金会企业开源指南系列之八——公司如何正确的使用开源代码 Linux基金会企业开源指南系列之九————公司如何提升开源开发的影响力 Linux基金会企业开源指南系列之十 —— 企业如何优雅的关闭一个失败的开源项目 Linux基金会企业开源指南系列之十一 ———— 打造开源社区领导力 Linux基金会企业开源指南系列之十二 ———— 企业开源战略制定 如何为开源项目做市场 在你的项目开源之前应该确认的几件事 大多数成功的开源项目都是用钱砸出来的，你信吗？ 公司如何帮助员工为开源做贡献  个人如何参与开源 从一个人的角度而言，从开源中获得知识和技能是一回事，加入到开源中来则是另外一回事，这其中究竟有何区别？加入又有什么好处？又该如何加入？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IBM 为开源社区贡献了用于治愈癌症的人工智能项目；开源贡献的代价等，开源之道一周精选(2019 07 28)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-07-28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 10:25:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-07-28/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 GraphQL 基金会联合 Joint开发基金会一起驱动API consumption 标准 原文链接：GraphQL Foundation and Joint Development Foundation Collaborate to Drive API Consumption Standards
适兕点评：
 围绕一个特定的领域，围绕一个特定的问题，然后通过解决问题的方式，聚集起全球的智慧来，因为这可能是一个公共的问题，GraphQL 就是典型的发展之路，开源不过是最佳的方式之一罢了。这点本土的开源项目应该学习，不是说将代码放在GitHub上就有啥了不起的，而是说你有没有真正的解决一个问题。技术与社会不可分割，我越来越坚信这个了，二者之间是螺旋式上升。如这次的联姻，就是一个”社会”问题，不是纯粹的技术问题。对照着诸如国内腾讯、阿里等公司的做法，就可以看出高下之分了。
 IBM 为开源社区贡献了用于治愈癌症的人工智能项目 原文链接：IBM gives cancer-killing drug AI project to the open source community
原文链接：IBM open-sources AI algorithms to help advance cancer research
适兕点评：
 项目的名称叫做PaccMann，INtERAcT，PIMKL,治疗癌症是全人类共同的难题，IBM 尽管在Waston上无法掩盖的失败，那么将一些项目开源，或者还能做点事情，如果直接在内部死掉，那可真的是死掉了。从全人类的角度讲，开源可以节省很多的成本，可以普适世界。但是这恐怕是个商业上的悖论，如果没有经济利益，显示出区别来，那么人类也就失去了任何的创新机会。
 Google 云发布基于Spinnaker 的持续交付服务 原文链接：Google Cloud makes it easier to set up continuous delivery with Spinnaker
适兕点评：
 这才是开源的正确使用方式，Open Source 服务化，但是也要为上游注入新鲜的活力。这些个公有云厂商在中立的基金会面前是不会做出什么出格的事情了，比如Fork，根据博弈理论，就只能输。而且也会损失掉相应的人才。但是，如果一个项目被单一厂商控制的话，比如 MongoDB、ElasticSearch、PingCAP 这样的“伪”开源项目，那还真的是fork吧，像当年Unix一样，最终受损的是现在的用户。用户会最终做出选择的。JDK就显示出来这样的端倪，让我们拭目以待吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国的技术公司为何对开源很在意；开源学徒计划；等开源之道一周精选(2019 07 21)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-07-21/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 10:12:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-07-21/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 是什么让Docker是如此的重要？ 原文链接：What Makes Docker So Important
适兕点评：
 上周适兕参与了红帽中国的一个客户交流会，讲解RHEL8的一些特性，比如yum 可以支持profile了，我就问那么Docker怎么办？SE告诉我CRI-O可能会更好。是的，Docker依旧是事实上的标准，即使是各家厂商都是分离它，如CNCF的containerd，但是大部分的事实上的技术使用习惯仍然在Docker这里。一旦培养起来，一旦养成习惯，那么就成了创新的基准，没有必要重复造轮子。而Docker又是如此的努力的诠释着Docker该如何使用？从何而来，到哪里去？
 Wireshark 基金会回应了正在分裂的故事 原文链接：Wireshark Foundation Responds to &amp;lsquo;Fork in the Road&amp;rsquo; Story
适兕点评：
 恰好谈到分裂，这其实是技术人员最后的武器，或底线，ESR 将之比喻为人类的战争、控诉等，在计算机世界的黑客文化当中，忍无可忍之时才去分裂，因为大家都是分裂对自己的伤害，可能需要很长时间才能弥补过来，这是区别于具体的发行版的，仅仅上游本身而言。Wireshark 是非常棒的项目，我们不应该忽略掉它。
 开源和AI是如何带我我们探索月球、火星和太空的 原文链接：How open source and AI can take us to the Moon, Mars, and beyond
适兕点评：
 这是一篇激动人心的文章，技术回到关怀人类本身，关注未来福祉。那么开源在其中所起到的关键作用是无可替代的。It sounds like a tall order, but it was this spirit, this willingness to push the boundaries, that made the Apollo missions a success 50 years ago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何让开发者失去兴趣；如何支持开源软件并保持理智 等之开源之道两周精选(20190701~~20190714)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-07-14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 16:16:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-07-14/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 打隐私安全牌的浏览器，试图从Chrome的阴影中挣脱出来 原文链接：Privacy-first browsers look to take the shine off Google’s Chrome
适兕点评：
 Chrome 制霸天下，20年前还是微软的IE的天下了，中国有句古话叫三十年河东、三十年河西，但是这里小心的一个陷阱是中国的河东河西是静止的刻舟求剑式的，而Chrome和IE的变化则蕴含着极为丰富的技术变革。这里更为深刻的还是一个解释风格，有关科学世界观的问题。开源的道理也是其中的一个不可或缺的因素！
 Tier IV，一家日本的开源自动驾驶创业公司，或1亿美金融资 原文链接：Japanese Open-Source Self-Driving Startup Tier IV Raises Over $100M In Massive Series A
适兕点评：
 其实，开源与闭源，在现代的竞争体系中，已经无关重要，人们更加关注的是伦理与社会的问题了，随着计算机技术的发展，开源与否都无关紧要了，反正想搞定一个项目，软件的基础设施没有什么可以将竞争力拉开的空间了。那么又何必了呢？通过软件来赚钱的模式，需要更多的创新以及更为艰难的挑战。
 如何让开发者失去兴趣（以及如何吸引他们） 原文链接：How you&amp;rsquo;re losing developers&amp;rsquo; interest (and how to gain it)
适兕点评：
 软件吞噬世界，那么开发软件的人，已经围绕这些人相关的事物等均成为了大家争夺的地盘，比如开源，开源是蛮多优秀开发者的聚集地，商业公司通过一些开源的手段来吸引开发者，正如当年EA公司靠黑客文化吸引游戏开发者是一个道理。那么如何失去他们了呢？很简单，搞一些闭源的事情就好了。再想获得，那就堪比登天了。
 IBM CTO 说了，开放技术才是我们的云战略 原文链接：IBM CTO: ‘Open Tech Is Our Cloud Strategy’
适兕点评：
 IBM 这家老牌企业，给人的印象便是傲慢、臃肿、和不屑一顾。云计算、人工智能方面的失策，或许让他们老脸丢尽，不过人家够老，总是可以念叨一些年轻的时候做过的一些事的。比如说：“we’ve been involved in open source before open source was cool.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何正确参与开源社区之 Ceph</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/contribute_to_community/how-to-participate-ceph-os-community/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 13:33:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/contribute_to_community/how-to-participate-ceph-os-community/</guid>
      <description>作者：耿航 中国开源云联盟秘书长、Ceph中国社区联合创始人、腾讯云TVP。 题记 在文章开始之前先给建盛老师道个歉，之前答应写的文章一直拖到了现在，之前碍于各种工作的事情缠身没能抽空写，今天有空来写一写如何正确参与开源社区，我今年4月份的时候在深圳参加一个存储大会的致辞，其中就说到了参与开源社区要“良币驱逐劣币，要优不要劣”。
为什么这么说呢，现在国内大部分的企业都在使用开源，但回馈到开源社区的却很少，这是国内开源文化的思维原因，因为大部分企业只是享受开源所带来的便利，而很少参与到开源社区里。就如同一个村子村民的生活都依赖于一条河，要经常在这条河里面捕鱼、吃鱼，甚至卖鱼，如果长期只是这样，整个生态链肯定会断；相反，如果经常组织村民同时买一些鱼苗放生到河里面，这个生态圈就能很好地维持。大家向开源社区提交代码也是如此，因此我倡导大家应该取之开源回馈开源，用Ceph也好OpenStack也罢，用的时候要积极回馈到社区，这样才能形成良性循环。
同时也要良币驱逐劣币，像国内一些企业追求的开源其实是“短平快”，为什么说“短平快”呢，它可能在初期积极参与到开源社区，同时为了追求所谓的排名也会提交一些劣质的代码。这种就导致了劣币现象，比如改一个字母、改一个注释就提交回去，再次也是呼吁大家要提交一些有意义、有建设性的代码，正向回馈到社区，这样才能形成社区更好的联动，从而带动大家相关产品生态方面的发展。
参与开源社区的好处也是显而易见的，首先会提升你个人的综合能力（技术口碑、职业口碑、业内声誉等），其次会助力你的职业发展（就业、升职、加薪等）。
前面说了那么多，那么如何才算正确的参与开源社区的贡献呢？大家的第一反应可能就是贡献代码才算参与社区；那么我只能说不完全对，因为参与开源社区的形式有很多，比如：贡献代码、翻译文档、组织活动等。这些都算是参与社区。
言归正传，下面介绍下Ceph社区的情况。Ceph从2004年提交第一行代码开始到现在已经是一个有着十年之久的分布式存储系统软件，目前Ceph已经发展为开源存储界的当红明星。
Ceph版本发布以及开发迭代周期 Ceph每个稳定版都有个名字（如‘Mimic’），稳定版都是 LTS （ Long Term Stable ，长期稳定）的，而且会持续更新，直到发布了两个 LTS 。
目前 Ceph 社区采用每半年一个版本发布的方式来进行特性和功能的开发，每个版本发布需要经历设计，开发，新功能冻结，持续若干个版本的 Bug 修复周期后正式发布下一个稳定版本。
Ceph社区维护了多个稳定版本来保证持续的 Bug 修复来保证用户的存储安全，社区会有一支稳定版本发布团队来维护已发布版本，每个涉及到之前版本的 Bug 都会被该团队移植回稳定版本，并且经过完整QA测试后发布下一个稳定版本。
每个 Commit 都需要经过单元测试，模块维护者Review，并通过QA 测试子集后才能合并到主线。社区维护了一个较大规模的测试集群来保证代码质量，丰富的测试案例和错误注入机制保证了项目的稳定可靠。
Ceph Developer Summit Ceph 会在上一个版本特性冻结之前开始下一个版本的特性设计，主要依赖于 Ceph Developer Summit(CDS) 的机制来进行讨论。CDS 主要在线上进行，通过多人视频方式进行沟通，参与者通过 ppt，pad 和在线演说来进行，特性的讨论和结论主要由发起者和模块技术领导人来完成，可以通过 这个页面 来了解过去 CDS 的历史记录。
一个 Blueprint 需要提交者经过严密的考虑，然后交给 CDS 的 Chairman (通常是 Sage 和 Patrick) 去调度相应的时间去讨论，通常会根据时区进行安排。每个 Blueprint 必须有清晰的提交者和所有人，不仅仅是讨论这个想法的目的和实现结果，还需要考虑具体的实现方式和结果是不是能在目前的 Ceph 中得到满足。
代码参与贡献者 目前 Ceph 社区由来自超过 50 个公司的上百名开发者持续贡献代码，平均每星期的代码 Commits 超过 150 个，每个版本通常在 2000 个 Commits 左右，代码增减行数在 10w 行以上。在过去的几个版本发布中，贡献者的数量和参与公司明显增加。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源 -- 一部黑客伦理与商业资本相互妥协的融合史（《黑客》读后感）</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/hackers-book-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 20:13:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/hackers-book-review/</guid>
      <description>开源之道2019图书共读历史书评 过去几个月的导读与书评：
 《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》 Subscribed：为什么说订阅才是塑造贵司的未来的模式，如何实现它 我们正处于开源的黄金时代 —— 《开放与共享》导读与书评 得开发者得天下 ———— 开发者是如何征服世界的 开源开发者内在的素质：匠艺 —— 《匠人》书评与导读  开源之道成员评论  精彩的、有故事的计算机历史并不多见，尤其是特殊的中国环境下，《黑客》一书可以打开计算机从业者的想象力，从过去的发展来深刻思考当下。 ———— 适兕 开源之道图书共读倡导者、X-lab开放实验室首席开源导师
 阅读之前需要准备的内容 本书是比较晦涩难懂的，如果你不是电子或计算机背景的，简直是如同嚼蜡，开源之道建议你阅读该书之前，先要阅读下面一些书籍：
 《若为自由故——自由软件之父理查德·斯托曼传》，人民邮电出版社; 第1版 (2015年4月1日)，威廉姆斯(Sam Williams) 著;邓楠,李凡希 译 《硅谷百年史——伟大的科技创新与创业历程》，人民邮电出版社; 第1版 (2014年4月1日)，阿伦·拉奥(Arun Rao) (作者), 皮埃罗·斯加鲁菲(Piero Scarruffi) (作者), 闫景立 (译者) 《沃兹传:与苹果一起疯狂》，中信出版社; 第1版 (2013年4月20日)，史蒂夫•沃兹尼亚克 (Steve Wozniak) (作者), 吉娜•史密斯 (Gina Smith) (作者) 《黑客与画家:硅谷创业之父Paul Graham文集 》，人民邮电出版社; 第1版 (2011年4月1日)，Paul Graham (作者), 阮一峰 (译者) 《计算机体系结构——量化研究方法》，人民邮电出版社; 第1版 (2013年1月1日)，亨尼西 (John L.Hennessy) (作者), 帕特森 (David A.Patterson) (作者), 贾洪峰 (译者)  作者简介 Steven Levy，连线的专栏作者，知名记者，著名作家。Levy 也在Harper&amp;rsquo;s，Macworld，The New York Times Magazine，The New Yorker，Premiere和Rolling Stone上发表过文章。Levy 是一名卓越的作家，我们来看一下他历年来的作品：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MongoDB 的CEO 的未来开源战略；未来的工作将会是分布式为主；金融服务业是开源的下一个前沿——开源之道一周精选(2019 06 30)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-30/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 21:05:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-30/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源：商业成功的秘诀 原文链接：Open Source: the secret sauce to business success
适兕点评：
 所谓的大道至简，开源为什么如此的成功？1、开源意味着开放的心态。2、协作带来创新。3、结果导向。 尤其是第三种，更是让人艳羡不已。开放其实是人类进化到文明程度高的标志。就本土而言，达到这个高度还需要一些时间，甚至是需要商业等因素的力量推动。软件本身如何卖钱？这竟然和体制、风俗、当地的文化习惯有着密切的关联。可能在欧美，这三条原则成立，在中国的话，可能需要等上好多年。
 MongoDB 的CEO 的未来开源战略 原文链接：MongoDB’s CEO on Open Source, Taking on Oracle, and Scaling Up
原文链接：MongoDB CEO tells hard truths about commercial open source
适兕点评：
 开发者赚钱不容易，MongoDB 能做到今天的地步也是脚踏实地一步一步走过来的，当然也明白如何获得开发者的青睐，这点经营的是非常不错的。开源仅仅是商业模式的一种手段，这无可厚非。MongoDB、ElasticSearch、TiDB均走的是这条路线，免费经济的一套策略而已。所言极是：[W]e didn&amp;rsquo;t open source it to get help from the community, to make the product better. We open sourced as a freemium strategy; to drive adoption.
 微软开源的Windows10 计算器已经被移植到Android和iOS平台 原文链接：Microsoft’s open source Windows 10 calculator gets ported to Android and iOS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O&#39;Reilly发布OSCON 2019议程和演讲者；OSQuery项目欲成立全新开源基金会；城市计算基金会获得技术巨头项目开源之道一周精选(2019-06-23)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-23/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 10:52:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-23/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 O&amp;rsquo;Reilly 发布 OSCON 2019 议程和演讲者 原文链接：O’Reilly Announces Speaker and Session Lineup for OSCON 2019
适兕点评：
 OSCON 是为数不多的开源的商业会议，也就是说内容是关于开源的一切：技术、方法论、商业、思想等，但是与会者参与是需要付费的，和O&amp;rsquo;Reilly其它的会议没有差别，但是质量蛮高，每年都有很多非常优秀的分享，2019的开源部分：https://conferences.oreilly.com/oscon/oscon-or/public/schedule/stopic/3130 ，大伙不妨浏览一遍，我看中两个来自Software Freedom Conservancy的分享，这里掌管这非常知名的也非常关键的开源和自由软件。还是蛮期待他们的经验分享的。
 投资者青睐Slack 原文链接：INVESTORS LOVE SLACK—FOR NOW
适兕点评：
 Slack上市了，在纽约证交所，当天的最后$38.63,市值达到195亿美金，SaaS服务的又一次胜利，也是工作聊天的工具的又一次胜利，产品做得棒，整合其它产品，围绕开发者，和开源社区达成一片，好吧，总而言之，Slack胜利了，打败了大型公司的产品如HipChat、Teams等。
 GitHub发布了新的漏洞报告工具 原文链接：GitHub Releases New Tools to Report Vulnerabilities
适兕点评：
 如果你问周边的人，你import的一个库的时候，会查看库的来源吗？回答一定是不，现在的开发者越来越懒了，这是一种必然的发展趋势，然而，带来方便的同时也带来了安全隐患，也有一些学者们在研究这方面的内容，Michigan大学的Atul Prakash即是这样的翘楚。也就是说大家以后看到项目中存在SECURITY.md这个文件时，应该像README.md一样认真对待。
 红帽第一季度财报，让IBM乐开了花 原文链接：Red Hat earnings should have future parent IBM smiling
适兕点评：
 红帽发布了第一季度财报，收入增长近15％，达到9.341亿美元，比市场预期高出约250万美元。 每股1美元的收益超过预期14美分。好吧，人们还非常的担心。OpenStack、OpenShift均是生力军啊，Linux是基本保持。那么人们还担心什么了呢？财报不好看又能怎么地？
 Ethos(s): 促进社区和文化 原文链接：Ethos(s): Enabling Community and Culture
适兕点评：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>工程师和营销人员相互之间能够彼此学习到什么？</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/engineers-marketers-can-learn/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 14:46:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/engineers-marketers-can-learn/</guid>
      <description>开源之道按 你无可否认的是，关于开源的市场功能已经被放大，比如Linux基金会在上海世博中心举办的KubeCon+CNCon+OSS 2019 ，盛况空前。而各大赞助商也是拿出商业会议的气势来的。是的，世界就是这么演化和发展的，没有什么是一成不变的，开源从亚文化走出，以一种创新的、开放式的方式被商业公司所青睐，因为它能够带来很多关注，所以市场人员趋之若鹜是再正常不过的事情了。
引言 市场人员以为工程师只懂得数学公式，工程师认为市场人员总是看表面功夫，要知道，他们这么彼此看待对方的方式都是错误的。
（图片来源：opensource.com)
笔者是一名做营销人员，多年以来一直在B2B技术世界的一线进行奋斗，我认为我应该听到的关于工程师对于营销人员的误解算是蛮多的了，这里列举几个：
 营销是在浪费宝贵的钱财，它应该投在实际的产品开发当中。 那些营销人员只是整天的显摆罢了，以为就可以黏住用户了，简直无法无天。 有人真的读过这些东西吗？ 营销人员告诉我的最好的事情就是如何取消订阅、如何取消关注、以及非常不友好的态度。  以及我个人最喜欢的话：
“营销就是火力全开。”
最后一条是错误的，但更重要的是，它实际上是当今我们组织创新的主要障碍。
接下来，请允许我解释为什么。
作者反思 我以为工程师的这些有失客观的评价对我造成了一定的困扰，尽管从这里我可以看到我自己的过去。
要知道，我原来也是一名Geek，非常认同Geek文化，并以此为傲。我在伦斯勒理工学院获得电气工程学士学位，随后开始了在沙漠风暴期间担任美国空军军官的职业生涯。在军队期间，我负责开发和部署实时情报系统，即将多个数据源相关联，从而创建战场上的图片。
在离开空军之后，我本来是打算到麻省理工去攻读博士学位，当我将这个打算告诉我的上校的时候，他建议我去商学院走走，他是这么劝说我的：Jackie，你确定你要去枯燥的实验室吗？你要在大学里做一名教书匠吗？要知道，你非常擅长策划复杂的活动，我以为你应该去MIT的Sloan管理学院。”
我采纳了上校的建议，想当然的认为这样的话，除了学习商业本身，我还可以参加一些感兴趣的技术课程。然而，学习营销课程可没有那么的轻松，当然对我来说也不是让我束手无措，我继续使用我的分析能力来解决摆在我面前的任何问题。
此后不久，我就在波士顿咨询集团担任管理顾问的工作了，而且在哪里我待了六年，期间我经常听到这样的反馈：“Jackie，你不够有远见，你无法做到站在外部视角来看待整体，你假设自己的分析进而来当做结果。”
是的，我确实在某种程度上同意他们的观点和说法，———— 因为世界就是那么运转的，对不对？我现在有了新的发现，我意识到（真希望我早几年发现）过去的多年我错过了一些很关键的东西：开源的头脑、艺术，以及人类的创造性来源 —— 情感。
当我在2001年的9.11之后不久加入了达美航空公司时，这一切都变得更加明朗，我也担任了营销方面的指导工作。营销肯定不是我的菜，但是我非常乐意帮助他们，他们肯定会需要我的。
但是，事情出乎我的意料，当我接受新的岗位时，发现过去自己熟悉的所有规则均被颠覆了。面临的问题是涉及到成千上万的人（航空公司内外部）。但是我的情绪高涨，激情澎湃，所遇到的问题可谓是千奇百怪，我是无法简单地通过处理一些数字来实现答案的。
那时是我学习最为强劲和快速的时候，因为我们有太多的工作需要做了，太多的问题需要解决了：如果我们要把达美航空拉回到它应得的地方，营销必然是一个战略性的、问题导向、面向工程，以及以用户为中心，即使是这两部分的人并没有立即意识到这些。
两种文化 工程和营销之间的“巨大鸿沟”确实很深 ———— 它是如此的根深蒂固，有点类似于C.P.斯诺曾经称之为“两种文化”问题。经过科学训练的工程师，和认为自己有艺术细胞的营销人员都倾向于使用自身熟悉的内容来形容某些具体的事项，而且均认为自己的才是更为重要的。
他们都错了，事实上是，他们之间要比他们自己的想象中要相似的多，近期的一项来自华盛顿大学研究显示，（由微软、Google、国家自然基金等合作赞助），即欲确认“何者成为一名伟大的工程师”，结论（好不奇怪）所描述的特征，同样适用于伟大的营销人员，例如，作者所列出的如下一些特征：
 激情 开放的心态 好奇心 匠人精神 驾驭复杂的能力  而且这仅仅是部分！当然，也并非说列表中的每个特征都适用于营销人员 —— 但连接这些“两种文化”的维恩图比我认为的大多数人认为的更严格。优秀的工程师和卓越的营销人员，都在努力地解决一些复杂的用户或客户的挑战，他们只是在达成这个目的时采用了完全不同的方法罢了。
当读到这个清单的时候，我在思考着：如果这两类职业的人能够彼此理解的多一点会产生怎样的化学反应？能够形成正面的力量吗？
这些我个人都在红帽的工作中获得一手经验，当然还是我刚刚加入红帽的时候，当我被一群人所包围时，我成为了”疯狂的创意人”，而且我敢打赌，任何一名营销人员（曾经一次或多次）看到过工程师之后，一定会想：“看看这些个数据的书呆子吧，只见树木，不见森林。”
当然，现在的我是完全明白了能够在同一个屋檐下兼顾两种观点的重要性了，其实并没有看上去那么的神秘和难懂，我只不过是认清了真相，那就是工程师和营销人员都是工作在以下三种情形的交叉点上：客户、创造力、分析。如果他们能够学会认识到彼此的个性，而且能够做到互相称赞，我们就可以看到非常积极的结果 —— 结果比我们看到的更令人惊讶和创新。
倾听那些疯狂的人（或书呆子型） 实际的例证：开放式组织
在加入红帽之后很长一段时间内，我都在思考如何扩展和壮大红帽的品牌，但是，就是让我想破天，想一百万年，我也不会去想到让CEO去写一本书来完成这个目标。这个想法来自于那些“疯狂创意”的跨职能团队，是他们来帮助我想出更多的创新解决方案，从而应对品牌带来的挑战。
当我听到让CEO写书这个创意时，我下意识的就知道，这就是红帽，这就是红帽的基因，这就是红帽的工作方法：对于参与到社区的人来说是有价值的，而有价值的开放的信息可以传播的更远！然后我们从众多的目标筛选出优先的两个：
 强化红帽作为开源世界的积极力量的地位； 红帽拥有客户值得信赖的专家，这些专家随时准备帮助红帽的客户来应对数字鸿沟。  这就是关键之所在：这是和红帽工程师解决代码问题的精神是一致的。是红帽人敦促我使得《开放式组织》一书成为现实，这也体现了构成红帽内部和外部程序员一样的动机：分享的愿望。
当然，《开发式组织》一书能够顺利出版，还是费了不好功夫的，如较强的分析能力、艺术的精准把握等，公司的每个人都几乎投入了。这个项目的成功交付，让我更加坚定的相信：工程师和营销人员之间的相似大于相异。
当然，该项目的成功也带来了另外的副作用：认识到了，在工程师文化和营销文化之间，开放性能够展现出没有偏向、没有偏爱。在一个更加开放的世界中的想法可以平等的激励他们所有人，它模糊了我们认为设定的边界，让组织充满力量！
这些对我来说从来都不是什么鸡毛蒜皮的小事！都是需要认真对待的。
本文是节选自IT文化变迁下的开放式组织指南。
关于作者 Ellucian 的首席营销官， 关注她的Twitter@jackieyeaney。
本文由作者Jackie Yeaney 发表在Opensource.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源软件商业化背后的公司突破的路径在何方？医药界亦需要拥抱开源；开源之道一周精选(2019-06-16)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-16/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 21:23:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-16/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 医药界亦需要拥抱开源 原文链接：Medicine needs to embrace open source
适兕点评：
 开源以及开放的数据要好过于专有的方式！ 文中提及：汽车中运行Linux系统、能源和电力行业的运送管理也采用开源、电影界更是明白了开源的重要性，甚至连合同法的管理都采用了开源的模式，既然开源已经无处不在了，那医药界怎可错过这一重要的机会？ 开放式的研发是其中的关键。该文开始所举例的2015年Pfizer公司所研制的降低Alzheimer的概率为 64%的确实是颇具代表性。在商业和开放之间找到平衡，是当下很多人应该去反思的内容。
 开源正在成为”最佳实践” 原文链接：Open source to become a ‘best practice’
适兕点评：
 自打从去年开始，开源之道就领悟到，就“开源”二字，和不同的人沟通交流就会有不同的认识和理解，本文的视野则聚焦于市场方面，数字化转型时代，各家的CIO们似乎都在观望着，但是又不能像过去那样坐等他人采用了之后进行评估，因为一切都在加速，这样的一个平衡之处，开源无疑为最佳选择。
 在华尔街，开发者是如何成为大人物的 原文链接：How developers came to mean big bucks on Wall Street
适兕点评：
 强烈推荐阅读本文
MySQL CEO 曾经对开发者就钱和时间的关系做过这么一个论断：&amp;ldquo;There are people who will spend any amount of money to save time, and there are people who will spend any amount of time to save any amount of money, and those are developers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又一家基于开源项目的公司更改了许可协议；Linux基金会新成立Accord项目，Facebook才是开源的最大威胁，开源之道一周精选(2019-06-09)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-09/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 10:48:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-09/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 微软不再是开源的敌人，已经赢得了怀疑论者的信任 原文链接：Open-Source ‘Great Satan’ No More, Microsoft Wins Over Skeptics
适兕点评：
 微软内部从2014年的2019年的开源决策历程，没有无缘无故的成功，诚实打动了几乎所有人，微软实实在在的以实际行动从战略上赢得了开源的名声，180度大转弯的伟大变革！这在整个商业历史上也是鲜有的成功案例。我们可以从本文总结一些关键字：开发者、人才、耐心、诚实、同理心、以及谦虚：GitHub will have to fight that tendency, CEO Friedman said.
 开源和社区的好处 —— 来自一线战斗人员的观点 原文链接：The benefits of open source and community - the view from the trenches
适兕点评：
 来自OpenVPN的核心开发团队的leader：David Sommerseth 述说了自己的观点，关于社区、开源、代码等等，我非常的认同，尤其是哪个开源是一个双向的信任关系，道出了ownCloud和NextCloud的真相。并且对于耐心也是极有见地。
 又一家基于开源项目的公司更改了许可协议 原文链接：CockroachDB changes its open-source licensing model
原文链接：Why We’re Relicensing CockroachDB
适兕点评：
 CockroachDB 也对云计算公司吸血这件事情做出了回应，确实是这样，云厂商成为巨无霸的时候，随意fork社区的项目，分裂社区，造成原创团队的极大伤害，关于分裂，在开源的世界里莫过于BSD这个系统的悲剧性结局了。所以优秀的项目走向闭源，逐步的走向封闭，抬高开发者的门槛，对谁都是不利的，AWS正在试图利用自己多年来的商业和技术优势来将刚刚发展起来的开源给碾压下去，没有人愿意看到战斗，但是没有战斗似乎还缺少了一点前进的动力。
 GitHub CEO Nat Friedan 跑到尼日利亚接触开发者社区 原文链接：GitHub CEO Nat Friedman Meets Developer Community In Nigeria</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>打造精英式开放组织：知易行难</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/the_way_of_open_source/build_a_positive_meritocracy/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 16:19:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/the_way_of_open_source/build_a_positive_meritocracy/</guid>
      <description>引言 著名基于开源项目做商业的公司红帽，其首席执行官前几年写了一本书叫做《开放式组织》，而且由此书而延伸出一系列的实践，试图在开放源代码社区、精英式治理、自下而上的决策等等先进的管理贯彻到底，由此而引领这一全新的管理方式。那么其中精英式的管理就是其中颇为关键的部分，那么本文就给大家细致的述说一些关于该方式下的经历。
Michale Young 在1958年创造了“Meritocracy”这个词，他可能从来没有想到过50多年之后，这个成为了难以企及的理想化的无法实现的场景。在他的《精英政治的崛起》一书中，他表达了如果英国继续采用标准化的测试来对个人做排名的话，那么英国的未来明显是堪忧的。
在今天，Meritocracy 仍然是受人们所尊敬的，非常遗憾的是，Young 在50年前所担心的问题，今天仍然存在，甚至还多了一些额外的。
关于精英的定义 在Young的的书中，无论是标准化的测试也好，还是排名系统也罢，本质上都是强制将人分类的一套规则。Young 认为，那些以天赋为精英管理的说辞，就是通过宣布容易使他们成为“有价值”的方式来强化统治阶级的价值观，从而建立他们的权利意识。他们之所以成功，是因为他们本身就在顶端，而且定义了对于成功什么才是最重要的。
精英政治为所谓的阶层向上流动、平等机会的幻想提供了诱人的可能性。那些出生时就喊着金钥匙，长大后稍具雄心上进心，就可以在贵族当中脱颖而出，（然而，反过来说这个就是不成立的，如果出身卑微，则很难够实现自己的梦想，相比同等的雄心之下，挫折和绝望感更甚。）
那么，将这样的精英政治带到职场中来的话，是不是可以解决那些理解力差、无能的管理者手下干活的绝顶聪明的人们的难题？答案是显而易见的，即使是仅从理论上看，精英管理也意味着那些管理者没办法控制员工是如何完成任务的，前提当然是该员工的知识要足够的丰富。进一步我以为，如果做得够好的话，精英制可以创建一个更有效率、也更加令人满意的工作环境。
那么剩下关键的事情就是如何定义精英的问题了，如果一名领导者能够以丰富的技能作为出发点的话，那么我们就可以说积极的精英制就是可能的。但是，如果说是坚持以通过考虑他们的技能组合作为介绍当前“制定规则者”最为有效的方式的话，那么就仍然会出现Young笔下所描述的可怕的精英制度。
管理的技能并不是凌驾于他人之上 对于 彼得原则：在一个严格的等级制度当中，每个员工都倾向于低于自己正常能力的发挥。 大家都是感同身受的，换句话说，只有某人在一个岗位上做的不错，就会获得晋升，然而当他们被提升到他们缺乏能力的职位时，他们就会留在那里，既无法获得进一步的晋升，也不可能被降职。
这是因为公司向上流动就意味着进入了公司的管理层，那么一位杰出的工程师转眼就变成了笨手笨脚的经理。这样就会带来一些问题，聪明的读者可以想象一下，如果在所有的职业道路中，编程技巧是必经之路，那么看到的场面就是组织内到处充满了将软件搞砸的人。
稍微思考一下，我们就能意识到拥有类似爱因斯坦才华的人，是不太可能拥有管理技能的，这样非常罕见的人才，我们正确的对待方式应该是提升他们的薪水，而不是给他们强加管理的职位，对于其他的员工来说，我们特别设置了管理岗位的上限数量 ———— 这样的话，就有效避免出现哪些低效的、也不快乐的中层管理者。
欲创建积极有效的精英管理，我们必须去重新思考管理岗位，要做到管理和其他岗位（工程、市场）等是平行的职业轨道，如果有一些人是多技能的话，则让他们担任双重角色。
工作人员因为忠实于自己的技能而受到惩罚 但是平行的职业轨道也并不是没有问题的存在，那就是关于薪酬方面的不利因素，当一名员工被提拔之前面所提到的“彼得原则”，即一个人在晋升后的岗位上碌碌无为时，如果他们承认了自己的能力不足的话，那意味着ta会失去这个岗位所带来的丰厚薪资，在最好的情况下，ta会被降职，相应的薪水也降回至原来的水平，而在最糟糕的情况下，ta会被解雇。
然而，令人吊诡的是，在管理执行层的情况恰恰与此相反，若是一名首席执行官在任某家公司的时候，一事无成，ta可以拍拍屁股走人，换到另外一家可能更匹配ta职业的公司或组织，在这其中首席执行官在收入上不会有任何的损失，甚至还有可能升了。事实上，财富500强上30%的首席执行官——我们当中最优秀和最聪明的人——（特别注意）在持续不到三年当中，5位新CEO当中有2位将在18个月内经历失败。而相应的策略就是，在最高级别的管理层中，管理人员和高级员工在发现自己的角色无效后，往往会“重新安置”到公司不同部门的类似职位。
在漫长的管理历史中，人们渐渐的意识到，在企业的职位阶梯当中逐步攀升的员工具备着宝贵的劳动技能，而往往某个失败的工作结果可能只是技能的不匹配，那么我们为什么不采取和管理层同样的策略呢？让绝大多数人能够在自己所擅长的技能领域内发挥所长。
拾阶而上，或者谁更受尊重？ 对于默默干活的劳动者缺乏尊重可能是精英管理中最大的问题所在，当他们完成了最繁重的工作，并没有去重视他们的技能，而最多是按照时间付钱而已。这么做对于一位最佳的开发者或员工来说，他们会为自己的工作而骄傲吗？目前常见的企业所犯得错误就是，仅仅只是利用人们的某项技能，而忽略他们所发表的意见。
当一位并不喜欢重复性劳动的员工，被安排为去做手动复制500个单词，然后粘贴到电子表格中时，ta可能想一头撞向南墙，而你可能只是想量化该员工的工作。与此同时，坐在这位员工隔壁的同志，则是那个真正喜欢戴着一些嘈杂音乐的耳机并且下午按下 Ctrl + C 和Ctrl + V的人。
我们真的在某些时候做一些我们自己并不喜欢的事情吗？答案是显而易见的，但是，还有一种情况就是，当管理者去要求一位技能没有达到要求的员工去做更多额外的工作的时候，管理者其实是没有站在尊重的立场上的。有些技能总是可能会被低估的，比如你脑海里闪现的可能是诸如诚信、忠诚之类的，而且有些还经常被过度的奖励，如那些善于自我推销的人。这是时候一定要注意自己的想法，那就是设定即使是公司的基层人员也要和高管一样的尊严。这么想的话，就会好很多。
你知道在《精英的崛起》中最后发生了什么吗？是那些底层的居民终究站起来开始了反抗和革命。这是一个非常值得郑重对待的警示故事。
关于作者 Rebecca Fernandez 是红帽公司的 Principal Program 经理，Principal 是帮助红帽扩展开放文化的重大项目，她同时也是开放组织的大使，《开放式组织》的贡献者，她还维护着开放决策框架工程，她本身对于开源的哲学和实践是非常感兴趣的，并且更希望将之推广到组织内部。可以在Twitter上关注她。
本文由作者Rebecca Fernandez 发表在Opensource.com上：[](https://opensource.com/business/10/8/building-positive-meritocracy-its-harder-it-sounds)。本文在[Creative Commons BY-SA 4.0](http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)许可证下发布，简体中文由开源之道精心翻译。欢迎转载！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019-06-02)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-02/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 11:30:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-02/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 是什么让VMware收购了Bitnami？ 原文链接：Bitnami makes open source so easy, enterprises can do it
适兕点评：
 只有对开源的构建过程理解的非常深刻，才能获得众多用户的青睐和信任。 这点Bitnami做到了，它让开源变得更为简单。工具的文化在本土发展是非常难的，因为文明程度不够，同理心不足，难以做到感恩他人对自己的时间的节省。这需要一个过程，开源未必是这个过程的助手，甚至让绝大多数人认为是理所当然的。Bitnami值得学习的地方很多。
 创业公司如何有效利用开源技术来增强客户体验 原文链接：How startups can grow their customer experience with an efficient open source technology
适兕点评：
 开源是如此的重要，以至于成为很多公司起步的绝佳利器，在IT的投入上面是非常之划算，可以将更多的精力投入到自己可以施展的地方。那么问题来了，有效的利用开源技术之后怎么办？唯技术论能走多远？这才是应该重点思考的问题。
 最新调查，云计算仍然只占企业IT支出的小部分，但是潜力巨大 原文链接：Cloud remains a small percentage of IT spending, but its gravitation pull is huge
适兕点评：
 Gartner的评估是($3.7 trillion)，现在是which just $175.8 billion，确实是非常大的差距，该文引用了上周Stephen O&amp;rsquo;Grady的评论，开源仍然是云计算的最大障碍，云厂商不遗余力的提供相关的基于开源的云服务，其中是有很大道理的，至于愿意投入多少去维持可持续性，那就另做别论了。推荐Stephen O&amp;rsquo;Grady的分析大作。
 美国可能控制开源 原文链接：US might have control of Open Source</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源开发者内在的素质：匠艺 —— 《匠人》书评与导读</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the-craftsman-book-review/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 21:21:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the-craftsman-book-review/</guid>
      <description>何以解忧？唯有工作。 &amp;ndash; 《匠人》一书的扉页上如是写
 引言 Linux 操作系统和分布式版本控制系统Git的创始人Linus Torvalds 在 Ted 的访谈中，当谈及代码的坏味道的时候，眼里很明确是放光的，有一种只有匠艺精神的人才有的眼神和肢体表达。只有具备编码技能的工程师方能理解Linus所谈及的简单的坏代码，以及何谓好的代码。
开源的成功，人们往往将注意力集中在了它的道德、亚文化、甚至是免费等方面，极少有人关注其背后的劳动者 ———— 那些埋首于系统代码中的开发者们，他们究竟是怎样的一群人？真的是不食人间烟火？对社会的认知始终停留在童年？
开源仍然在一往无前的在进化着，而对于软件开发者来说，开源就是默认，从编程语言到平台到接口到工具，这是一个开源的盛世。那么我们是不是真的应该关注下缔造这些的都是些什么样的人？
开源之道图书共读活动，2019年第二季度，我们以 开发者关系、顶级的开源开发者究竟在想什么？是怎样的一群人？ 为主题选择了重要的三本书。《匠人》即是其中之一。
过去几个月的导读与书评：
 《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》 Subscribed：为什么说订阅才是塑造贵司的未来的模式，如何实现它 我们正处于开源的黄金时代 —— 《开放与共享》导读与书评 得开发者得天下 ———— 开发者是如何征服世界的  作者介绍 理查德•桑内特（Richard Sennett），当代著名社会学家和思想家，曾任纽约大学、伦敦政治经济学院教授，目前担任剑桥大学社会学系杰出访问教授，因其在社会学、城市规划研究等方面的杰出贡献，屡获黑格尔奖、斯宾诺莎奖、格尔达·亨克尔奖和特森诺奖等国际奖项。他的主要著作有：《19世纪的城市》（1969）、《阶级中隐藏的伤害》（1972）、《眼睛的良心》（1990）、《公共人的衰落》（1976）、《肉体与石头——西方文明中的身体与城市》（1994）、《不平等世界的尊敬》（2003）、《新资本主义的文化》（2006），以及三部小说。
单凭这个介绍，可能大众是不怎么买账的，这些头衔都是实至名归的，我只能这么说。
《匠人》一书的内容梗概 匠人》要探讨的是一种基本的人性冲动：纯粹为了把事情做好而好好工作的欲望。尽管匠人这个词让人联想到一种随着工业社会的到来而消失的生活方式，桑内特却认为，匠人的领域远远大于熟练手工劳动的范围；今天的程序员、医生、父母和公民都需要了解匠人精神的价值所在。
本书堪称作者的巅峰巨著，这位当代顶尖的公共知识分子在书中探讨了过去和现在的匠人的工作；他把身体劳动和伦理道德联系起来，他质疑当今公认的衡量工作好坏的标准。
理查德•桑内特在《匠人》中跨越了时空，从古罗马的制砖工人到文艺复兴时期的金匠，从巴黎的印刷社到伦敦的工厂，都是他笔下探讨的对象。历史在实践和理论、技艺和表达、匠人与艺术家、制造者与使用者之间划下了一道错误的界线；现代社会仍然没有摆脱这种历史遗存的折磨。但从前那些匠人的生活和他们的匠艺也揭示了一些使用工具、安排工作和思考材料的方法，进而为我们如何利用技能来指导生活提供了各种可行的方案。
笔者在这里给大家摘抄一段关于Linux的论述，以供“劳动之兽”们进行评头论足：
 为了理解赫菲斯托斯的生活境况，我请求读者的思维跳出一大步。现在那些参与开源软件 ———— 尤其是Linux系统 ———— 设计的人其实都是匠人，他们身上有着向赫菲斯托斯致敬的那首诗歌提及的某些要素，但也有其独特的地方。Linux 技术员这个群体也展现了柏拉图的忧虑，不过是以一种现代的形式：这些匠人并没有遭到鄙视，而是被当成一个异乎寻常的、边缘化的共同体。
 &amp;hellip;&amp;hellip;
 Linux 最具希腊特色的地方，在于它的非人格性。例如，在Linux的在线作坊里，你无法判断aristotle@mit.edu是男是女；重要的是aristotle@mit.edu对讨论有所贡献。古代匠人体验到一种相同的非人格性；在公共场合，人们常常用匠人职业的名字来称呼他们。其实所有匠艺多少都有这种非人格的属性。产品质量的非人格性会导致匠艺的实践不能出错；尽管你是你父亲的亲生儿子，但如果你做的铆钉太松，他还是会骂你。我曾经在英国参加过几次Linux程序员的讨论，有一次大家争得很激烈，英国人常见的礼貌和委婉都不见了，取而代之的是”要是早知道我就&amp;hellip;.”、“这个问题他妈的太乱了”。从另外一个角度来看，这种赤裸裸的非人格性促使人们变得激动起来。
 开源之道的思考 开发者究竟是不是“劳动之兽”？ 著名哲学家、社会学家，也即是作者的老师 —— 汉娜.阿伦特 在其著作《人的境况》为某一类人下了一个定义，劳动之兽：顾名思义是指人们想牲畜那样操劳，从事着重复乏味的苦役。阿伦特让这个形象变得更加丰满，在她的想象里，这种人与世隔绝，只专注于手头的活计，最典型的例子莫过于觉得原子弹是个”很诱人的”问题的奥本海默，以及痴迷于让毒气室变得更有效率的艾希曼。劳动之兽只管完成任务，别的什么都不考虑；这种人将工作本身视为目的。
凡是要从两面看，这可能还会涉及到基础的人文教育，人该不该关心人类社会本身？比如构筑高墙阻挡信息、利用超大规模数据来分析人群等等，活着比什么都重要，当一个人没有选择的时候，或者说意识不到这是有什么问题的时候，那么一切都是被原谅过的，所以开源开发者，究竟是将火种带到人世的普罗米修斯，还是没有来得及思考的牲畜，还要看自己是如何去想的了。
作为人，应该有所思考。
留名是匠人 在读完《匠人》第一遍的时候，我也曾经尝试写过一篇书评：为何开发人员对开源青睐有加？ ————从匠人的“留名”自我意识说起，现在读来我依然会赞同我这个感悟，不过随着后来见识的增长，我可能从心理学和经济方面的角度来作为补充，事实上，就GitHub成为目前全球最大的开发者聚集社区这个现象来说，开源是一个很好的展现自己技术和才华的舞台，这涉及到心理学上的“延迟满足”、”学习曲线”等等需要付出努力的过程，也是《匠人》中所表达的练习。另外就是，在籍籍无名之时，渴望得到一份不错的薪水，除了以名誉的方式让他人知道自己的作品是可以优雅的解决问题的，在现代发达资本主义的环境下，是唯一的路径。
开源开发者的治理能力重要否？ 作者在书中最后给出了乐观的结论：“几乎所有人都能变成优秀的匠人”，并论证了一些能力的培养，其中一段话，我比较有感慨：
 托马斯.杰斐逊认为美国的农民或者熟练工匠可以成为民主的中坚，也是出于相同的理由；这些劳动人民能够判断政府建设的好不好，因为他们明白建设是怎么回事。
 2019年5月底，由于美国政府签署制裁华为事件，导致中国的开发者一阵恐慌，其实去年的中兴事件也恐慌过一阵子，这不得不引出有心人的深思。开源让中国的现代化具备了同步的条件，这点我在历史的维度 —— 开源、拿来主义与自主可控的历史对比一文中作为深刻的总结，但是，本土的开发者并不在乎开源本身的治理问题，诸如社区建设、基金会治理、法律完善、商业生态、可持续性等等进行积极的探讨与推进，而是将开放源代码视为成熟的制品，刻舟求剑的使用和fork，完全没有将自己置为一个世界中，而仍然处于乾隆时期的堂堂中华上国的自我欺骗当中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国的开发者非常惧怕毛衣战会让他们失去开源；Kubernetes 5周年，总结下其五大成就；Google 投资开源硬件lowRISC；GitHub 推出赞助商计划，可以让用户以现金的方式回馈开源项目；Linux基金会组织了城市计算基金会以支持智慧城市；Google 暂停与华为的一切业务往来；Juniper 是如何拥抱开源的；无处不在的开源，你的维护策略是什么？企业开源的优势背后是什么？在数据库领域，开源改变甚大，但是云计算对其的影响更大；卡内基梅隆大规模开源计划背后的领导者的采访；</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 11:38:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-26/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 中国的开发者非常惧怕毛衣战会让他们失去开源 原文链接：Chinese developers fear losing open source tech to trade war
适兕点评：
 来自 Abacus 的驻香港记者Masha Borak报道了近日发生在国内的开发者集体恐惧事件。一叶落而知天下秋，可知道当今的开发者对于开源项目的依赖程度是有多么的严重。但是从另外一个角度来讲，中国的开发者严重的自信不足！ 要知道参与开源，具备Fork的能力才是立足之本、谈判之本，这个时候我想引用极真空手道的创始人大山倍达总裁的话：Without power，Justice is just word。
身为亲身经历者，我能感受到开发者们那种发自内心的恐惧！！ 这篇文章基本上是中肯的，尽管它错误的引用了一些根本不懂开源的人的话。
 GitHub 推出赞助商计划，可以让用户以现金的方式回馈开源项目 原文链接：GITHUB ‘SPONSORS’ NOW LETS USERS BACK OPEN SOURCE PROJECTS
原文链接：GitHub Sponsors wants to see open source developers get paid, but there&amp;rsquo;s a better way
适兕点评：
 来自《连线》的社论，文章结构非常的精彩，开源之道向来推崇。 该文从GitHub CEO的宣讲讲起，并引用了RedMonk分析师James Governor 和 著名Vim开发者Fatih Arslan的评价，进而评述整个事件。这个赞助很关键，也许铜臭味道重了些，但是是可持续性的不错的尝试。正如文中所言，它不仅仅是个道德的问题：Making sure open source developers get paid isn&amp;rsquo;t just a moral issue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>（开源项目）治理模式</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/foundation_introduce/oss_governance_models/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 14:33:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/foundation_introduce/oss_governance_models/</guid>
      <description>开源之道按 说到治理，没有比政府更为擅长这个了，因为他们有几千年的经验可以借鉴，人性是复杂，尽管很多科学理论都证明了人类是天性趋于合作的，但是本能仅限制于近亲和血缘关系，要想做更大、更多的事，必须通过治理来实现，否则就陷于一片混乱。开源项目的发展也是同样的道理，因为涉及到人的劳动和协作，以及荣誉、成果的归属等。成功的开源项目如Linux、Hadoop、Kubernetes等是超越了大多数中国人的想象力的，在一个弱社会、信任度极低的社会中，没有强大的政府背书这几乎是不可能的事，而且还涉及到跨越国家、种族、时区等诸多组织力量。庆幸的是社会学家、实干家、开发者布道师们也在观察和总结这些背后的思想、方法论。OSS Watch 就是其中的翘楚！
引言 我们首先需要厘清治理模式是什么？治理模式描述了项目参与者可以承担的角色，以及项目内的决策流程。此外，治理模型还对参与项目的基本规则、项目团队和社区内的沟通和共享流程等的描述，换句话说，有效的治理模型，可以防止开源项目陷入焦油坑。本文会解释为何说治理模式是有必要的，对于在开源项目中采用治理模型相关的挑战方面的思考，且进一步的深入了解模型所覆盖的关键领域。另外还就关于治理模型的文档整理做了一些必要的说明。
为什么项目需要治理模式？ 一千个人眼中就有一千个哈姆雷特，几乎是每有一个开源项目，就会有一个相应的开源策略，正因为此，关于项目的各项细节如政策、战略等，要准确无误的传递给对于项目有产出的潜在用户和开发者。一个清晰的治理模式可以让潜在的贡献者能够如何参与到项目中来，以及能够获得什么，甚至是提供哪些保护措施以确保大家的贡献始终是可用的。此外，它描述了有助于确保潜在用户项目可行性的质量控制流程，清晰简洁的开发沟通是开放式开发实现可持续性的最重要的步骤。
治理模式涉及范围颇广，从中心化的控制，无论是单独的个体还是组织（仁慈的独裁者），到基于贡献度认可的分布式控制，都会有所涉及。这中间有个类似光谱的范围，在这个范围内容的任何一点都会有相应的治理模式，而且随着项目的成熟，项目所选择的治理模式还会有所变化。下面一节图中所示的内容即是FOSS的项目示例，以坐标的方式所表达，该图还说明了这些项目是否鼓励来自广泛来源（市集式）的贡献，或者是否是仅针对一小部分人的专门贡献（大教堂风格）。关于贡献的模式的进一步的信息，请阅读 Eric Raymond 的大名鼎鼎的文章《大教堂与集市》，这里蛮耐人寻味的是，特定的治理风格并不会一定和某个贡献模式挂上钩，有的时候会出现，在项目的开始阶段，是采用的大教堂的仁慈的独裁者模式，但是随着时间的转变，项目的成熟，会转变为市集式的贡献或精英式的治理（或两者兼而有之）。
治理模式和贡献模式  Linux 项目就是 Raymond 提及的经典的集市模式，鼓励任何人都可以做出贡献，尽早发布，经常发布，该项目由其创始人 Linus Trovalds来治理，Linus 对发布中包括哪些贡献拥有最终的决定权。 GNU Emacs 是Raymond 论及的所谓的大教堂模式，由一个小的团队所组成的贡献者，而且发布的频率并不是那么的频繁，项目早期由 Richard Stallman 治理，不过值得注意的是，在Raymond 完成它的文章之时，Stallman其实已经不再管理这个项目了，而当前的维护者采用的是更加开放的贡献模式。 Apache HTTPD 项目是 Apache 软件基金会的项目，遵循正式的精英结构，Apache面向全球所有人，任何人都可以在上面贡献代码。 Apache OODT ，同样也是 Apache 软件基金会的项目，采用的是Apache精英模式，然而，它的开发模式是大教堂风格的，并不会积极的邀请他人作贡献。当这些核心团队成员觉得可以保证一定质量水平时，才会发布具体的版本。 Ubuntu 则是一个典型的仁慈的独裁者模式，即项目的把控者是其创始人和资助者：Mark Shuttleworth，然而，实际上的许多决定是由社区委员会和技术委员会决定的，而委员会的组成是由社区通过选拔来任命的，Ubuntu系统的核心部分是在 Canonical 内部开发，采用的是大教堂的风格，然而，也有社区社区的开发人员会被邀请去开发系统的关键部分，比如Ubuntu收集平台的核心应用程序。  市面上还在活跃的治理模式 我们来适当的分析一下这些典型的治理模式。首先，来看看Ubuntu 的治理模式，根据Ubuntu的描述，更加侧重于描述社区的结构以及与该结构的每个组件相关的职责，以及项目中决策过程的概要描述。Ubuntu项目是将开发人员信息和治理文档中的信息是分开的，但是其技术管理流程是被明确所记录的。
Apache 软件基金会为每个项目设置了两份治理文档，首先是基金会本身的治理文档，如组织结构的规定，另外的文档还专门介绍了诸如决策的关键过程的内容，然而，由于每个项目都是自由的，内部有一些限制条件，为了定义好各自的这些具体的变化，Apache软件基金会的很多项目都有自己的治理文档。有关示例，请参阅Apache Forrest治理说明。
我们列举的第三个关于治理模式的例子是关于Taverna项目，该项目是一个属于学术界内发展开源的例子，因此展示了一种在学术环境中发挥作用的模式。Taverna 的模式和上述Ubuntu以及Apache软件基金会一样，侧重于项目的结构和管理流程。
采用治理模式的障碍 尽管在启动的时候定义好治理模式是非常重要的，但是许多项目都忽略了这一点，其中当然有非常多的原因，这里列举几个最为常见的：
 认为这个过程没啥必要，甚至还有些“繁文缛节” 担心该醒目会失去方向感 担心失去项目的战略控制权 认为项目还处于弱小的状态，暂时不会吸引到活跃的用户或开发者  虽然前三个问题都可能会遇到，但是只要运用恰当的治理模式这些担忧是很容易就消除掉的，然而，第四个问题确实非常主观的问题了，项目究竟多久算年轻？因为项目的任何潜在的贡献者都需要知道如何有效和积极的做出贡献，以及项目会如何处理他们的贡献。如果说一个项目没有这些问题的明确指导，那么大多数人都会离开，而不是加入。但是如果说这些早期的项目采用者被证明可以帮助指导项目走向成功，那么他们就有可能留下来，单打独斗的外部贡献者可能会对项目的可持续性产生重大影响，那么项目的发起人是特别珍惜这些人的存在的，几乎承担不起失去他们的风险。
在项目的早期阶段解决上述问题是有着明显的益处的，而且它们也不会成为治理模式的障碍。接下来就让我们一个个的深入讨论下。
繁文缛节 有很大一部分人认为治理模式简直是节外生枝，多此一举，但是事实上不是这样子的，只要仔细思考一下，治理模式并非大家想象的那样官僚行为，设计精良的话就可以带来很大的益处。目的是让模式尽可能的简单，还高效。治理模式并不需要事事都关心，实际上，它也不应该往那个方向去思考。相反，治理模式应该提供一种清晰透明的方式来指导项目管理的轻量级的方法。高度透明的方式可以吸引更多的人参与进来，这样的话，人们是可以看到项目是如何运转和进行的，那么人们就会考虑自己参与进去能够影响到什么。
特别需要注意的是，采用治理模式的目的是让人们参与做贡献变得更加容易，而不是起到相反的作用，它应该消除可能导致每个参与者浪费时间的不确定性。
迷失 担心治理模式会给不断变化的项目设置了障碍，之所以人们这么认为，大概是因为确实是有许多管理不善的开源项目在敏捷方面受到了一些限制。这是一种典型的误解，其实是没有找到问题的根源，而并非是由治理本身所带来的。设计精良的治理模式实际上是可以提高项目的敏捷性的，因为其可以做到让新来的贡献者如何在不干扰其核心目标的情况下为项目带来更多的可能性。治理模式还提供这样一种机制，即允许整个社区定义他们认为项目该往哪个方向发展，同时又能确保核心项目团队不会失去控制。关于失控的问题，我们将在后面一节进行专门的讨论，我们这里更加关注与愿景和方向。
开源项目的特性就是项目不可能是所有人拥有所有事，因此可持续项目的目标应该是为其核心利益相关者提供尽可能完整的解决方案，同时仍然对其他潜在利益相关者感兴趣。开源项目要随时准备好接受其它意外的投入，并且应尽可能的在未来的愿景和方向上满足潜在的内容。如此的做法可以明显增加项目在寻求可持续发展方面可以利用的资源，当然，我们也知道，那些个想无所不包、无微不至的项目几乎都失败了，因为过于分散的精力导致哪里都做不好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 05 19)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 11:48:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-19/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源基金会能否修复持续交付 Pipline？ 原文链接：Can an Open Source Foundation Fix Continuous Delivery Pipelines?
适兕点评：
 持续交付是个技术问题吗？还是哲学的问题，那么那么多的软件，选择的时候就会产生很多的困惑。那么为什么还需要一个专门的基金会来搞定这件事了呢？ 当一件事情发展到社会中很多地方都需要的时候，那么标准的需要就来了。
 微软回归其讨厌的根源对开发者来说是个好消息 原文链接：Microsoft&amp;rsquo;s return to its nerdy roots is good news for developers
适兕点评：
 得开发者得天下。
 微软 CEO Satya Nadella 保护民主化进程 原文链接：Microsoft CEO Satya Nadella on Protecting the Democratic Process
适兕点评：
 选举系统，这个对于现实的政治体制是非常大的冲击。从来没有想到微软还能担当起如此巨大的责任。
 NPM 公司新上任CTO，旨在巩固企业和开源的能力 原文链接：New CTO Solidifies npm, Inc.’s Enterprise and Open Source Capabilities
适兕点评：
 这个新闻要对比着GitHub近期发布的包管理器来看待，无论是CDF、JFrog、还是NPM，都是极大的挑战，那么NPM添加如此的生力军。我的问题来了，技术能够解决的问题，为何还要出现官员？
 Adobe 是如何以及为什么将开源作为战略优先考虑的 原文链接：How and Why Adobe is Making Open Source A Strategic Priority</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 05 12)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 11:19:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-12/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 微软开源量子计算开发工具 原文链接：Microsoft open-sources its quantum computing development tools
适兕点评：
 量子计算是炫头还是未来？ 谁能说清楚？不过可以确定的是，大家都在玩开源。其实，仅仅代码开放了是无妨的，比如这周的那个终端，整个开发过程没有透明化，开源不过是个幻象罢了。
 Build 2019：微软、红帽的合作项Serveless 原文链接：适兕点评：
 同理心文明的典范，如此的紧密合作，而且是持续多年的结果。纳德拉真的对这个理解的太深刻了。
 开源 ———— 基因亦如此 原文链接：Open Source&amp;ndash;It&amp;rsquo;s in the Genes
适兕点评：
 Glyn Moody 的由一篇文章，这位老将（曾写作Rebel Code: Linux And The Open Source Revolution 一书）继续探索开源在人类社会中的作用。甚至开始有点生搬硬套。万物皆开源，即使是这样，人类仍然需要花费很久才能破解生命的奥秘。Moody能走多远？我又能跟多久？
 Guido van Rossum 之于Python 以及开源的多样性 原文链接：Guido van Rossum On Python and Diversity in Open Source
适兕点评：
 Guido van Rossum 先生的采访，关于如何创建的Python项目、如何认为BDFL，以及去年推出Python委员会的决策层等等。好吧，这就是人类的进步。
 ![(https://www.redhat.com/cms/managed-files/styles/wysiwyg_full_width/s3/Saloni_BG-0_silo.jpg?itok=yP8GufYO)
2019年度女性开源大奖 原文链接：Announcing the winners of the 2019 Women in Open Source Awards</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>现代开源项目如何实现贡献者增长（译文）</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/community_management/growing-contributor-base-modern-open-source/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2019 14:02:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/community_management/growing-contributor-base-modern-open-source/</guid>
      <description>引言 很荣幸，你我都经历了一个开源的黄金时代！如今的互联网公司也好，传统企业也罢，甚至是电信运营商、好莱坞制片厂、国家电网等等，都在拥抱和贡献开源，那么也有很多公司开源里自己的主导和发起的项目，如近来的GitHub 开源公司/组织整理，那么问题来了，这些项目仅仅只是展示吗？这些商业公司显然不是在做慈善活动，那么其中最大的可能就是想利用公司外部的开发者帮助项目成长和发展，那么这些开发者会闻讯赶来？还是避之唯恐不及？
如果你是一名开源项目的社区管理者，该如何实现吸引开发者、留住贡献者、赢得用户喜爱？让我们来看看Node.js的社区经理分享的经验。
背景介绍 Node.js 在过去的一年（2015）里的重点工作就是吸引更多的贡献者参与进来，Node.js从创建以来，一直都保持着100%的势头增长着，但是实际上贡献者并灭有在增长。
经过这么几年的苦心经营和社区建设，Node.js社区是非常之健康发展的。项目经过了重组，分了多个组成的部分，而且现在有400多名成员。从大多数的仓库来说，我们可以看到约过半的贡献者都是新手，这意味着我们将用户转换为贡献者的数量比用户社区的增长高了六倍。众所周知，开源项目的健康度、生命力，贡献者的活跃度和增长是重要的指标。
在这其中我们学习、总结了许多，而且也准备好和大家一起分享，其中包括帮助扩展基础设施的工具、以及文化和核心价值观，即 透明度、参与度、效率，我们坚信这些想法和实践也是未来塑造开源的重要力量。
首先要和大家澄清一些概念和词汇，包括我们是如何定义组成社区的人们的。
社区中人  使用软件的人们: 用户 为项目做出贡献的人们：贡献者 做出决策的人们：领导者  路人如何成为用户，贡献者和领导者？  那些试图使用你的软件、并希望获得更多资源以帮助他们了解更多信息的路人，就可能转化为你的用户。 那些需求做出变更、了解项目的工作流程，并尝试贡献的用户，就有可能转为贡献者。 那些为项目投入很多（知识、代码、金钱等）的贡献者，并使他们作为决策者受到重视并给予这些决策的共同所有权。就是领导者了  如何将路人转化为用户、将用户转化为贡献者、以及将贡献者转化为领导者的？  通过教育来将路人转化为用户 通过自由的贡献政策，激励用户成为贡献者 通过参与者治理来获得更多的领导者  为了能够使得上述计划实现自我运行和持续发展，我们还需要平衡好以下事项:
 高度的透明 鼓励参与 高效率  教育 对待教育和对待技术问题是有着本质上的不同的。我们无法像解决代码问题那样来解决这个问题。人们一般都会有一个思维上的误区，那就是经常自以为是的认为他人的学习路径会和我们采取完全一样的。然而，现实中仍然有很多人采用这种糟糕的方式。人们来自不同的背景，各自处于生活和事业的不同阶段。为了能够让这些人选择学习如何使用你的软件，并且要留住他们、激励他们，那么就要做到能以他们感到舒适的方式去学习，最好是产生一些共鸣。这就要求社区去了解人们如何学习，并尽可能为他们提供有利的资源，而不是试图将他们引导到我们过去学习的路径上。这意味着你要释放所有的教育资源：从API文档、博客、到研讨会，乃至传统意义上的培训。
这些资源之间并不存在竞争的情况，只要统统都是开放、以社区为导向的方式完成，都是非常受欢迎的。这依然是我们在努力做的事情，因为它实际上永远也不会结束，但你可以看到NodeSchool对Node.js社区的影响。在 NodeSchool 的支持下可以将WorkShop下载下来，然后在家里就可以完成，而且还有一个代码仓库，学员遇到难题可以在此求助。同时，NodeSchool社区在全球范围内有数百个地方分会，这些分会在当地举办小型实践研讨会。对于很大一部分人来说，编程活动开始的时候还是蛮难得，有了NodeSchool的帮助，可以有效解决这个问题。每次的线下活动同时也会录制下来，如果有什么问题的话，在将来可以继续提问。NodeSchool最终以这样的方式吸引了两种截然不同的入门级用户，更重要的是这些用户已成为发展我们社区的巨大资源。
转化 一定数量的用户成为贡献者，然后是一定数量的贡献者成为项目的领导者，这取决于将它们从一个级别转换为另外一个级别。虽然大多数项目认为之所以缺乏贡献者或领导者，是因为流程的问题，但是我以为他们是错的，其实是一个转换的问题。在开源的世界中，用户往往就是开发者，这些用户或者本身就具备了能够以某种方式作出贡献的能力，或者是稍加点拨学习点东西就可以实现，要完成这些转换，我们需要做的仅仅是降低这些进入的门槛。贡献、审核、发布等这些重要的鼓励和留住开发者的的流程是应该有相应的学习工具和程序的。
GitHub  在这方面做的相当出色，其设计的单个工具链，从修改软件、到修改后发送补丁到项目、再到补丁被接受，优雅而简单，被所有的开源项目所接受。这要感谢GitHub，它是的开发者从一个项目无缝切换到另外的项目，尽管如此，但是项目之间还是有着许多微妙的差异的，例如如何合并代码、需要何种元数据、获得提交权限、以及在提交之后的整个项目的发布过程等等，当涉及到用户转换为贡献者时，这些策略就会导致项目存在很大的差异。
在 Node.js 项目中，新贡献者占每月所有贡献者的量约为50％。考虑到Node.js用户每月增长率约为8％，这是令人难以置信的。我们的贡献率不仅仅是Node.js总体增长的产物，而实际上是我们所谓的自由贡献政策的胜利。
自由贡献政策 Rod Vagg（现任Node.js的技术委员会主席）几年前实验了一个针对新晋贡献者的政策，他称该政策为：开放的开源项目，并从本质上强调：
 每一位贡献者，哪怕ta已经是一位颇有资历的提交者了，都应该在提交贡献是使用Pull Request的方式，并且要有足够的耐心来等待其他Committer的审核。 每个贡献者都应该在成功的贡献之后赋予committer称号，哪怕只有很少的几行代码。  在这一点上Node.js和很多传统的开源项目的做法是完全不一样的，传统上习惯于保护只有少数人才能是Committer。他们之所以这么做是因为过去的版本控制系统容忍错误的程度太小，这和现在使用的Git分布式版本控制系统是不可同日而语的。在Git当中，几乎不可能存在一个人犯了错，而其它人完全无法修复或失去控制。这也就是说，新时代的GitHub，赋予了Commiter更大的自由度。当然，赋予committer权限也意味着一份承诺，尤其是对于新晋的贡献者而言。因为它为参与者提供了明确的证据，证明他们拥有项目的共同所有权。
增加更多的Committer也就意味着增加了更多的代码审核人员，这反过来又简化了处理更过贡献者的过程。当然，每个项目都是不一样的。某个运行良好的项目流程未必适合其它的项目，事实上，Node.js 核心是非常特别的，然而这也导致了各个工作组和仓库创建了多个不同的自由贡献策略。在设计这些流程当中，我们总结出来一个不成文的规则，即所有成功的政策都是在如下三个价值观之间的平衡：参与度、透明度、以及效率，这些值都不是绝对的，比如说不可能做到拥有100%的参与，同时还100%的高效，但是只用用心，总能找到三者之间的平衡，从而获得较高的转化率，反过来对项目有促进作用，保持更加健康的发展。
我们以实际的例子来阐述一番，Node.js 站点和Node.js 核心的贡献策略绝对是天壤之别，在Node.js核心社区是工作在主干上的，即未来Node.js发布的基础版本，而其它的版本，如当前发布、长期支持LTS、维护版本等从主干Cherry pick即可，这就要求代码提交必须是拥有清晰精炼的提交以及明确的提交消息，方能使得工作有效完成，因此，提交者无法使用 GitHub 站点提供的合并按钮，并且通常需要手动执行其他工作。虽然这么做某种程度上是有参与上的障碍的，但是这是项目有效发展的必要条件，但是，Node.js 网站项目就没有这些技术上的要求，也就是说，Node.js 网站的代码是可以使用 GitHub 提供的合并按钮的，而且代码提交也毋须做到拥有清晰精炼的提交以及明确的提交消息，这样对于贡献者的要求是相当低的。开源的开发流程，往往让新入门的生手望而却步，我们采取了一些必要的措施，希望这些政策能够有效鼓励大家的积极贡献，而不是让开发者敬而远之。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于适兕的简历</title>
      <link>http://www.ocselected.org/all_about_kuosi/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2019 11:01:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/all_about_kuosi/</guid>
      <description>基本信息   中文姓名：李建盛 网络标识： 适兕 GitHub: lijiangsheng1  当前所做的事情  X-lab 开放实验室首席开源导师 开源社教育工作组负责人 ”开源之道” 作者 “开源之道图书共读” 活动发起者 “开源之道企业培训” 主讲师 InfoQ 社区编辑 大学开源教程项目发起者、主笔  个人描述 简要描述一下自己的见解、性格：
 开源信徒 &amp;amp; 布道师 技术作家、译者 每日至少阅读两小时 戒烟者，亦是戒酒者 尝试对自我时间进行苛刻的管理 极真空手道修行者 Google 重度依赖者 坚持撰写博客 热爱计算机技术，感谢它改变了世界，改变了我。 自认为是一个Linux、云计算领域的窥视者  职业生涯 2016 ~ 现在 职场经历：自由职业、社区贡献、UMCloud咨询顾问、QingCloud产品经理等
思想上的转变：开源不止于技术，更深的背后的思想、文化以及方法论，并以大无畏的精神，进行了风险极高的职业转变，身体力行。撰写博客、四处演讲、参与开源组织、企业培训等，赶上了开源的黄金时代。
2010 ~ 2015 理想主义的Team Leader 职场经历：普华基础软件、云端时代、易云捷迅等公司。
基于开源项目的商业化路程，无论是国产化还是创业公司，理想主义、上游优先的理念的实施，经历了CloudStack、oVirt、OpenStack、KVM、Linux等项目的锤炼，自以为是的打造了一支Geek团队。
2005~ 2010 内向的工程师 职场经历：河南日报报业集团、中科红旗技术有限公司。
从系统管理、到技术支持、再到系统开发工程师，Linux、Shell、Python、anaconda、peacemaker等等技术的专研，让我受益匪浅。
2002 ~ 2005 愉快的大学生涯 偶遇Linux，巧逢开源文化，自学围绕Linux的各项技术，并贪婪的阅读一切关于开源的思想和文化内容。
出版书籍  《云落谁家？OpenStack基于场景的架构设计实践》 ISBN: 9787121276491 出版社：电子工业出版社</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道需要深度的聊一聊了！</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_talking/we_need_to_talk/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 21:50:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_talking/we_need_to_talk/</guid>
      <description>引言 大家都知道，我加入了X-lab开放实验室，以开源导师的身份，试图帮助实验室的研究生/博士拥抱开源，在未来赢得更多的主动，并帮助实验室进行日常的管理。随着和大家的相处时间增多，越发觉得需要学习和沟通的地方很多，实验室是完全不同于企业的，学生对于企业的生存、竞争之道是无感知的，那么节奏感相对来说就差了很多，除了上课之外，更多的是熵增的情况。国内的学术情况，似乎并没有给大家有多大的压力，研究方向也是迟迟难以决定。
这就给我带来很大的难题，看到团队成员不够努力，做事情不够认真，对于我近乎一种精神上的折磨，那么怎么办了呢？教育是件大事，还绝非一日之功，那么只能慢慢的去影响改变了。于是想出各种方法，来增进团队成员的素养、团队的归属感、凝聚力。
话分两头，最近几年写开源之道，一直有个想法，那就是做一个开源的播客座谈，每期请一些开源界的同仁们，畅聊个人成长、企业、开源相关的所有话题，但是由于各种无厘头的理由，只好作罢。不过上一期的X-lab开放实验室走进华东师大，说实话，聊的非常的嗨，也有很多意想不到的问题，当然还有更多的答案，讨论到激烈之处，往往是交换想法、彼此成长的过程。收获颇丰、受益匪浅。
我们知道古希腊的大哲学家苏格拉底的教学方式就是谈话，他甚至主张书面的表达是有害的，不利于理解真理。尽管柏拉图后来持相反的主张，但是历史的吊诡之处就是苏格拉底的思想是通过柏拉图的记录来让后世人所知道的。当然亚里士多德的教学方式就是大家围在一起，老师在中央主持，大家发表意见甚至辩论。这是我特别喜欢的一种教育（教与学）的方式。
5.8日这天，恰逢在团队中推广Google日历的使用，就顺势为同学们做个分享，有关时间管理的来龙去脉。又恰好晚上和几位同学聊的很尽兴。于是突发奇想，要不要干脆做成一个固定的”栏目”好了，就是随意、随性的聊，脑洞打开的聊，聊产品、历史、技术、哲学、读书、健身、交友、文化、地域、旅行、电影、瑜伽、空手道&amp;hellip;&amp;hellip;哦，当然了，实在没有聊的时候，就聊开源！反正开源这个话题对于大家来说，仅仅是了解而已，我总是可以聊个没完没了的。
开源之道谈话 日期可以选择在周末，或者是某个非办公的时间段，地点是任意的了，不过大多时候会在X-lab开放实验室。偶尔会跑到华东师范大学、开源下午茬、郑州某个茶馆、北京某个星巴克。那么参加的人就更随意了，只要愿意参与，倾听或分享均可，实在没有人，我就自己静静的读会书，或者是思考。
具体规则  每周一次活动 活动主题由上一次来定 第一次的主题就是&amp;rdquo;时间管理与Google Calendar&amp;rdquo; 尽量去做更多的探讨 如果可能，条件允许，留下录音甚至是录像 remote 链接：开源之道谈话  所谈话题 不限，除非是被相关部门命令禁止的内容，遵守中华人民共和国法律及相关规定。
最终分享 视实际情况而定。如果条件允许，就会做成播客，如喜马拉雅之类的平台上定期发布。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么说下一个红帽永远不会出现：开源经济学的启示</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/why-there-will-never-be-another-redhat-the-economics-of-open-source/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 14:31:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/why-there-will-never-be-another-redhat-the-economics-of-open-source/</guid>
      <description>引言 红帽从2018年底被IBM以高达340亿美金的价格收购，热度就一直没有衰减，甚至是成为了开源胜利的证据，被各种引用。（开源之道亦不能例外）近期又由于其一年一度的全球峰会而被社交媒体刷屏，当然，还有刚刚切换logo的消息，也是被人们议论纷纷。
面对开源的新的形势，笔者不由得想起了一篇旧文，即著名的Peter Levine 在2014年所撰写的这篇文章，开源确实在面临着巨大的变化，比如微软的强势拥抱。是的，5年过去了，很多试图模仿红帽的公司都倒下了，当然更加的不用提及本土那些不入流的开源的搭便车者了。
开篇语 开放源代码软件为我们的世界提供着源源不断的动力。在过去的十多年，有非常多的计算任务都避无可避的采用了开源，我们可以稍微想一下，如果没有开源，Google、Facebook、Amazon以及其它所有的现代的技术公司都将不复存在。开源，有着令人叹为观止的社区创新、顶级的开发者，它已经成为云计算、软件即服务、下一代数据库、移动设备、消费的互联网、乃至Bit币的基石。
然而，即使是这样，在软件从业中还是有一部分人会担心开源会被专有软件厂商给打败，关于开源的未来，他们指出，会降级为利基项目，那些专有软件供应商将掌控真正关键的业务。
那么究竟是谁说的对了呢？那些采用开源技术的公司获得的成绩是有目共睹的，然而也有很多开源的商业公司步履维艰，生存都成了问题。以上的两种说法都没有错，但是其中真正的缘由则需要我们来指出。开源的成功或失败并非是软件本身的问题，———当然这是一个必要的条件————，但更为重要的是商业模式的问题。
始于红帽、终于红帽 红帽，一家基于Linux操作系统的公司，早期开源商业模式的探索者。红帽免费提供开源软件，但向那些依赖于红帽的客户收取费用，并提供维护、支持和安装等服务。随着红帽的成功，收入是水涨船高，很多公司就开始效仿红帽，例如初创公司为自己的专有软件开发一款对应的产品，然后围绕它来进行“红帽”式的服务。像 MySQL、XenSource、SugarCRM、Ubuntu 和 Revolution Analytics 这样的公司诞生于这种对开源的热潮中。
红帽是一家神奇的公司，而且是成功的将开源商业化的先驱。但是，反过头来再看其他家类似的公司，除了红帽之外，从业务的角度来看，这些公司在很大程度上都是失败的。要知道“支持”的模式已经良好的运行了20年，除了红帽之外，还没有任何一家公开的独立公司能够做到如此这般。但是，如果将红帽的市值、收入与传统的软件公司：微软、Oracle、Amazon进行比较时，红帽显得是那么的弱小。Linux的巨大成功与Red Hat的表现明显成比例。开源是如此的伟大，然而红帽也不过仅取了其中一小部分利而已。
红帽模式没有赚到更多的钱，是有很多原因可以追究的，但是其中最为关键的失败之处在于，这样的商业模式根本无法为持续的投资提供足够的资金。该模式的结果就是所生产的产品差异化极小，导致定价能力不足，那么相应的收入也就不足以支撑公司的营运。正如下图所示，开源的支持模式和其它的基于许可的授权模式相比，简直是九牛一毛。因此，以微软，甲骨文或亚马逊等公司的方式投资产品开发，支持或销售几乎是不可能的。
如果你觉得上述的证据还不够残酷的话，我们再来看看纯粹的开源公司还会面临哪些问题。产品的路线和需求是严重依赖于分布式的来自全球各地的开发者们的，除非是公司的雇员对于开源项目占据绝对的主力，那么公司永远也不可能对项目的走向有啥影响力，也对其它公司去创建分支的无能为力。定义和控制稳定的路线图与快速创新以防止分支的复杂性对于小型组织来说是颇具挑战，也有些过于的复杂。
请淡定，这还不算跟糟糕的情形，让人最为揪心的是，如果开源项目取得了不俗的成绩，那么大的巨头公司就会参与进来，作为过来人，我曾经以 XenSource CEO 的身份亲历了这一切，几乎市面上所有的软硬件供应商都利用了Xen的代码，但是他们的贡献和反馈极少。我们让产品变得更加易用、也让其在现实世界起了很大的作用，我们将之尽善尽美。但是对于开源社区来说这是非常好的事情，但是对于公司来讲，却未必。
有看官可能会在此提出质疑，认为我不过是在纠结过去的历史，现在情况变了。但是，我并不这么看，因为我观察到OpenStack同样存在这样的情况，而且OpenStack也并非是孤立的，还同时有同样成功的开源项目都有类似的问题，作为一家开源公司，你不仅需要与专有软件公司进行竞争，还要与开源社区的其它同类公司竞争，这是千真万确的实情。
如果你非常的走运，而且所开源的项目也是超级的成功，那么很可能会有大公司给你一笔钱，又或者是要求你添加点这功能、支持下那个平台等，如果你运气足够的好，（一如XenSource），你可能会被战略性的收购，但是，大多数开源公司都没有那种运气，成功上市或者是创建大型的独立公司，机会均相当渺茫。
即使是以上所有的好事都降临了，我们仍然看到这些企业家会描述自己的公司为”xxx领域的下一个红帽”，这就是一个愿景上的问题了，从来就不可能出”xxx领域的下一个红帽”，这并不是说我们不希望它出现，而是说让人期盼的时间会过长，因为在这条支持模式的道路上有太多的公司倒下了。
但是还有其它模式是可行的。
售卖开源即服务 已经赢得市场的开源模式让开源1.0（我们姑且这么称呼支持模式）成为了事实。那么开源的2.0则是将开源打包为服务（在云计算平台或是开源即服务），或者是和硬件打包在一起，这样的开源营利模式，更为的强大、灵活，同时也鼓励创新，也能够让投资持续。
如今那些最为成功的新型公司均严重依赖于标准化的开源组件的生态系统，这些组件通常由整个行业重复使用和更新。而反过来讲，使用这些开源项目来构建自身业务的公司，会非常乐意为相应的开源项目做出贡献，这些开源项目是所有现代云计算和SaaS产品的基础，而且它们在很多情形下都是赢利套现的典范。
取决于不同的公司和产品，一家组织或许会开发更多针对自身业务的开源项目，也或许会构建一定量的专有软件来完善自身的需要。Amazon、Facebook、GitHub等新型公司会将开源的组件和他们自身的专有代码混在一起，然后组合为服务，为用户提供相应的服务。
如此的搭配，也就是上面所说的：将开源以服务或模型的方式相结合，使得其再整个软件领域产生了惊人的结果。云计算和SaaS服务的成熟，相比于过去的内部使用方式，上市的速度快了不止一个数量级，而开源在其中的推动作用，无疑是举足轻重的。
除了 SaaS 模式之外，我预计未来会有更多的基于开源的商业化探索的模式出现，这对于整个行业来说是良性发展的。
结语 那么你还在等待什么了？
通过添加自己实质性和差异性的创新，在成功的平台、并基于该平台构建出自身的业务。举例来讲，以国道和高速公路为例，如果我们将之视为一个交通的平台，那么就可以看到一系列高度差异化的业务，从联邦快递到特斯拉，都是基于这个平台来构建自身强大的创新业务的。而Lyft这家公司更是，不仅利用这个交通的平台，还利用了AWS这个平台。
如果读者你的世界观拓展到了平台视野，再来理解一下红帽的支持模式，红帽不过是提供了更好的”公路”罢了，当然这里的“公路”对于红帽来说，就是Linux操作系统，而这个史上最成功的开源项目之一，对于绝大多数人，是足够好的了。
当然，当你首次使用开源组件来构建自身的业务时，重要的是增加平台的大小，以迎合早期的采用者，进而取得初期的成功。这个时候，你看起来有点像红帽的样子，但如果一切顺利的话，就会产生一些变化，你将开始更像Facebook、GitHub、亚马逊或Cu​​mulus Networks等公司，因为在你的平台上逐步叠加出自己的特殊到内容并将其作为服务提供，又或者是将其打包为一揽子应用。
成为下一个红帽，是一个让人非常钦佩的目标，但是当你看到今天的趋势时，或许会有些动摇，因为即使是红帽也在考虑成为下一个亚马逊。
关于作者 Peter Levine，现在是风险投资公司 Andreessen Horowitz （a16z)的合伙人，聚焦于企业方面。他在a16z已经干了9年了，其中最著名的投资莫过于在GitHub A轮的时候就对该公司进行了投资，GitHub去年被微软以75亿美金收购。Peter 在加入a16z之前在Citrix担任云计算部门的副总裁，其之所以加入Citrix，是因为2007年，Citrix收购了其担任CEO的公司——XenSource，一家基于开源的企业级虚拟化软件公司。更多关于Peter Levine的介绍可以参考其在a16z的主页：https://a16z.com/author/peter-levine/。
原文链接 Why There Will Never Be Another Red Hat: The Economics of Open Source</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 05 05)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-05/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 07:46:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-05/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Linux 基金会和ETSI 合作，让开源和标准更加的紧密 原文链接：The Linux Foundation and ETSI to bring open source and standards closer
适兕点评：
 这是一个让人沮丧的利好消息，ICT 服务的标准，和开源走的如此之近。到底是谁找谁？我们还需观望中，但是确凿无疑的是二者之间有着很大的交集，可能是由于时间上的差异而有所差别。
 创建一个成功的开源战略 原文链接：Creating a winning open-source strategy
适兕点评：
 这决定于一家公司的认知问题，比如QingCloud的黄大骗子，讲情怀，吹牛逼，都是一套一套的，然而实际上不过想以开源为幌子走捷径罢了。像黄这样的试图走FreeRider的路的人有很多。大师将开源提升到战略高度的公司没有几家，对于人性的理解、技术的本质、社会学视野、管理者的高度、企业家的精神，能够达到如此高度的人也真是没有多少。
 Apache基金会将GitHub整合作为其基础设施的扩展 原文链接：The Apache Software Foundation Expands Infrastructure with GitHub Integration
原文链接：Apache hooks up with GitHub
适兕点评：
 我一直以来都在惊叹Apache的成绩：As the world&amp;rsquo;s largest Open Source foundation, the ASF&amp;rsquo;s 200M+ lines of code are overseen by an all-volunteer community of 730 individual ASF Members and 7,000 Apache code committers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 04 28)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-28/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 10:39:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-28/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 我们应该让中国的间谍来 原文链接：We Should Let China Spy on Us
适兕点评：
 请君入瓮！
 开源或许拥有未来，但是只是少数人在撰写代码 原文链接：Open source may be the future, but very few are writing it
适兕点评：
 No lock-in, but plenty of lock-out ，这话说的是蛮有意思。
 Google 将利用Anthos 统一开源云技术 原文链接：With Anthos, Google seeks to unify open source cloud technologies
适兕点评：
 With this open source layer plus Anthos, you only have one skills target. It’s no longer HP-UX vs Solaris – it is Linux and you get more ROI [return on investment] for your training because you’re training to remain relevant for a longer time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>得开发者得天下 ———— 开发者是如何征服世界的</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the_new_kingmaker_review/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 18:05:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the_new_kingmaker_review/</guid>
      <description>引言 目前市值最高的软件公司——微软，其上一任CEO，Steve Ballmer 曾经在一次大会的演讲中“表演”了一段个人“show”，Ballmer先生几乎是失态的、声歇力竭的大呼“开发者、开发者、开发者、开发者、开发者、开发者、开发者、开发者&amp;hellip;&amp;hellip;”
而在2018年，微软公司以高达75亿美元的价格收购了著名代码托管平台——GitHub，一家重要的开发者免费托管开源代码的平台。这也在某种程度上，佐证了当年(1999)微软的创始人 Bill Gates的“忏悔”：微软在开发者中间的影响力确实不如Linux（开源）。
无独有偶，2018年另外一起软件史上最大的收购案—— 红帽被IBM 以高达340亿美元收购。而其中最为重要的原因，就是坦诚红帽在开源的人才和影响力。
不妨在回顾一下去年开源界的收购案：
是否拥有开发者已经是企业战略级思考的内容。
名人及开源之道共读群书友短评集萃  二十年前，甚至十年前，不会想到今天对开发者有如此的便利。开源可以找到各种基础软件，云让使用基础硬件不再成为障碍，互联网使沟通交流学习面向全世界。剩下的就是，作为开发者怎么利用好这一切，怎么快速成长为优秀开发者。而作为企业，以往依赖资本、信息不对称等带来的竞争优势不再那么有用，优秀的开发者成为关键。虽然Apple、AWS、Android的成功方式各异，但是都离不开重视开发者。微软对开源（或者说开发者）的态度转变，迎来开发者的拥抱，重新走向成功。从一开始定位就是科技公司的Netflix，是今天讲DevOps时几乎都会提到的企业案例。 开发者成为关键，开发者成就企业。然后，企业给开发者创造更多的便利，正向循环。
 一本论证开发者真的很重要的书。 -- 开源之道图书共读书友：@慈  整本书是围绕着开发者 ——不是经理也不是高管———— IT 行业真正拥有权力的角色而谈的，当然也提及了IT在这个世界上的重要性，对于我们身处转型时代的人而言，仔细想想，回顾一下经历的一切，这似乎又是一个非常明显的事实。要知道作者在2010年提出这个观点的时候———类似于Tim O’Reilly在2002年对阿尔法极客的强大力量的观察———是有着预见性的，现在看来似乎一切都被大家见惯不怪了。开源、互联网、以及它们二者的产物——云计算，以近乎魔术般的神奇组合，已经重新塑造了这个世界，无论你是否意识到。
就当是帮自己一个小忙，腾出几个小时的时间读一读这本小书，它一定会让你陷入深思，开发者对于这个世界究竟意味着什么？
 ———— [Christopher Petrilli,](http://blog.amber.org/)  《The New Kingmaker》列举了很多开发者地位反转的地方，首先作为作为IT采购的决策权的转换， 开发者在扮演越来越重要的角色。 这也是之前我们看到的软件技术营销的重要性的一个重要例证。接着作者继续论证是作为软件的重要资产，开发者扮演着越来越重要的角色。
这不由让我联想到了去年IBM花费350亿美元收购红帽软件的事件，红帽销售的软件基本都是构建在开源项目基础之上的，理论上用户不需要为他们购买的红帽软件支付版权费用， 那这笔收购支付的是红帽的那一部分价值呢？以我的理解应该是IBM为开发人员以及这个开源商业体系支付的费用，因为这些开源项目之所以能够给红帽带来收益，是因为这些开发人员对这些项目开发维护，同时基于这些项目构建的有机的生态系统将客户，贡献者以及合作伙伴聚集在一起不断地探索更好的解决方案。（这个可以通过红帽的企业使命“成为广大客户、贡献者及合作伙伴社区的核心推动力量，以开源方式创造更优质的技术产品。”来印证）通过这个生态系统，项目使用者可以提交自己的需求，补丁，甚至是培养自己的开发人员深入参与影响项目的发展的方向满足自己的需要。今年6月IBM收购红帽软件的交易将会完成，红帽软件将会作为一个独立的商业实体继续运行，红帽是否会被洗蓝还是IBM会染红，让我们拭目以待。
这是一个伟大的时代，软件开始吞噬世界， 开发者开始觉醒，借助开源，云，Internet，以及种子阶段基金，开发者将征服整个世界。
 ———— Apache Member，华为开源专家， 姜宁  这是一本信息量巨大的”小“书， 深刻理解这本书需要具备众多的知识: 商业、人力资源、管理、云计算、开源、IT、软件开发以及颇为经典的商业案例。如果读者想要证明作者是否如书名那样言过其实，就需要潜心去专研更多的内容，再返回头来看，那么就会收获更多的知识，从而对未来做出更多的准备。
 ———— 开源之道作者，X-lab 开放实验室开源导师 李建盛   作者及图书内容介绍 作者介绍 Stephen O&amp;rsquo;Grady 是知名专注于开发者行业的分析公司RedMonk 的联合创始人，在RedMonk， Stephen 和诸如 IBM、DELL、VMWare、RedHat 等IT公司合作解决各种问题。有超过十多年的丰富经验，他还有另外一本很著名的书籍《王者归来（the new kingmaker)》（开源之道暂译），文章经常被各大财经媒体引用，如纽约时报、NPR、波士顿全球、华尔街日报等，他也是各种会议的主持人和受欢迎的演讲者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 04 21)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 11:48:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-21/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 学习更多编程语言，哪怕是用不到它们 原文链接：Learn more programming languages, even if you won&amp;rsquo;t use them
适兕点评：
 技术控必备，工匠之必备。语言会重塑你的思维方式！这点才是最为重要的。
 开源如何在云中存活 原文链接：How open source can survive the cloud
适兕点评：
 As Bradley M. Kuhn, president of the Software Freedom Conservancy, has said, software freedom should be “equal for everyone, whether they’re a commercial actor or not.”
There’s no easy solution to this challenge, but it’s one we need to take seriously. The open source model is not fragile and won’t be broken overnight.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道解读红帽企业开源调查报告2019</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/event_analysis/redhat_enterprise_open_source_survey/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 16:37:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/event_analysis/redhat_enterprise_open_source_survey/</guid>
      <description>导读概念 关于企业开源，红帽博客首席编辑Joe Brockmeier撰写过一篇文章：什么是企业开源？，就企业开源的几个特性做了细细的处理：
 经过测试和加固的，针对企业使用的 企业级特性 产品可预见，而且有时间较长的周期 经过认证的 服务水平协议和支持力度 培训、集成 项目和产品之间的异同  可以简单的理解，是传统意义上使用诸如Unix、关系型数据库等软件授权时代的交付方式和开源形态的方式的一个平衡，Linux kernel 和 RHEL 就是最好的、经过事实验证的绝佳例证。
关于报告的背景 该报告对来自世界各地 950 位 IT 领导者进行访谈后的成果，调查区域包括美国、英国、拉丁美洲及亚太地区，旨在了解不同地理区域的企业开源概况。其中来自美国的有400位，来自英国的有150位，拉丁美洲的（Argentina、 Brazil、 Chile、 Colombia、 Mexico）有250位，以及说英语的亚太区（澳大利亚、新西兰、香港和新加坡）的150位。
至于都询问了那些问题，该报告中并没有透露，不过访谈者是Gordon Haff，说起这位作者我们可不陌生，他是开源之道图书共读2019年第九期的图书《How Open Source Ate Software》一书的作者，目前是红帽的技术布道师。
红帽CEO的寄语  开源之道注：为什么要翻译Jim的寄语？因为从这位CEO的字里行间可以才可以真正看出调查的实际意义。
 毫无疑问，今天最令人激动人心的技术创新均由开源社区来打磨，在大数据、自动化、机器学习、以及人工智能领域中，绝大多数的开发均是由来自分布在全球各地的团队通过共享资源、建立非常规的联系、以及相互挑战，从而推进最先进的技术的结果。
那么，最直观的结果就是，这些创新以惊人的速度发展，而企业是想将这些创新整合到自己的业务当中的，并愿意去探索各种可能性，但是想利用它们为客户创造价值时，可能会有点茫然 ———— 尤其是企业需要平衡创新的愿望和稳定、一致性的时候显得尤其明显。
红帽非常理解企业的这种张力，作为一家开放式组织，红帽身处两种情形的交集：一方面是快速前进的开源上游，另一方面是稳中求胜且希望转换创新模式的企业。25年以来，红帽创造了强大的、改变规则的开源技术，并让企业就绪。红帽不仅仅是开源的专家，还是企业开源的专家。
这就是我非常激动的和大家分享 “企业开源现状” 报告，（由红帽赞助），该报告详细介绍了开源解决方案如何以及为什么能以如此强劲的势头进入企业。也解释了客户转向使用开源工具实现 IT 现代化的一些方法。
现在摆着大家面前的问题已经不再是企业是否采用开源技术，而是什么时候、该如何采用的问题了。我们希望这份报告能够为各个行业选择创新开源的方式有所促进作用。
关于报告本身的内容 开源在企业战略中的地位 该饼图相当的吸引人，绝大多数人认为开源对企业整体的基础架构软件战略具有战略重要性。事实上，超过 69％ 的人表示这非常或极其重要，只有1% 的人认为不重要。如下图所示：
企业开源使用的技术领域 web开发、大数据和分析、云管理工具、数据库、安全、web服务等六大方向做出细分。具体见下图：
具体用在哪里（技术类型划分） IT 基础设施现代化、数字化转型、应用集成、应用现代化、应用开发、DevOps等六大块，具体如下图：
使用企业开源的益处 按具体等级的排名：总体拥有成本低廉、接触最新的创新成果、更好的安全性、更可靠的软件质量、获得企业级的支持、定制化的能力：
接下来还会继续使用企业开源吗？ 这个问题相当的棒，从侧面反映开源是否具有“上瘾”的特征：
在未来期望使用容器，以及降低专有软件的使用 是的，最后这条很关键，所有人都在拥抱开源，但是没有那么的快，要慢慢来，这个时间可能比两年更长。
正如《Crossing The Chasm》书中所言，想赢得大众的采用，还需要做更多事情！也需要更多创新！
总结 结论是显而易见的，那就是面对数字化转型这个大的经济趋势，传统企业想要灵活的IT，开源避无可避！那么又如何平衡自己保守的性质？类似的”企业开源”恰是解药。调查结果所显露出来的使用Linux、容器、基于Kubernetes的OpenShift等等明显已经是选用的基石。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 04 14)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 12:04:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-14/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 您应该聘请内部设计师还是承包商？ 原文链接：Should you hire an in-house designer or a contractor?
适兕点评：
 来自红帽的一线设计师，告诉你品牌的重要性，但是这些都有一个重要的前提：文化！ 没有文化啥都白搭。开源需要品牌，需要很高的辨识度！人群中一眼望去，不会忘记。
 大众汽车加入 Automotive Grade Linux ，加速开源创新和分享软件开发 原文链接：Volkswagen Joins Automotive Grade Linux and the Linux Foundation to Accelerate Open Source Innovation and Shared Software Development
适兕点评：
 这个其实没有什么，我是想指出大众也设立了开源专家这个职位。
 Google 在云计算领域继续挑战AWS，这次是通过和开源的厂商结盟 原文链接：Google is challenging Amazon in the cloud by partnering with open-source companies instead of competing with them
原文链接：Google Cloud makes a big open-source move: Managed databases from Redis Labs, MongoDB, and Elastic coming soon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>历史上那些在高校里发生的开源项目的故事一二则</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_and_university/the_story_of_opensource_in_high_school/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 15:09:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_and_university/the_story_of_opensource_in_high_school/</guid>
      <description>引言 我去年分别在苏州大学和郑州大学做过演讲分享，试图从就业方向入手来向同学们解释，开源有助于他们的就业。这是我主观的以为现在的学生比较关心未来的就业，因为这是媒体经常称道，也是和同学们打交道的时候，被问的最多的问题。但是演讲之后，并没有同学和我作交流，所以也就没有收集到任何有用的反馈。
布道这件事，恐慌的莫过于，没人搭理。正负的反馈均有效，最糟糕的情况就是没有人搭理。
今年索性就驻扎在高校，尽可能的布道开源，让学生们有一个选择的机会。这不，又要开始在高校搞开源相关的活动了，我这次该布道点什么了呢？
 「人在教中學習。」—羅馬哲學家 塞尼加
 恰好近期读到了关于CROSS的故事，于是灵机一动，不妨就谈下大学里的开源故事。每个人都喜欢好的故事，好的故事不仅容易让人理解，而且可能会引起人们的兴趣。
既然是故事，不妨一个一个来讲：
FreeBSD 和 Bill Joy 上世纪60年代，Unix诞生于Bell实验室，在1973年11月，Ken Thompson 和 Dennis Ritchie 在操作系统原理研讨会上发表了关于Unix的第一篇论文，当时也在会场的Bob Fabry 对该系统非常的感兴趣，并将之带回伯克利。并在伯克利开始了Unix的开发，随后，1975年 Ken Thompson决定在他的母校加州大学伯克利分校担任客座教授，为期一年。 Thompson和Jeff Schriebman以及Bob Kridle在新安装的11/70上推出了最新的Unix版本 6。
同年秋天，伯克利来了两名研究生，即Bill Joy 和 Chuck Haley，开始Unix 6 下工作，如Pascal编译器、ed编辑器等，在1976年，Thompson 离开了伯克利，Bill Joy 也转向了 Unix的内核。之后，他们专门为自己改进的Unix版叫“Berkeley Software Distribution”，即伯克利软件分发版，简称BSD，从此便落地生根了，直到现在，BSD 仍然是很多领域重要的操作系统，如 MacOS、Juniper交换机等。
这个故事的主人翁便是 Bill Joy，被人们称之为天才的开发者，1971年，Joy 以优异的成绩考取了密西根大学，那时他只有17岁，Joy 在这一年迷上了计算机，在整个大学生涯中，Joy都在学习编程，用他自己的话说就是：
 I lived in the north campus, and the Computer Center was in the north campus, How much time did I spend there?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 04 07)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-07/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 15:56:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-07/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 为什么聪明的工程师会写一些坏的代码 原文链接：Why smart engineers write bad code
适兕点评：
 微软资深工程师，23+年的工作经历，告诉你学术界与工业界的差异。值得细细阅读吗？
 卓越工程师的定义 原文链接：Defining a Distinguished Engineer
适兕点评：
 好吧，这简直是个完人，不过确实值得为之奋斗！值得追求！
 平台战略:如何向技术公司一样运营 原文链接：The platform play: How to operate like a tech company
适兕点评：
 来自麦肯锡的分析文章， IT is not a cumbersome estate “that gets in the way,” but an enabler and driver of continuous innovation and adaptation.似乎正在验证那句所有的公司都是软件公司话来着，没有哪家公司对于IT的依赖性有这么强！
 开源技术将如何变更政府？ 原文链接：How does open source tech transform Government?
适兕点评：
 这应该是一个愚人节玩笑，The purpose of government should be simple — serve the public — but the manner by which governments deliver services is often a complicated mess。 在本土，政府是一个不可同日而语的东西。政府离开源的倡导还差了十万八千里。即使要动，也要动不少人的利益。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源的黄金时代 —— 《开放与共享》导读与书评</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/thinking_of_open_source_innovation_economic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 15:48:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/thinking_of_open_source_innovation_economic/</guid>
      <description>导读 在刚刚举办过的“开源领导力峰会2019”的Keynote当中，Linux 基金会执行总监 Jim Zemlin如此说道：开源的黄金时代已经来临。
尽管在绝大多数的工程师看来，开源已经胜利了，例如过去以微软为对立面的人而言，自从微软全方位拥抱开源之后，甚至都产生了信仰危机，有种战士胜利之后，踟躇的感觉。但是，其实在商业界、科学界，即使是回到IT产业本身，开源离胜利还差很多。但是毋庸置疑的是，去年在商业上接二连三的事件，直接将开源推至了风口浪尖：
以开放式的、基于互联网全球式的协作、高度透明化的社区方式进行的软件生产，奠定了现代软件的基石，在不断地吞噬着技术栈， 新型的互联网企业的开源使用率高达80%，而传统的软件巨头也在转型的途中，从商业模式到捐赠项目都在做出应变。那么开源似乎从某种程度上，已经成功了。这势必引起人类社会的关注。不单单是技术本身，而是在协作、管理、经济、社会、心理、创新等诸多领域都注意到了这点。从好莱坞，到电力行业，再到金融，以及新兴的边缘计算，开源正在不断扩大自己的边界，毫无疑问，Jim Zemlin的论断是对的。
那么你就不得不跳出程序、技术、架构的圈子，从其它视角来看待开源，以及围绕它产生的经济、社会、心理、管理等等内容。《开放与共享》就有可能是你寻找这些的路径必经之路。
开源之道读者说  从经济学（激励模型，价值回报，博弈论）的角度来看开源，还是非常具有启发意义的。比如本书的第二章，讨论过程性激励，对于开源社区参与者的影响。就揭示了一个重要的成本变化。另外一个敏锐的观察是：随着社区人数的增加，参与者也可能获得更高的过程性激励。其实这就带来了一个“累积效应”。总体而言，这本书在开源的诸多领域，都以经济学模型的方式，为我们打开了一个重要的思考路径。但是，可能是限于篇幅，很多模型都偏理想化。
 -- 庄表伟， 开源社理事兼执行长，华为云高级产品经理  从经济学的角度思考和分析开源软件，在国内非常罕见，这种非技术的视角对开源模式的分析，包括激励机制、授权机制、治理机制与组织结构，开源创新与商业化等，完全不涉及技术内容，受众不是程序员，而是管理者。非互联网公司，特别是有计划转型科技公司的大型国企，在目前需要利用开源软件实现弯道超车的特殊历史阶段，非常迫切的需要这些知识来辅助决策。本书对于希望从管理者角度看待开源模式对于创新的价值的读者，是非常难得一本中文书籍。
 -- 龚仪， 开源下午茬发起者，上海富麦科技创始人兼CEO  这也可以说明基础研究的重要性所在，把背后的原理和道理整理清楚，可以驱动更好的创新和产业化。
 -- 王伟， 开源社理事，华东师范大学研究员  虽然业界有很多研究开源文化以及内在创新机制文章，但是很少有系统化整理后的中文书籍。《开放与共享》从经济、管理、社会、心理等角度来分析这独特的创新机制，为我们展开了一幅全方位的介绍开源创新的画卷。 开放与共享是开源创新的基石，本书第二章通过过程性奖励以及结果性奖励比较好地分析了为什么我们虽然不能从参与开源项目获取到物质奖励，但是还是有很多人愿意投入时间和精力参与开源项目。如同我们的科学研究一样，大家会依托社区分享研究成果，借助同级评审保证保证其产出的质量。同时开源项目只是借助IT技术，可以让不曾谋面的技术人员依赖代码进行最直接的交流，通过降低信息交流的成本，让协作与创新成为开源项目的主旋律。正因为开发者这在社区中的话语权是靠自己长期积累的贡献积攒起来的，这样进一步推动了以利他为基石的社区公益性质的知识传递，为开源社区的发展提供了源源不断的动力。
 -- 姜宁，Apache Member，开源专家   作者简介 王宇，丹麦奥胡斯大学经济学博士，现为南京大学商学院讲师。研究方向为博弈论、创新经济学以及信息产业的竞争策略等。近年来，在FrontiersofEcoiaomics in China，《数量经济技术经济研究》、《中国工业经济》、《当代财经》、《管理学报》、AgriculturaIvEconomics—Zemedelska Ekonomika等杂志公开发表论文多篇。主持或参与过“开源创新：基于互联网开放社区的分散创新模式”(国家自然科学基金青年项目)、“以全球价值链引导我国经济结构转型升级”(国家社科基金重点课题)、“以产业集群促进长三角战略性新兴产业创业发展”(教育部人文社科重点研究基地)、“现代服务业发展战略研究”(国家社科基金重点课题)等多项科研项目。
内容提要  创新，而不是资本和劳动，才是真正资本主义经济增长的主要源泉。 &amp;ndash; 熊彼特
 本书是作者在其博士论文的基础之上加工而成，2005年作者开始在丹麦奥胡斯大学攻读经济学博士，正值开源软件在全球范围内蓬勃发展。正如作者自己所言：
 开源所具有的独特的创新组织形式、高效的创新流程以及开放性的创新成果使得一大批经济学家为之着迷，试图从各个方面来进行解读。
 全书分为5章，除去第一章之外，作者在剩余的四章分别以激励机制、授权机制、治理机制、商业化为四个维度进行各自的探索和研究。这其实也是有违所有人直觉的四个大的问题：
 究竟是什么动力，让全世界的开发者们为共同完成一个项目而协同起来？其中这些开发者的驱动力究竟是什么？ 作为现代的人们，早已经习惯了购买软件授权的方式了，那么开源项目或软件有哪些授权机制？怎么可以收到钱？ 令人神秘的社区，以及非营利软件基金会的治理，究竟是怎么回事？作为庞大、复杂的软件工程而言，其组织结构又和现实中的公司有何不同？ 为什么有些基于开源项目的商业公司赚到了钱？他们是怎么做到的？其中有何秘密或经济学意义？  除了工程师之外，大概所有人对开源问的问题都离不开这四个主题。当然，将开源视为“成本为零”的人确实就更加应该读一读了。作者就是围绕着这四个主题，进行了相关的学术研究，并最后以数学建模的形式，将开源之所以能够成功找到了数学上的依据。（尽管模型略显理想化，但瑕不掩疵。）
书评 开源的黄金时代 在刚刚过去的开源周年——2018年，正如我们前面提到的商业上的事件，被很多人所引用，开源正在发挥着前所未有的力量。而2019年，Apache 软件基金会建立20周年，并针对IEEE软件工程实践发表了Apache之道：开源可持续成功的秘籍，再过一遍Apache今天的成绩，让我们不得不重复的说：
我们正处于开源的黄金时代！
但是，这个并不是那么容易得来的，回顾过去的历史，可谓是一路艰辛！不仅是商业的围剿，还有道德的谴责，乃至工程上的质疑，当然没有什么成果是轻易就能够得到的。开源离真正的成功，还有非常远的距离。例如，最近的半年内就接二连三的推出对抗基于开源项目的商业公司的各个项目：
 DocumentDB ———— 直接从MongoDB切出分支 发布OpenJDK版本 ———— Amazon Corretto 从 ElasticSearch 上游切出发行版 ———— ElasticSearch 开放版 Alibaba 发布自己的OpenJDK版 ———— Alibaba Dragonwell  虽然这是我们不愿意看到的战争，但是它却真实地发生了，商业公司——公有云巨头，目前世界上最赚钱的IT生意，以对抗开源！以强大的资本和人才优势来试图碾压开源，尤其是那些依靠单一项目的开源公司而言，然而另一方面，却又在不断的加大对开源软件基金会的支持，如Apache软件基金会、CNCF软件基金会等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 03 31)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 09:08:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-31/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 免费为开源做事情的理由 原文链接：There are plenty of good reasons to do open source for free
适兕点评：
 这个和志愿者文化有着异曲同工之妙，在没有掌握足够的认知和技能之前，能够有机会去参与贡献是一件低成本学习的不错路径。虽然免费有点夸张，但是却讲了一个蛮好的事实。
 如何成功的维护一个开源项目 原文链接：How to successfully maintain an open source project
适兕点评：
 开源项目不止于代码或技术本身，而是它整个组织和协作流程的开放，这意味着另外一种模式的，区别于传统封闭式的研发模式的诞生。
 Cloudera-Hortonworks 的新Hadoop，100%开源 原文链接：The new Cloudera-Hortonworks Hadoop: 100 percent open source, 50 percent boring
适兕点评：
 开源的商业模式，不是售卖软件授权，而是兜售时间、技能和故事。这一点，在他们二者合并之后会表现的更加明显。
 为什么说Linux基金会创立的持续交付基金会对于DevOps和云原生生态非常重要 原文链接：Why The CDF Launch From Linux Foundation Is Important For The DevOps And Cloud Native Ecosystem
适兕点评：
 If CDF defines standard mechanisms and artifacts to declare the build and release stages that are adopted by cloud vendors and key DevOps vendors, customers will benefit from portability and reuse of toolchains.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache 之道，开源可持续成功的秘籍</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/foundation_introduce/the_apache_way_to_sustainable_os/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 12:58:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/foundation_introduce/the_apache_way_to_sustainable_os/</guid>
      <description>毫无疑问，开源软件是越来越重要了，那么作为开源软件中重要的中流砥柱的 Apache 软件基金会也迎来了20周年，那么我们是不是应该反思一下关于Apache的能够如此长盛不衰？以Apache之道为原则的社区驱动开放模式尽管遇到了不少的挑战，但是仍然在开源的生态系统中发挥着举足轻重的作用。
Apache之道的历史要更为远久一点，该方法论的提出是在基金会建立之前，即24年前，那时还称之为原创Apache小组。该方法论经过时间的证明，是Apache成功的一个重要的基础，而且我们认为它对于开源之所以能走到今天是至为重要的。
这么多年下来，Apache 之道尽管修改了不少内容，但它仍然坚持初心：高度的透明性，让所有人可访问的中立的环境中进行社区驱动的协作。
Apache 之道从法律和社会框架两个维度对开源进行了定义，它有助于人们理解是什么让开源变得如此的强大，以及参与开源的过程中的行为方式。本文我们将在基金会的使命的背景下来诠释 Apache 之道：
 “Apache 软件基金会的历史使命是为公众利益提供软件。我们由许多志同道合的独立的个人所组成，这些个人通过产于 ASF 的社区活动，来为软件项目提供服务和支持。”
 接下来就让我们一句一句的来剖析这段宣言:
提供软件的公共产品 本章节的关键点：
 我们生产的软件是非竞争性的，也是非排他性的。 在任何上下文中使用Apache 软件都不会降低其他人的可用性。 用户和贡献者对于基金会、项目以及社区均毋须承诺任何的责任。 使用符合开源定义的许可证是必要的，但这并不足以完成我们的使命。  investopedia 站点定义的公共产品的意思是：”一个人可以消费的产品，而不会降低其对另一个人的可用性，并且不会排除任何人。”从字面上来看，似乎我们使用该定义是蛮不错的选择，但是，这其中有一些细微的差别，我们的使命不是生产“公共产品”，而是“为公众利益提供软件”。
若要理解为什么这点差异是如此重要的话，人们必须去思考是什么激励着 Apache 软件基金会去为公众利益而生产软件。
开源软件可以被无限的复制和重用，每一位用户都可以按照自己特定的需要而去更改代码，他们也可以根据需要和其它的软件合起来，他们可以使用自己设计的创新产品和服务，且从中获得切身利益。以上所谈都是可行的，而且也不会影响到其他人对软件的使用。因此，ASF 所生产的软件可以通过许多种不同的方式提供给公众利益。
为了让我们能够完成这部分任务，至关重要的是，我们选择使用法律来保护基金会，即策划了软件的许可证。对于我们来说就是Apache 许可协议版本2，另外，我们也采用了inbound 许可证规定，该规定定义了那些许可证授权的软件是可以用于Apache 项目的，该规定可以简略的总结为：
 协议必须满足开放源代码定义。 在实践中应用的许可证不得强加超出 Apache 许可证 2.0 的限制。  这也就意味着人们完全可以放心，由Apache软件基金会的孵化的软件项目，既是 公共产品，也是 为公众利益。人们可以基于任何目的去使用Apache的软件，而且人们并不会对基金会、项目、以及社区有任何的责任。
这里有一个值得重点强调的事情是，有些软件采用了Apache许可证，但是没有遵循相应的 inbound 许可规定，这类项目可能会带来 Apache 许可证所没有涵盖到的限制;因此，仔细检查这些项目的许可政策非常重要。这也就是说，如果只是采用了Apache 许可协议，而不是在基金会所孵化，注意这而二者之间有着显著的差异。
Apache 项目在很多领域里都是成功的，这要归功于我们所遵守的定义非常清晰的许可证规定。这也让下游的用户可以非常清楚的理解那些事情可以做，那些事情是不能做的。Apache 许可的初衷是希望每个人参与开源的机会是均等的，这个开源是广义的开源，不仅限于Apache软件项目，也包括其它的开源项目。Apache的许可证是被允许修改的，但是修改之后的Apache协议，就再也不是Apache许可证了，也不会得到 Apache 软件基金会的许可或承认。修改之后的许可证是不可以使用Apache的名义的，这也是被严格禁止的，因为这会让用户感到困惑，也会损害Apache的名誉/品牌。
虽然我们认识到许多方法可以授权软件，无论是开放源代码还是其他方式，但我们断言，只有同时使用我们的许可证（未修改）和 inbound 许可规定的项目才能真正遵循并遵守 Apache之道。、
虽然OSD批准的许可证和相关政策是成功开源生产所必需的，但我们认为还需要补充一些内容。它们为开源的生产提供了法律框架，但它们没有提供社会框架，这就引入了我们所阐述的使命的后半句话：
 我们由许多志同道合的独立的个人所组成，这些个人通过产于 ASF 的社区活动，来为软件项目提供服务和支持。
 我们由许多志同道合的独立的个人所组成 本章节的关键点：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 03 24)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 11:03:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-24/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 CommunityBridge 为开源代码改善可见度 原文链接：CommunityBridge gives better visibility into open source code
适兕点评：
 Linux基金会的创新能力真是越来越强了，或许是它知名度高，很多人去找他们，他们获得的痛点和需求也多，所以总是能找出很好的方案来。
 开源硬件认证 原文链接：Searchable list of certified open hardware projects
适兕点评：
 蛮有意思的内容，了解一下。世界正是由于人们的创意而越发的丰富多彩。
 Kodi 基金会加入Linux基金会 原文链接：The Kodi Foundation joined the Linux Foundation
适兕点评：
 这是一款开源的多媒体中心，支持各种平台。这次加入基金会，非营利到底。
 RedMonk 编程语言排行榜:2019.1 原文链接：The RedMonk Programming Language Rankings: January 2019
适兕点评：
 任何事情只要用心做，总是会有回报的。数据不是自己产生的，也不是购买的，而就是用心花时间，一直坚持的分析下去，就成为了一道亮丽的风景。
 开源在痛苦的成长：Open Core是最终的答案吗？ 原文链接：Open Source growing pains: Is Open Core the answer?
适兕点评：
 Nonetheless, even if Elastic had built a bigger Chinese wall between the Apache and Elastic-licensed code, there&amp;rsquo;s no guarantee that Amazon would have stood still.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 03 17)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 13:35:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-17/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 2019年 Changelog.com 的基础架构变化 原文链接：The new changelog.com setup for 2019
适兕点评：
 绝对清晰的、实用的、省事的、省钱的方案，我其实也应该考虑将开源之道这么玩。现在的环境实在是浪费钱。要去花时间整理出来。
 在你的服务器上运行 VS Code 原文链接：VS Code on Your Server
适兕点评：
 基于云的IDE，比那些商业的产品好多了，比如华为的那个dev-cloud，简直烂死了。
 从开源到商业数据分析的转变使成本超过准确性 原文链接：The Shift From Open Source To Commercial Data Analytics Is Placing Cost Over Accuracy
适兕点评：
 有阳光的地方就有阴影，数据分析工具要不要开源？数据本身要不要开放？ 涉及到社会公共问题的时候该怎么处理？比如社交媒体。即使是完全从商业的角度来分析，风险将如何增加？
 品牌与营销：当今数字市场的创新解决方案 原文链接：Branding vs Marketing: Innovative Solutions In Today&amp;rsquo;s Digital Marketplace
适兕点评：
 “why did I set up this brand?” “What is my purpose with my product(s) for the long term?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道共读图书列表（2020版）</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/2020_book_lists/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 13:40:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/2020_book_lists/</guid>
      <description>那些对自身所处环境缺乏知识和理解的人，通常其思想自由也会受到限制，进而就会在他们的行为选择方面产生影响。有限的知识限制了自由的思想。
​ ———— Joel Charon 《Ten Questions： A Sociological Perspective》
 共读之规则 本文列举的是2020年所精心选择的开源相关图书，以及如下规则：
1. 读者可以根据自己的兴趣、问题求解、思考来选择开源相关图书 2. 读者可以自行组织共读小组（可选：撰写读后感或短评） 3. 开源之道图书共读发起人适兕会按照自己的路径进行阅读和撰写读后感，读者可自由选择是否follow 4. 读者根据自身情况组织线下交流活动，并决定是否记录当时的讨论 关于共读的初衷，以及参与方式，请看官移步：开源之道图书和文献共读申明，有更多详细的内容。
2020 主题一：开放式组织  2020，毫无疑问仍将是开源之年，开源在协作、工程、管理、创新、经济效益方面仍将保持增长，这个季度我们不妨放开月度一本的规划，一个季度读6本小书，试试效果如何。开放式组织小书系列，
 英文版：The Open Organization Field Guide
此书直译为中文是：《开放组织领域指南》，是社区根据Jim Whitehurst 关于未来的工作、管理和领导力的构思加工而成。该书收集了一些非常先进的理念，有关开源之道的价值如何改变我们的工作、管理和领导力。
英文版：The Open Organization Leaders Manual
此书直译为中文是： 《开放组织领导者参考》，是任何想要利用开放的力量的参考手册，让自己的团队更加的透明、灵活、而且良好的协作，能够达到自下而上的任务驱动。
开源之道推荐短评：
 开放式组织适合于几乎所有的行业和公司，不过也需要对应的学习。
 更多内容，请参考完整版开源之道共读导读与书评：[]()
英文版：The Open Organization Guide to IT Culture Change
此书直译为中文是：《转变为开放组织的文化变更指南》，顾名思义，即关于文化的变更，该书的贡献者有超过25名来自开源社区、公司企业，该书提供了这些资深人士的切身经验和实用建议，为创造一个开放的IT部分提供良好的、能够快速得到好的结果的、无与伦比的业务价值。
英文版：The Open Organization Workbook
此书直译为中文是：《开放组织工作手记》，该书的编写汇集了30多位专家的真知灼见，他们的角色有企业管理者、教育工作者、技术大拿、咨询师、等等。该书提供了将透明度，包容性，适应性，协作和社区原则付诸实践的具体和可行的战略。
开源之道推荐短评：
 相信我，开源的文化是可以习得的，而且有方法。
 更多内容，请参考完整版开源之道共读导读与书评：[]()
英文版：The Open Organization Guide for Educators</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 03 10)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 10:23:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-10/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 采用开源方法有助于加速企业数字化转型 原文链接：The Open Source Approach to Accelerating Digital Transformation
适兕点评：
 SUSE 也是没招了，技术上跟不上，就骗点快钱，于是在各种媒体上搞这种虚张声势，貌似正确的商业宣传。用开源的名义继续招摇。 真是没有底线的公司啊。
 过去12个月，开源软件的漏洞激增 原文链接：Open source software breaches surge in the past 12 months
适兕点评：
 Sonatype 做了一个DevSecOps社区调查，值得关注开源安全方面的人士留意。确实是个大问题。Equifax 问题后患无穷。
 RISC-V 开放的处理器设计 原文链接：RISC-V opens up processor design
适兕点评：
 There is a lot of work to do, but a lot of resources, motivation and skills are being committed to do it. RISC-V may fail to meet its potential, for many reasons, but no new architecture in decades has had as good a chance of success.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何参与到 Linux 社区中来</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/contribute_to_community/how_to_participate_in_the_linux_community/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 17:43:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/contribute_to_community/how_to_participate_in_the_linux_community/</guid>
      <description>一、内核开发流程指南 本文档旨在帮助开发者（以及他们的经理们）如何以最小的代价参与到内核的开发社区中来，试图解释Linux社区是如何运转的，进而告诉那些对Linux内核开发（或者，更深入的说，普遍意义的自由软件开发）不熟悉的人们如何去做，虽然这里有一些技术资料，但这是一个针对流程方面的讨论，不需要深入了解内核编程就可以理解，这点请毋须担心。
内容摘要 本节剩余部分覆盖的内容包括：内核开发流程、开发人员及其雇主可能遇到的各种坑。解释内核代码为什么应该合并到官方（“主线”）中的各种原因: 自动可用到用户、多种形式的社区支持、以及有能力影响社区开发的方向等。为Linux内核做代码贡献还必须承认 GPL兼容的许可协议。
第二节介绍开发流程、内核发布周期、以及合并窗口的机制。涵盖了补丁开发，审查和合并周期中的各个阶段。有一些关于工具和邮件列表的讨论。我们鼓励希望开始使用内核开发的开发人员将bug作为初步练习进行跟踪和修复。
第三节则为大家介绍项目早期的计划，重点在于尽快的让开发者参与到开发社区中来。
第四节是关于编码流程的，讨论人们经常遇到的陷阱。介绍了补丁的一些要求，以及一些有助于确保正确生成内核补丁的工具。
第五节讨论发布补丁以供审核的过程。要得到开发社区的认真对待，必须对补丁进行适当的格式化和描述，并且必须将它们发送到正确的地方，遵循本节中的建议，将有助于确保开发者的补丁能够被最快的接收。
第六节覆盖了发布了补丁之后发生的事情，因为工作并不是说发完补丁就万事大吉了。和审核代码的开发者一起是开发流程中相当重要的一部分，本节提供了许多关于如何在这个重要阶段避免问题的技巧。千万要谨记，代码即使是合并到主干，也并不表示所有的工作已经完成。
第七节则介绍了一些“高级”的主题，使用git管理补丁并查看其他人发布的补丁。
第八届介绍了内核开发的更多关于指向源的文档信息。
本文档是关于什么的 Linux 内核，一款代码超过6百万行、拥有1000多活跃贡献者、世上现有的最大、最活跃的自由软件项目。Linux 自从1991年诞生以来，该内核已发展成为同类中最佳的操作系统核心，它不仅运行在袖珍数字音乐播放器、台式机、现有最大的超级计算机乃至介于两者之间的所有类型的系统上。它是一种强大，高效，可扩展的解决方案，几乎能够适用于所有计算机体系架构。
伴随着 Linux 内核项目的快速增长，相应的希望参与到其中来的开发人员（和公司）的数量也在增长。硬件供应商希望确保 Linux 能够得到很好地支持他们的产品，从而让这些产品对Linux用户更具吸引力。而嵌入式供应商，则将Linux作为组件整合到他们的产品中，希望Linux尽可能满足系统当前的任务。而Linux发行版厂商以及其它的软件供应商则更加希望Linux在可靠性、高性能、灵活性方面有突出的能力。最后是最终用户，也同样希望对Linux进行适当的调整，进而满足自己的独特需求。
Linux最引人注目的特性之一就是让所有的开发人员都可以访问它;任何具备相应技能的人都可以去改进Linux，并尝试影响其未来的发展方向。那些专有的产品是无法提供这样的开放性的，这是自由软件的一个独特特性。其实，话说回来，Linux 内核相比于其它绝大多数的自由软件，更具开放性。最好的证据莫过于：每三个月的内核开发周期，要牵涉到超过1000多名开发人员，他们分别来自100多家不同的公司（当然也有的根本就没有公司）。
在内核开发社区中工作其实并不特别的困难，但是，话虽然这么说，仍然有很多的潜在的贡献者认为在创始参与的时候觉得困难。这么多年，内核社区已经相对成熟了，并发展出了自己独特的操作方式，从而能够在每天变更数千行代码的环境中顺利运行（并生成高质量的产品）。因此，Linux内核开发过程与专有开发方法有很大不同，这并不奇怪。
内核的开发过程可能对新人来说有些陌生，有时还会带着一丝的恐慌，这都算正常现象，尽管如此，内核已经用事实证明，这些都不是事。一个不了解内核社区的方式的开发人员（或者更糟糕的是，试图蔑视或逃避）将会在整个过程中，产生令人沮丧的体验。但是一定要明白一个道理：开发社区虽然对于愿意学习的人有莫大的帮助，但是也就到此为止了，对于那些不愿意花时间认真倾听或不关心开发过程的人来说，内核社区只能表示惋惜。
希望阅读本文档的人能够避免那些让人痛苦不堪的经历。本文包含很多的处理细节，如果可能的话，还是要及时的去亲子体验一把。内核开发社区一直缺人，尤其是那些能够帮助内核变得更好的开发者；以下内容可以帮助到你（又或者是为你工作的开发者），加入到内核社区中来。
感谢 本文档由Jonathan Corbet 所撰写，其邮箱地址：corbet@lwn.net。以及James Berry、Alex Chiang、Roland Dreier、Randy Dunlap、Jake Edge、Jiri Kosina、Matt Mackall、Amanda McPherson、Andrew Morton、以及 Jochen Voß 等的改进。
该文档的撰写得到了Linux基金会的大力支持，尤其要感谢 Amanda McPherson，是他看到了这项工作的价值，并让这一切变为现实。
将代码并入主干的重要性 总有一些公司和开发人员偶尔会问起：为什么他们应该学习如何使用内核社区并将他们的代码放入主干（“主干”即是有Linus Torvalds所维护，也是很多linux分发版的基础）。从短期来看，为内核上游社区贡献代码看起来有点得不偿失，似乎是保持现有的分支就可以了，且可以直接支持用户。而事实上，时间稍长即可证明，基于现有的分支（“脱离主干”）会付出很大的代价。
那么我们就来说说脱离主干（out-of-tree)的代价是什么，以下列表从内核开发流程上的一小部分，其中大部分内容将在本文档后面详细讨论。考虑如下情形：
 合并到内核主干的代码是供所有 Linux 用户使用。它将自动出现在使用它的所有发行版中。不需要驱动程序磁盘，下载或支持多个版本的多个发行版的麻烦;这一切都适用于开发人员和用户。换句话说，并入主干解决了大部分的分发、支持问题。 虽然内核开发人员在努力的维护和用户空间接口，希望保持稳定，但是事实上，内核内部的 API 仍在不断的变化。缺乏稳定的内部界面是一个深思熟虑的设计决策;它允许随时进行基本改进，并产生更高质量的代码。基于该策略的一个结果就是，那些脱离主干的分支如果要使用新的内核，就要不断的从主干中获取这些代码，即需要不断的进行维护，而这需要大量的工作才能保持代码正常的工作。  相反，在主干中的代码就没有这些额外的工作，如果有 API 的变更，开发者们就会立即在主干中进行修复和处理。所以，合并到主干的代码在维护成本上具有显著的优势。
 除此之外，内核中的代码通常会被其他开发人员改进。有的时候，用户社区和客户所改进的产品，往往惊喜不断。  内核的代码在合并到主干之前和之后均是审核的，无论这些原创开发人员的技能有多强，这个审核过程总会能找到可以改进代码的地方。通常情况下，这样的审核都能够发现Bug以及安全方面的问题。对于在封闭环境中开发的代码尤其如此，某种程度上讲，linux内核非常受益于这些外部的开发人员的审核。脱离主干（Out-of-tree)的代码将意味着质量难以保证。  开发者只要参与到内核的开发中来，就可能会影响到项目的发展方向。如果说用户只是在旁边抱怨的话，真的没有啥意思，不如让事情按照自己的意愿去发生。那些活跃的开发者在社区拥有极强的声音 —— 以及改进的能力，这可以让内核满足他们自身的需求来进行发展和进化。 当分支代码被单独维护时，始终存在由第三方提供类似功能的不同实现的可能性。如果发生这种情况的话，合并代码将变得更加困难 —— 甚至到了几乎不可能的地步。真到了那个时候，就面临着令人非常不爽的选择：要么选择无限期地保持脱离主干的非标准特征，要么是放弃这些脱离主干的代码，然后回迁到主干版本。 代码的贡献是整个流程的最为基本的行为，这也是之所以现有的流程能够良好运作的前提。通过贡献代码，开发者可以向内核添加自己想要的功能，也是对于其他内核开发人员同样有实际用处。如果你已经为Linux写过代码（或者正在考虑这样做），那么您显然对该平台的持续成功感兴趣;贡献代码是帮助确保成功的最佳方式之一。  以上所有的可能结果，都是脱离主干（out-of-tree)所导致，也包括那些以专有的形式、仅发行二进制的方式。但是，在考虑任何类型的仅二进制内核代码分发之前，还应考虑其他因素。这些包括：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 03 03)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 08:44:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-03/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 世界上最大的银行正在加速拥抱人工智能 原文链接：The World&amp;rsquo;s Biggest Banks Are Doubling Down On Artificial Intelligence
适兕点评：
 这里值得说一下的是Capital One，几乎和拥抱开源是一个套路：True diversity in tech will only come when everyone has access to the same technical information and educational opportunities . When young technologists feel welcomed into the AI development community — no matter what language they speak or culture they come from — that openness will go a long way to increasing the number of skilled engineers, along with more diverse perspectives and experiences in the field.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区块链将会如何影响开源</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_technology/open-source-tokenomics/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 15:31:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_technology/open-source-tokenomics/</guid>
      <description>特别声明 本文由作者Bilgin Ibryam 发表在Opensource.com上：How blockchain will influence open source。经授权，在开源之道翻译共享。本文在Creative Commons BY-SA 4.0许可证下发布。欢迎转载！
在中本聪十年前创立比特币伊始，就引来来众多的追随者，并慢慢演变为去中心化的一场运动。甚至于，对于某一些人来说，区块链技术就像互联网那样深刻影响着人类社会的技术，当然，也有很大一部分人认为，区块链不过是另外一场庞氏骗局罢了，就在这众说纷纭之中，区块链也在进化并不断的尝试寻找自己的位置。无论怎样，有一件事是确定的，那就是区块链是一项颠覆性的技术，将从根本上改变一些行业。我深信开源就是其中之一。
开源的模式 开源是一种软件协作开发方法，也是软件分发的模式，开源允许拥有共同兴趣的人们一起协作，进而生产出他们中间任何个体都无法独立完成的事情，它让整体所创建的价值远远大于部分的总和。开源通过分布式的协作工具（IRC、email、git、wiki、issue跟踪等）、以及开源许可证模式下的分发和保护，当然还有诸如Apache软件基金会和云原生基金会这样的非盈利基金会的治理。
说来已久，最让人们好奇的莫过于开源的模式本质上是缺乏金钱上的激励的。在开源界，像人类社会的其它方面一样，分很多的派系，如其中一些人就认为谈开源就不要谈钱，开源本应该就是由内在的激励的自由和资源的行为（诸如“共同理想”、“为了伟大的事情”）；也有另外一些人认为开源需要获得外部的尤其是金钱上的激励。虽然开源项目仅仅通过世上的志愿者来完成是富有理想的浪漫主义色彩的，就目前的现状来看，事实上主要的开源完成的贡献均是在有支付的情形下搞定的。当然，毋庸置疑的是我们拥有大量的无偿贡献者，但是这些贡献都是来来回回的临时性的，或者是某些受追捧的项目备受世人关注。建立和维系开源项目是需要企业倾注大量心血和精力来进行开发、文档化、测试、修复缺陷，而且是持续性的一如既往的，绝不是一时心血来潮。要知道，开发软件产品是需要克服大量困难的事情，这类事情最好是有金钱上的激励方能持久。
开源的商业化 众所周知，Apache软件基金会是通过捐助而生存的，当然还有其它的一些收入：赞助、会议费用等等。但是要知道这些资金主要是用于运营基金会本身，如为项目提供法律保护，以及确保有足够的服务器来运行构建程序、缺陷追踪、邮件列表等等。
同样的，云原生基金会CNCF会收取会员费，以及更多的会议费用，这些费用同样是用来运营基金会以及为项目提供资源。如今的年头，绝大多数的软件已经不能在自己的笔记本电脑里构建了，它们都的运行和测试都是在云平台中上百台服务器当中。这些都属于基金会的日常开销。其它如开展营销活动，品牌设计、分发一些小的宣传物品，也是基金会份内的事情。基金会的核心任务是实施正确的流程，与用户，开发人员和控制机制进行交互，并确保将可用财务资源分配给开源项目以实现共同利益。
看起来是一切都运行良好，不是吗？开源项目可以募捐到钱，基金会也可以公正的进行分发，那么哪里有问题了呢？
这里没有说明的是:用于在开源生产者和开源消费者之间进行价值转移，直接，透明，可信，分散，自动的双向链接。就目前而言，所有的链接都是单向或间接的：
 单向：一名开发者（广义上的开发者，可以是软件生产中的任何角色：码农、维护者、分发者），利用自己的聪明才智，绞尽脑汁，并花费无数时间来开发开源项目，且提交贡献为所有的开源用户分享这一价值。但是基本上都是一厢情愿的。 间接: 如果软件出现了bug，影响到了特定的用户/公司的话，有下列几种情形出现：  让内部开发人员修复bug，然后提交一个 pull request，这是比较理想的状态，这些公司并不总是能够聘请到特定的开源项目的开发人员，因为一般公司都会使用成百上千个开源项目。 聘请专门从事该特定开源项目的自由职业者并支付服务费用。理想情况下，自由职业者也是开源项目的提交者，可以直接快速更改项目代码。否则，修复程序可能永远不会进入上游项目。 接近围绕开源项目提供服务的公司。这些公司通常雇用开源提交者来影响和获得社区的可信度，并提供产品、专业知识和专业服务。   第三种选择是维持许多开源项目的成功模式。无论这些公司提供服务（培训、咨询、workshop）、技术支持、打包、开放核心，还是SaaS服务，不可否认的是他们都需要雇佣上百个全职的员工来为开源做出努力，我们可以看到这样的公司有一大把，他们成功的建立了有效的开源商业模式，而且正在有更多的公司加入这个阵营。
支持开源项目的公司在这个生态系统中发挥着重要的作用：它们介于开源项目和用户之间，起着重要的催化剂作用。那些能够真正为用户创造价值的公司，不仅仅是能够打包出很棒的软件;而是他们能够识别用户的真实需求，且能够洞察技术趋势，有能力创建出一个完整的堆栈甚至是开源项目的生态系统来满足这些需求。 他们可以全身心的扑在一个有些寂寥和无聊的项目上，而且会一直支持很多年，只为坚守其中的价值。还有如果在某个软件堆栈中缺少了某一部分，他们随时可以从头开始一个开源项目，并围绕它来构建一个社区。他们甚至可以收购一家闭源的公司，然后将项目再整个的开源了（没错，可能很多读者看到这里已经猜到了说的是哪家公司了，没错，这里的特性红帽公司都拥有。）
简单总结一下，基于商业化的开源模式就是这样，项目由少数个人或公司正式或非正式的管理和控制着，这些个人或公司确保了项目的成功发布，而且有着商品化的能力，并有效的在回馈给开源的生态。对于开源开发人员，管理公司和最终用户来说，这是一个没有输家的美好格局。这可以很好的替代那些日薄西山且昂贵的闭源软件！
自我供给，去中心化的开源 毫无疑问，想要让项目赢得好口碑，就得满足一些人们的期望。举例来说，Apache 软件基金会和云原生计算基金会均需要孵化和毕业的过程，除了所有技术和形式要求之外，项目还必须拥有健康数量的活跃提交者和用户。这些都是形成可持续发展开源项目的关键。在GitHub上拥有源代码与拥有一个活跃的开源项目是有着本质上的不同。一个活跃的开源项目意指编写代码的提交者和使用代码的用户，两个组通过交换价值并形成一个每个人都受益的生态系统来不断的螺旋式成长。一些项目生态系统可能很小而且寿命很短，有些可能包含多个项目和竞争服务提供商，其中非常复杂的交互持续多年。但只要有价值交换，每个人都从中受益，项目就会得到发展、维护和可持续。
我们来看下 Apache 软件基金会的项目 Attic，该项目已经完成了它的历史使命，正在走入其生命周期中最后的阶段。这是非常正常的现象：当一个项目在技术上不再适合它的当初的开发目的时，它通常会自然结束。同样，在 ASF 的孵化基地，你会发现很多项目从未毕业但却已经退出了历史舞台，通常情况下，这些项目无法构建足够大的社区，要么因为它们过于偏门，要么是被更好的方案所替代。
但更多的情况是，具有高潜力和卓越技术的项目无法维系自身，因为它们无法形成或维持一个有效的生态系统来进行价值交换。目前的开源模式以及基金会并没有为开发者提供一个获得报酬或让用户获知他们的请求的框架或机制，这样的话，就没有任何一方拥有共同的价值承诺。这样的话，结果就是一些项目只能在商业的开源环境中维持自身，在商业化的开源中，公司充当中间人的角色，并在开发者和用户之间进行价值获取。这还增加了另外一个局限且要求服务提供商的公司来维持一些开源项目。这似乎离我们理想中的情况很是遥远：用户可以完整而直接的表达他们对项目的期望，开发人员能够以透明、可量化的方式来兑现他们对项目的承诺，这是一个具有共同利益和意图进行价值交换的社区。
现在各位看官可以想象一下，有这样一个模式，它的工作机制和工具可以实现开源用户和开发人员直接打交道。这不仅仅体现在诸如通过Pull Request 来贡献代码、使用邮件列表发送问题、GitHub 的星星数量、以及笔记本电脑上的贴纸，而且还体现在用户有更多的方式、更加自控的、透明的行为来影响项目的走向。
该模型可包括对以下行为的激励：
 直接为开源项目提供资金，而不是通过软件基金会 通过投票影响项目方向（通过代币持有人） 由用户需求驱动的功能需求 及时的合并 Pull Request 为提交缺陷者给予奖励 为更好的测试覆盖率进行奖励 奖励及时更新文档者 及时的安全修复 专家协助，支持和服务 为项目的布道师和推广者进行最佳预算 定期活动的预算 更加快速的电子邮件和在线聊天帮助系统 全面了解整体项目的状态。等  聪明的看官可能已经猜到了，没错，以上所谈就是使用区块链和智能合约，进而实现最终用户和开发者之间的积极互动。 智能合约可以让代币持有者拥有真实的权力来影响项目的走向。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 02 24)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 10:24:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-24/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 微软拥抱 Inner Source 原文链接：Microsoft is going all-in on &amp;lsquo;Inner Source&amp;rsquo;
原文链接：Microsoft embracing Open Source internally, pushing “Inner Source” initiatives
适兕点评：
 这简直了，前几年我在国内布道InnerSource的时候，反应者寥寥，做了几次演讲，写了几篇文章就不了了之了，虽然后来想介绍更多，无奈精力有限。就当微软拥抱了之后，国内那些公司又开始拥抱这家公司了。
 女性编程的黑历史 原文链接：The Secret History of Women in Coding
适兕点评：
 历史这东西，非常的公正，只要你坚持，它最终都会为你展现出应该有的结果。性别之差、种族之差等等都将是浮云。正如Alita中所言，重要是硬核（大脑和心脏），其它都是扯淡。愿更多的女性开发者参与到这里来。Ruby for girls，Python woman都是绝佳的例子。
 基于OCP的设施销售增长超过预期 原文链接：Growth of OCP Data Center Gear Sales Outpaces Expectations
适兕点评：
 人人都喜欢Open的东西。开放式的厨房、开放式的流程、开放式的代码&amp;hellip;&amp;hellip;只是开放有时候有一个副作用就是容易被复制和效仿。但是，从民主化的角度来讲，这其实是个此消彼长的过程。
 Linux 基金会启动 ELISA 项目，旨在构建安全的系统 原文链接：Linux Foundation launches ELISA, an open source project for building safety-critical systems</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 数字化转型时代的主流商业模式 ——《订阅》 导读&#43;书评</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/subscribed-why-subsctiption-it-your-future/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 07:03:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/subscribed-why-subsctiption-it-your-future/</guid>
      <description>为什么要阅读这本书？ 开源之道图书共读，这本《订阅》乍看起来似乎和开源没有半毛钱关系，实际上二者是惊人的相似。伴随着数字化转型的全面到来的时代，和客户打成一片，通过建立紧密的联系，依靠客户的正负反馈来进一步提供更优质、更合适的服务，而这不就是开源软件生态多践行和倡导的吗？正如书中所言，我们正处于商业史上的关键时刻，而这是工业革命以来从未见过的。世界正在从产品转向服务，而开源的发展也已经进入一个逐步成熟的时期，开始从软件工业走出来，影响和渗透其它行业。换句话说，如果你想把握好下一代商业模式，有了开源的背景，理解起来会更加的容易，掌握的也更快。
评论区 Salesforce 主席兼CEO Marc Benioff 如此评价本书作者和书籍：
 我很幸运地能够在 Salesforce 创业早期，找到了 Tien Tzuo 成为 Salesforce 的第十一名员工，（本书）为任何能够驾驭我们这个时代最重要的商业模式转变的人撰写了权威的参考指南。
由数字化转型 引发的现在商业模式从单一的产品销售，转变到以围绕着为客户更好产生价值的服务订阅模式。 这种观念上的根本变革所带来的不断持续交付带来的客户黏度的增加，以及加快产品生产过程的有效反馈所带来的效率提升。 对应到开源软件开发上， Internet出现让我们的软件开发和用户之间可以进行高效的协作，通过不断地迭代式交付持续为客户产生价值。 ———— Apache member、华为开源专家 姜宁
 关于作者 Tien Tzuo，是 Zuora 公司的首席执行官，也是公司的联合创始人之一。在创办Zuora之前，Tien Tzuo 曾担任过 Salesforce 的首席营销官兼首席战略官。同时Tien Tzuo还主持 Subscribed 全球峰会。Tien Tzuo 居住在旧金山。
关于 Zuora 公司 Zuora成立于2006年，是基于云计算的先锋，旨在帮助公司管理和增加订阅收入。Zuora®提供基于云的订阅管理平台，该平台可以作为任何行业的订阅业务记录系统。公司在2018年4月在纽约证券交易所上市，（股票代码：ZUO），股票在交易首日上涨42.9％，当时的市值达到约20亿美元。虽然该公司不是一个家喻户晓的名字，但它已经能够为许多知名品牌的核心商业模式提供动力。其中包括DocuSign，NVIDIA，HBO，达美航空，福特汽车公司和卡特彼勒。
图书内容简介 该书的内容分为三个部分：
 讲述为什么说订阅的模式是商业的未来，从各个行业来进行阐述。 如何才能够实现订阅模式？从管理、财务、组织、文化等角度告诉读者如何实现一个基于订阅模式的商业服务。 订阅经济的数据展示，其实这部分是附录部分，该部分采用了大量的图表的方式对现有的订阅经济进行的展示。  开源之道荐读  开源之道声明：这是一本有关产品、服务、消费者、公司、管理、信息技术等的商业类图书，宏观的视野也有，微观的细节也有所涉猎。重要的是和现在的生活息息相关，能引起思考最好！其实开源又何尝不是呢？
 和开源的相似之处诠释 新的商业模式图示：
订阅模式是真正的以客户为中心的模式，一切围绕以解决客户实际问题而生。对比过去的产品模式，订阅模式总是能够抢先一步来满足用户的需求，因为用户的所有消费信息都是可分析的、用户购买的产品所生成的数据也是可以分析的、推荐系统的进一步强化则可以进一步强化这个闭环。用户放心的使用服务即可，所有的环节：物流、渠道、售后、维修等等都不会暴露给客户。对于客户/顾客来讲，我也甘心享受这样的服务，毋须操劳那么多。
我们再来回顾一下开源的生态图示：
是如此的相似，开源将最终用户和开发者拉在了一起，最终用户使用软件、改进软件、提出反馈，进而和上游进行沟通、协商、交流，进一步完善这个闭环。中间没有任何的销售、售前、售后、市场等等一系列角色的出现。
或许有的软件厂商不乐意了，那么我的建议是读上一篇文章：《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》导读+书评。
IT 厂商的实例 其实，作者作为 Salesforce的创始团队成员，对于IT行业的转型是有着独到理解的，文中提到的几个例子都是值得细细品味的。Amazon、Apple、NetFlix、ZipCar、Uber、Lyft、Zendesk、Okta、Xero、Salesforce 等等，无一不是订阅模式的翘楚，从信息技术的计算资源、存储资源，再到音乐、视频、流媒体，再到汽车、传统桌面应用软件，均以数字化转型为契机，转换思路，进一步贴合用户，抢先用户一步来以最佳服务满足用户所需。
对于软件创新的诠释 这一部分要定位到第十章，这个世界在加速发展，这一切都应验了物理学的概念：熵！信息技术的革命，在于它加速了一切！那加速后的思维方式和生活都将面临更快的挑战和变化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 02 17)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 11:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-17/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Facebook 工程师 Mark Harman 的采访 原文链接：Q&amp;amp;A With Facebook Engineer Mark Harman
适兕点评：
 一位IEEE工程奖得主，从学术界到企业界的华丽转身，这个伦理问题在西方做的非常之好，比如Google和斯坦福。Mark Harman 喜欢开放式的开放方式，这似乎是工程师固有的天性，只要是付出努力、懂得珍惜时间的人，都明白这样一个道理：开放的共享会让自己的研究进展更加的神速！相反则会让自己步履维艰。
 或者那些你正在寻找的容器并不是真正你所需要的 原文链接：These Are Not The Containers You&amp;rsquo;re Looking For
适兕点评：
 Udi Nachmany 反思系列文章，将思考、哲学、技术混在一起的思考！非常值得一读的文章，当然，最好是将作者的一系列文章一起来读。
本文有一段，引起了我的思考：Thor&amp;rsquo;s hammer does not exist in IT！ 开源对于我来说，我只是意识到它的无穷价值，然而在实践中失败，在布道中受挫，世界的力量很是强大，而我只能让自己更加的强大，如果我过多的直说开源，那么就是那个看见什么都是钉子的锤子，而我知道，我手里握着的不过是一把无形的思想罢了，哪里有什么锤子！
 微软加入开源合规性组织 OpenChain 原文链接：Microsoft joins OpenChain open-source compliance group
适兕点评：
 没什么说的，微软似乎正在兑现早些时候许下的诺言。
 你的代码一旦开源，就无法回收 原文链接：No, you can&amp;rsquo;t take open-source code back
适兕点评：
 是的，你不可以做道德婊，先礼后兵。法律上是这么定义的，你没有这个权力！
 开源领导峰会2019发布了会议日程 原文链接：Linux Foundation Unveils Impressive Speaker Lineup for Open Source Leadership Summit 2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>云原生的旭日东升 —— CNCF 2018年度报告解读</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/foundation_introduce/review-cncf-2018-annual-report/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 12:31:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/foundation_introduce/review-cncf-2018-annual-report/</guid>
      <description>引言 阅读非盈利基金会的年度报告有的时候是一种享受，如 Apache 2018年度报告 （PDF） ，你想知道的全部都在，甚至会引导你进一步的探索。但是有的时候，却是一种折磨，如OpenStack 2018年度报告，就是那种蹩脚的售前做的PPT一般，让人味同爵蜡。可是还有一种是位于两者之间，既遮遮掩掩，又欲说还羞，让你不得不去进一步的进行解读。于是有了这篇文章。
当然，著名的云原生布道师宋净超也做了为题：CNCF年度报告解读（2018年），解读的非常不错，推荐大家阅读，我这边尽可能的读点和Jimmy不一样的视角。
阅读非盈利基金会报告需要的基础知识 我们可以肆无忌惮的说，非盈利性的、中立的开源软件基金会所生产的开源软件项目，将会是现在和未来的软件主流生产方式！这个无论是从公共产品的角度，还是商业联盟的角度，乃至天然的人类协作方式，都讲的过去。请允许我在这里再一次引用 Nathen Harvey 在 Information Week 中的文章中指出了三个问题：
 “项目应该由商业的赞助商驱动还是外围的贡献者驱动？商业利益是否应该凌驾于社区的意愿之上？该如何以及在哪里为商业实体和开源社区之间划上一个明确的界线？”
 这三个问题确实是异常的尖锐，回答起来就显得非常的关键，但通过基金会的模式，开放的治理可以解决大多数的问题。
开源项目/社区、非盈利基金会和商业公司之间的关系 有人说一图胜千言，以下这张图来自 Siobhán 的研究：《Nonprofit Foundations And Their Role In Community-Firm Software Collaboration》论文。
该图完整的说明了开源项目/社区和非盈利基金会以及商业公司之间的关系。也完整的定义了基金会的意义和功能所在，开发者信奉的哲学中，是不希望有过多的金钱和干涉，希望按照自己的意愿行事。而这让奉行实用主义、关注利润的商业公司是完全相悖的，而且和竞争对手合作，也需要有所约束。于是基金会在他们二者之间找到了位置。
非盈利基金会的性质 这个由于特殊的环境因素，比较难以理解，因为都是美国的组织，不过我们在阅读这些基金会年度报表的只需要知道一点即可，那就是 501&amp;copy;(6) 和 501&amp;copy;(3)之间的区别。
比如Linux 基金会就是 501&amp;copy;(6) ，而Apache 软件基金会就是 501&amp;copy;(3) 类型的。具体有什么区别，请有心的看官查阅相关资料。但是在年度报告体现出来的就是Apache 软件基金会会事无巨细的将财务报告写上，而CNCF就不会有这方面的任何材料。
CNCF 的历史背景 这一点开源之道专门在2018年撰写过一篇文章：CNCF 是如何工作的，请看官在进一步阅读之前，尽量先读一下该文，了解一下CNCF。
CNCF 2018 年度报告 交待完上述内容，我们就看一下CNCF的年度成绩单。
孵化项目 &amp;ndash; 基金会存在的核心价值 除了顺利毕业的三个项目：Kubernetes、Prometheus、Envoy，以及一大波选择CNCF孵化的项目，如18年成功进入孵化和沙箱的16个项目：
那么就是下图所示这些项目的更新和发布信息：
随着开源开发成为软件开发方式的主流形式，开源项目的良性发展成为所有人追求的对象，谁都知道开源项目的失败率是非常之高的，先进和设计良好的技术仅仅占据其中因素的部分而已，良好的社区发展也占据不亚于技术本身的分量，所以这是基金会重点关注的对象，尽管所创造的制度并不能够直接干涉项目和社区，但是可以为项目和社区制造一个良性运作的环境，开发者要肆无忌惮地发挥自己的创新的能力，是需要一个能够思考、实践和正负反馈的良性的环境的。这就是核心价值，如果没有被世界所需要，那么一切围绕这个核心的内容将不复存在。
另外值得一提的是CNCF提供了让人们公开查看项目进展的工具：DevStat，以图形化的方式展示项目的活跃度，举个例子，如果你觉得那个项目被某个商业公司所控制的话，就来这里看看，相对于RedMonk的分析而言，这个是源头。当然这是帮助公司的社区经理、开源办公室等需要数据分析和报告的人们的利器！
发展会员 —— 基金会得以持续运转的财务保障 这就是本文命题的支柱：增长幅度是130%，简直不可思议。（看这个数据，最好是回忆一下2013~2015年的OpenStack基金会扩张速度。）
企业会员是基金会发展的重要经济来源，也是衡量一个基金会在企业心目中重要标尺，Marketing 是一个非常讲究及时回报的行业，当然，这可能和公司具体的战略有关。当绝大多数的Marketing部门关注到了这个基金会的影响力，就会殷勤的掏出钱来帮助基金会。那么CNCF去年的会员发展，则说明了很多IT公司都看到了云原生这个新兴领域，竞争也是异常的激烈的。
Marketing 工作 ———— 维持生态的重要手段 关于这点的内容，我这里就不为大家截图了，也就是说Marketing的数据可以大体上扫描一下，如：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一份被忽略的开源经济学报告 —— 再读 Bruce Perens</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/review-the-emerging-economic-paradigm-of-open-source/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 12:28:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/review-the-emerging-economic-paradigm-of-open-source/</guid>
      <description>引言 开源之道在2018年一月份，专门写了一篇关于 Bruce Perens 的文章：Bruce Perens，向全世界宣布“开源”的人，对，没错，就是这位跨界的、才华横溢的开发者、律师，然而，我们在文章中也提及了他在2004年公开发表的一份关于开源经济学的报告。适兕由于各种事情，并没有细读它，直到近来得空整理自己打印出来的paper的时候，于是干脆细研一番。可是读完之后才发现。这是一篇既被程序界，又被经济学界忽略的重要文章！忍不住和大家分享、解读一番。
论文背景 写这篇论文的时候，Perens 的身份是乔治华盛顿大学网络安全政策研究所的开源高级研究员。当然我们也知道Bruce Pernens 的其它身份，他是开源运动的领袖之一，Debian/GNU Linux的领导者、也是开源定义的发起者。他当然是开源的坚定捍卫者之一，那么作为理解商业的自由软件追随者，他要从经济学角度来告诉世人，开源是有未来的！
于是，有了这篇：The Emerging Economic Paradigm of Open Source，翻译过来就是：开源的新兴经济范式。
相信以直觉指导自己生活的人，开源的怎么能够产生经济？其实这个因果关系，和人类犯得大部分错误一样，确实是错的。但是需要给世人一个说法，这就是Perens所要解释的初衷。开源可以完全在传统的开放市场经济学的背景下解释，事实证明，它与资本现象有着非常强的联系，而不是人们直觉上认识的那样。（比如从软件工程的角度来评估一个项目价值：如何评估一个 Linux 发行版的总体成本。）
论文结构 相对于一般的学术论文，这篇文章可能没有什么固定的格式，而是以问题引入，然后逐步回答的过程，最后以几个零碎的、人们常见的疑问做出回答。
 提出问题：开源的经济学基础 最为常见的问题误区是什么？ 开源软件开发的经济优势 开源经济的组成部分 总结 接下来的研究和阅读  重要观点汇总 开源仅仅礼物经济吗？ 在开源之道图书和文献共读的2019第一期所读的图书《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》导读+书评，有一个重要的软件悖论：软件是如此的重要，是上升到公司战略层次的重要，然而其商业价值却在降低？是什么导致这样的一种情况？ 那么，也就是说过去几十年，商业软件的崛起，让人们产生了一个错觉，那就是生产的软件可以直接当做产品来售卖，而且还价格昂贵。所以，即使到了今天，仍然是大概率事件的是：“所谓做软件，就是生产和售卖软件来赚取利润。”，以至于开源本身的特性之一：可以免费的获取！ 这条就被所有人误解。以至于人们认为开源是和经济不挂钩的，它是道德和理想主义者意念的产物，走不了多远！然而，持这样想法的人是错的。Bruce Perens 开明宗义的告诉你：“开源之有着深厚的经济学基础的！” 不止于 Eric Raymond 在《大教堂与集市》所称的“礼物经济”。 如果仅仅是礼物经济的话，那么后来的各种大公司的介入就无法解释了。那么这个基础究竟是什么了呢？请接着往下读。
为什么人人都希望是微软？  开源之道注：微软是售卖软件许可商业模式的开创者，也是最大的受益者之一，成就了一个商业帝国！所以这里的微软是指这样一类公司，并不是特指哪家叫做Microsoft的公司。
 将软件当做商品来售卖，或者视软件公司为供应商，这是很多人的思路，包括现在的从业人员，当然我们不能指望所有人都有反思的能力。那么就会有人问出这样的问题：“怎么做才能成为一下个微软？”
 其实，由于中国长久以来的对于书籍、音像制品的观念，如何以自由开源软件成为下一个微软？ 这样的问题大概才是人们真心想问的。如华创资本的投资人谢佳在知乎上发表了开源102：开源在商业中的竞争优势到了开源中国就被更该为: &amp;ldquo;大厂小厂都在搞开源，它真的能赚钱？&amp;rdquo; 投机者到处都是，不劳而获又不会受到惩罚，又是一个道德大于法律的人情历史国家，从来就不缺乏规则的投机者，那么开源是首先被这些人能够看到，并利用的。所以，这也是这些人经常问的问题。
 接下来，Perens 提出了一个现在看来是众所周知的观点，但事实证明，微软模型只占当今企业制作和使用的软件的一小部分。绝大多数软件是企业自身开发的，而不是用来销售的。也就是说所开发的软件和所有的工程问题一样，你得有一个目的：完成某个特定的事！没有一家软件公司可以完成所有的事情！ 理解这一点是解释开源经济的良好开端。
自由软件与开源的区别 作为“Open Source”的定义者，Bruce Perens 当然对自由软件和开源有着深刻的理解，是平衡的艺术大师！这里他提到开源是基于自由软件的理念的，即 Richard Stallman 在1983年提出的自由哲学！是站在巨人的肩膀上的！
 开源之道特别赞赏这样的科学精神，之所以今天能走到这里，全是靠着前人的成果！无论我是顺着还是颠覆。反观国内乱象：总是称自己是石头蹦出来的齐天大圣！
 然而，Perens认为：”Stallman 选择了一个吸引程序员的哲学表达。而商人都是实用主义，更感兴趣的是经济利益。” 于是，联合Eric Raymond 选择了以更为务实的方式和商人们接触，并期望这些商人们能够从中看出自由软件的诸多益处。于是，开放源代码定义诞生了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 02 10)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 14:46:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-10/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Stefanie Chiras 的采访：开源的力量 原文链接：Interview: The power of open source
适兕点评：
 “Sometimes people forget about the things that have to fundamentally work. But when they don’t work, everything falls apart.” 所谓的技术下沉就是这个道理，不是不重要了，而是成为默认了。“The upstream open source communities become the beds of innovation for everything we do. There are some misconceptions in the industry about open source. There is an onus on the customer, and on us, to ensure the integrity of open source is protected.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache 软件基金会未来的5年战略规划</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/foundation_introduce/five-year-strategic-plan-for-the-asf-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 21:52:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/foundation_introduce/five-year-strategic-plan-for-the-asf-2018/</guid>
      <description>引言 2018年末，开源界最为让人瞩目的事情，莫过于MongoDB、Redis、Neo4j等公司纷纷修改许可证，各种媒体便落井下石，开始煽风点火，称云计算厂商将会把开源吃掉，唯恐天下不乱。然而媒体毕竟是媒体，是开发者之外的世界，永远是“隔着玻璃亲不着嘴”，这不AWS 直接升级为Apache的铂金会员，这直接将国内那些媒体的扇了多个耳光。开源的势头是前所未有的好！ 只是售卖软件许可的商业模式正在走向衰落。而开源发展的最大势力，则是依托于非盈利基金会下的开源项目和社区。毫无疑问，ASF 是其中的翘楚，那么开源之道在新年之际，就和大家一起看看Apache 软件基金会的未来5年战略规划。
开源之道过去也介绍过Apache软件基金会：
 Apache 基金会是如何运作的 Apache 2017 年度报告 开放的 Apache 究竟有多开放?   由于本文翻译之 Apache 官网，原文以第一人称写就，开源之道保留第一人称的翻译，特别说明，下文中的我们指代的是 Apache软件基金会。
 愿景 我们的使命是根据我们的章程，在Apache许可下免费支持创建和分发开源软件。为此，我们为志同道合的社区提供项目空间和资源，以便在我们的法律保护伞下蓬勃发展，开发和发布软件。
我们视项目的独立为第一要务，不会受到任何公司、组织或其它外部的影响，这使得我们能够为社区提供中立的立场。
作为一个基金会，我们并不规划技术战略，而是将具体的技术战略委托于具体的项目。
Apache 软件基金会是由成员（个人志愿者）管理和指导，在这点上始终坚持如此，Apache 软件基金会没有公司或组织形式的参与，公司和组织也不能成为成员，而且也不能直接参与由Apache托管的项目。
我们帮助社区了解和实践 Apache 之道，众所周知，Apache 之道是多年以来将最佳实践记录和积淀下来最为有效的协作和让项目可持续性发展的方法论。
Apache 社区成员均是由独立的个人来担当，成员的权力和责任也是基于他们个人的优点具体而定，他们在社区所做的事情和其本人在外部无关，无论其外部的身份为何（职位、学位、组织贡献等）。
我们为开源项目提供高可靠、高自动化的核心基础设施服务，当然也鼓励项目成员根据具体自身需求，自行决定是否使用一些非 Apache 基金会提供的服务，当然这些服务是可以让我们更加的专注。为了提高服务的高可靠，我们所有关键的数据和服务都在自身完全可控的系统上进行管理，并做了镜像。
我们的营销和外展活动，同样侧重于践行 Apache 使命的活动，当然也会兼顾支持和赞助我们的厂商，以及我们自身的筹款。
我们根据已证明的需求为我们的项目提供法律和品牌管理服务，并定义品牌指导方针，以帮助我们的项目以适当的方式从强大的Apache品牌中受益。
我们非常欢迎各种新的项目进入 Apache 孵化器，经验丰富的导师将会帮助你，快速的学习 Apache社区和项目的运作方式。孵化器的存在，就是社区所定义和决定的，所以基金会对于项目的孵化阶段是相当的重视，这也是基金会在壮大发展的同时，能够始终坚守价值观的秘诀所在。
目标  确保 Apache 软件基金会为软件项目的社区提供的服务能够得到明确、清晰的定义，而且能够确保以满足社区期望的形式成功的进行交付。 不断改进我们在识别、吸引、欢迎、发展等环节，以迈向 ASF 的目标: “志同道合的社区”。 以这种方式有效地扩展我们的运营和治理流程，从而让 ASF 继续成为简单的流程、轻量的治理模式、大型的分布式组织，使得其中心业务以符合 PMC 预期为其社区服务的方式服务于项目。 确保 ASF 在计划期限内的没有什么财务压力，并为长期稳定发展奠定基础。  ASF 提供的服务  说到底，ASF 的核心任务是孵化出优秀的项目，并让项目健康的成长，那么围绕这一切就是提供相应的最佳服务。 ———— 开源之道注</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 02 03)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-03/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 11:53:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-03/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Amazon 开源 SageMaker Neo，在边缘运行机器学习模式 原文链接：Amazon Open Sources SageMaker Neo To Run Machine Learning Models At The Edge
原文链接：Amazon Web Services boosts open source credentials
适兕点评：
 机器学习领域，只有开源！因为没有几个人能够看得懂！从这个角度讲，开源是最为高级的。大自然向所有人开源，但是人类至今没有搞清楚为什么？人类为什么有意识？
  Neo-AI 这个图很明确的解释了AWS吞噬一切的野心。
 发现后 Kubernetes 开源计算时代的平衡之道 原文链接：Finding equilibrium in post-Kubernetes open-source computing
适兕点评：
 哇，已经是后Kubernetes时代了！一不小心就错过了一整个时代。
 CNCF通过社区聚会来回答供应商的问题 原文链接：CNCF answers vendor-handholding with community meetups
适兕点评：
 CNCF 准确的定位自己，那么客户又该如何准确定位社区、基金会、和供应商？这点开源之道可以回答，也应该去说清楚。
 Shanku Niyogi 加盟 GitHub 担任高级产品副总裁 原文链接：He led open source projects in Microsoft’s early days of exploring it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019.1 开源之道论文共读笔记及探讨记录</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/paper_reading_notes_2019_01/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 22:30:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/paper_reading_notes_2019_01/</guid>
      <description>一、 《the role of participation architecture in growing sponsored Open Source Communities》 开源之道引言：为什么要读这篇论文？ 适兕观察本土企业活动开源，极少见到公司赞助某个开源社区或者是自己运营一个开源社区，大多数是公司的市场部门赞助一个会议之类的，即使是 OpenSSL 出了 Bloodheart 这样的问题之后，锤子的老板直接给了项目100万，也不过是哗众取宠罢了（因为后来再也未见持续性的投入，就非常的吃亏）。话说回来，既然是个人的观察，会有极大可能有偏见的，比如大多数公司会搞合作伙伴社区、用户论坛之类的，开源社区对于他们离盈利太远！多数人认为是一种慈善的行为，一般言称公司有了钱一定会去做的。但是，社区对于一家公司的益处是由来已久的，而且很多公司就是以社区的名义而成就的，如哈雷摩托等。
就是这样一个偏差，将我的思考带到了寻求这方面答案的探求上来。随着开源在软件开发占有的地位上升，本土越来越多的企业将自己的项目开源，那么面临的一个问题就是：只见代码，未见社区。于是尴尬的一批，慌的一批。那么我们不妨找出十年前研究开源和开放式创新的经济学家的论文看看，对于企业的决策者或许有一些参考。
在开始之前，开源之道推荐两篇文章： 1. 来自 forbes 的评论文：开源软件的商业化正站在迷茫的十字路口 https://www.forbes.com/sites/udinachmany/2019/01/16/thoughts-about-2018-the-year-of-open-source-teenagedom/#13701133393b 2. StrictlyVC Insider 系列 之一，http://haystack.vc/2015/09/17/transcript-chamath-at-strictlyvcs-insider-series/
至于论文本身，却是比较易懂的。开明宗义，企业赞助开源社区与自己所建立的合作伙伴究竟有何不同？通过研究了12个不同的开源项目的社区，来说明这一点。
技术社区其实由来已久了，很多重要的公司都非常的看中这点，毕竟技术是需要有受众的，也需要不同的反馈的，甚至也需要带来创新的灵感。
开源技术社区某种程度上就是技术社区的一种，它具有技术社区的机会所有的特征。
企业赞助建立和运营开源社区其实也有一段时间了，如Mozilla、Fedora等，研究他们的也有了一定的成果。
企业赞助开源社区要考虑的几件事:1、知识产权 2、开发方法 3、社区治理模式
开放环境的文化：透明度、可访问性，作为企业该如何考虑这些与自己控制权的问题。
既然是论文，就是抛出问题，给出研究方法，调查的过程，最后总结下接下来要做什么。大多数时候是没有结论的，需要读者根据自身情况进行探索和反思。
二、《Nonprofit Foundations and Their Role in Community-Firm Software Collaboration》 该文是 Siobhán 在2005年为《Perspectives on Free and Open Source Software》 一书写就，交待了个体开发者的历史传统和诉求，以及成立非盈利基金会的伦理、法律境遇，然后是基金会成立的借鉴场景，介绍了截止到2005年基金会发展的时间轴，并以Debian、Apache、Gnome三大典型基金会为案例详细讲述了理念、孵化项目的原则等，最后则阐述了商业公司对于这些组织的诉求，有关发展的平衡艺术。总而言之，这是一篇难得的质量上乘的文章。
一图形象的解释了开源社区、基金会和商业公司的关系。实在是高明啊，我怎么原来没有读过这本书了呢？真是罪过。
三、《Contrasting Community Building in Sponsored and Community Founded Open Source Projects》阅读笔记 来源：38th Hawaii International Conference on System Sciences</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何评估一个 Linux 发行版的总体成本</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/estimating-the-total-cost-of-linux-distribution/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 19:58:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/estimating-the-total-cost-of-linux-distribution/</guid>
      <description>开源之道引言：为什么要翻译十一年前的一份白皮书？ 答案很简单，就是要学会算经济账，一个开源项目，尤其是大型的、经过多年开发的，企业利用该项目就要在开始的时候算好一笔经济账，它不是零成本，它像一个快速向前滚动（发展）的巨大磁石，如果你没有投入，那么很快便失去了任何的话语权，经过一段时间，则会被狠狠的甩下，体无完肤！不仅失去了创新的能力，而且成为了自己最大的负担。最后以失败而告终。
如果单单的只是将项目的某个时间的临时性成果来作为自己的产品或服务，那么就要想好要不要跟上步伐，要怎么跟？不过这些都要基于一个基础：这个阶段性的成果总成本是多少？该如何评估？于是就有了这篇文章。
介绍 Linux 操作系统是历史上最为成功的开源项目，但是一个Linux发行版中的软件究竟“价值”多少钱？2002年，David A. Wheeler 发表了一份备受后人推崇的研究，其指出典型的Linux发行版中软件代码行数的意义所在。那么他的发现是什么？结果令人震惊：典型Linux发行版中的总开发成本高达12亿美元。我们将基于 Wheeler 先生的发现而继续挖掘。使用相同的工具，我们重新以当前的美元来计算，构建 Fedora 9发行版的成本需要大约108亿美元。另外，仅内核一项的开发需要约14亿美元，本论文概述了我们研究过程中使用的技术，并指出开发 Linux 的成本计算模式。
Linux操作系统是当今计算中最流行的开源操作系统，在2008年，它意味着是一个价值250亿美元的生态系统。自1991年创建以来，它已发展成为计算机领域的一支重要力量，为纽约证券交易所、移动设备、超级计算机、消费设备提供重要驱动力量。
作为一款开放的操作系统，Linux是协同开发的，这意味着没有任何一家公司对其开发或持续的支持负全部责任。参与 Linux 开发的公司与其合作伙伴、竞争对手分担着研发成本。这样的开发模式进一步发展为个人和公司共同承担，进而成为一个超大型的、生机勃勃的生态系统，而且驱动着无穷的创新力量。
超过1000多名的开发者，他们来自不同的公司，公司数量至少在100家左右，仅在过去两年中，来自200家公司的3200多名开发人员就为内核做出了贡献。值得注意的是，内核只是Linux发行版的一小部分，一款完整的Linux发行版，不仅包括内核，还有诸如Gnome、KDE桌面环境、GNU 组件、X window 系统等等很多组件。为这些项目做出贡献的个体开发者总数肯定会达到数千人。
正因为 Linux 是协作开发的，因此无法从某个单一的来源来估算开发该项目的成本。2002年，David A. Wheeler发表了一项备受好评的研究，该研究检查了典型Linux发行版中存在的软件代码行（基于Red Hat Linux 7.1），他总结说 - 正如我们所做的那样 - 软件代码行数是确定开源软件价值最实用的方法，因为它专注于最终结果而不是每个公司或每个开发人员的估算。使用他开发的用于计算和分析SLOC（软件代码行数）的行业标准工具，他确定在美国通过传统的封闭方法开发 Linux 发行版将花费超过12亿美元。
但那已经是6年前的事情了，由于Linux的创新和增长速度每年都在增加，因此我们有必要更新这个12亿美元的数字，从而希望能够准确反映当今Linux中开发的真正价值（以及软件开发本身的成本上升）。在本文中，Linux基金会着手确定典型Linux发行版中所代表的总开发成本，并更新自2002年发布以来广泛使用的12亿美元数字。
我们分析了2008年5月13日发布的Fedora 9发行版。之所以选择Fedora，Fedora 是一种流行度蛮高，口碑也还行的 Linux 发行版，它也是红帽企业Linux的原型，而红帽企业级Linux则是拥有Linux市场的很大份额的发行版。更何况还是Wheeler在其原始论文中分析的Red Hat Linux 7.1软件的直接后代。
在本研究中，我们使用了 David A. Wheeler 所开发的 SLOC 工具 —— SLOCCount。SLOCCount 用到了行业标准建设性成本模型（COCOMO），该模型是由 Barry Boehm 开发的算法软件成本估算模型，该模型使用基本回归公式，可以传入从历史项目数据和当前项目特征派生的参数。我们从2002年开始更新他的研究，包括不断增长的Linux内核代码库和其他软件包，以及软件开发人员的薪水。（关于此的更多细节将在下文的“方法论”部分中进行详细讨论。）
基于该方法，如果是采用传统的封闭方法来开发这样一个规模的Linux发行版的话，我们估计需要108亿美元（2008年）。
方法论 我们的基本方法是：
 以非压缩格式安装源代码文件;这需要下载源代码并在我们的测试机器上正确安装。 计算源代码行数（SLOC）;这需要仔细定义SLOC。 使用估算模型（基于COCOMO实践）来估算以专有方式开发相同系统的工作量和成本。  如果大家对于我们是如何安装和分析源代码感兴趣的话，请参阅附录内容。
为了延续原作者的研究，我们决定使用和2002年所采用同一套基础代码，即选择了 Fedora 社区发行版，这也是红帽企业Linux（RHEL）的基础平台。经过一番考量，我们决定采用 Fedora 9 这个版本。我们统计了所有在 http://mirror.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 01 27)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 22:55:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-27/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Linux 基金会成立了边缘计算子基金会：LF Edge 原文链接：Bringing open-source rhyme and reason to edge computing: LF Edge
原文链接：Linux Foundation Fosters Unified Open Source Framework For The Edge
适兕点评：
 其实关于新闻本身没什么要说的，我想说的是新兴技术，或标准、或项目，往非盈利基金会托管的这样的模式，正在成为主流。
 Google 和索尼合作推出开源的 VFX 渲染 原文链接：Google partners with Sony Pictures Imageworks to launch an open-source VFX render manager
适兕点评：
 Google was also a founding member of the Academy Software Foundation, an open-source foundation that focuses specifically on tools for the film industry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之十二 ———— 企业开源战略制定</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/setting-an-open-source-strategy/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 09:22:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/setting-an-open-source-strategy/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
引言 企业利用开源主要是要理解其价值，并对开源的诸如高效、灵活、互操作性强、快速的创新等优点有足够的认识。然而，现实的情况却远远不是这样，据最新的一项关于开源未来的调查显示，参与调查的公司有半数以上仅仅实践了基本的开源管理，如社区开发、代码维护诸如此类的，距离战略还有很长一段距离。
创建开源战略，并将之诉诸文字，是意识到开源的投资回报率的重要的第一步。贵司的开源战略和管理、参与、创建开源软件的计划与计划所服务的业务目标联系起来，这将开启很多的机会并加速创新。
为什么要创建业务战略？ 将贵司的开源管理纳入正式的方法论，并以战略形式来重视，是有效提高效率和减少风险的途径。无论贵司现在是否围绕开源相关制定了业务战略，但是一定明白这件事非常的重要。
增加开源投资的关键第一步是创建战略文档。这么做可以帮助贵司最大化的从开源当中获益，同时避免因错误而导致的麻烦，例如选择了错误的许可证，亦或无法正确维护代码。战略文档应包含以下几点内容：
 让公司的领导有意愿并积极的参与
 获得公司内部各级的认可 促进分散的多部门组织的决策 帮助个人和发明者做出更好的决策 帮助围绕发明构建一个健康的社区 对贵司的开源方法论进行最终的解释，并支持它积极的落地 明确贵司在社区驱动的外部研发中愿意投资的地方，以及贵司将重点放在那些有增值差异化的地方   “如果你没有在开始的时候就在高层达成共识，就政策细节和流程投资达成协议往往是非常困难的，甚至是不可能的。” Ibrahim Haddad, 三星研发副总监兼开源实验室头目在其著作《企业合规性》中如是说
 开源战略文档 让我们首先明确一下最终的目标，然后再来诠释一下如何才能够达成目标。你的目标就是将开源战略的所有细节都记录在案，所有人都可以随时随地查看，包括但不限于工程团队、法律团队、营销人员、各个管理层等等。该战略文档可以很好的帮助人们理解开源项目背后的业务对象，从而确保更佳的决策制定、最小化风险。
 “ 在 Salesforce，我们会将内部的文档分发给工程团队，围绕开源为他们提供指导并激励他们。这会鼓励大家使用开源项目，乃至创建开源项目，让工程师们清晰明白的理解拥抱开源是公司管理层的决定，并获得完全的支持，另外，如果我们不希望工程师们使用某些许可协议的代码，或者是其它类型的开源向导，我们的内部文档均会明确的进行说明。” – Ian Varley，Salesforce 软件架构师
  退一万步讲，文档最起码应该做到：  解释贵司的开源方法论以及文档背后的目的。 贵司自身所追求的成功样子是什么？开源在其中将扮演何等角色？
 “以 Autodesk 为例，我们新的开源方法论背后的原因是让公司迁移到云计算相关，因为Autodesk 的产品聚焦于向云计算环境的转型。现实的情况就是：‘构建在云端的技术均是基于开源的，所以必须慎重思考开源战略’。” – Guy Martin，Autodesk 开放总监(Open@ADSK).
  明确指出贵司的开发者如何使用开源代码： 如果代码从具有不同许可设置的项目进入您的某个产品，该怎么办？开发人员应遵循哪些接受、拒绝、例外的策略？贵司对开源开发整体的立场又是什么？一份好的战略文档应该明确回答这些问题。 明确指定贵司的开发者如何贡献代码到上游开源项目，且要明确哪些项目对于贵司的业务战略很重要（且鼓励开发去做积极的贡献）： 如果开发人员想要将代码从一个开源项目贡献给您正在处理的项目，但这两个项目有不同的许可证，该怎么办？开发者如何贡献方能达到一个良性的循环，即最佳的平衡？即收获和付出是称正比的。 这些考量都要纳入到战略的制定中。   “ 如果贵司的产品严重依赖于某开源项目，然而贵司在该项目并没有任何的话语权，公司也没有打算去获得领导力，那么贵司的业务就是出于严重的风险当中。” – Guy Martin,Autodesk 开放总监(Open@ADSK).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之十一 ———— 打造开源社区领导力</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/building-leadership-in-an-open-source-community/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 09:13:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/building-leadership-in-an-open-source-community/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
打造开源社区领导力 融入到开源社区是需要花费一定时间且付出一定努力的，甚至产品的开发策略也得做一些变化。过去那些传统的、私有的开发需要秘密的进行、严格的层级管理，而开放的开放方法则需要更为开放的环境和共同的价值取向。代码贡献决定影响力和技术方向，而不是官衔、或公司的位置，这是开源项目中最大的特色。
开源项目是在多样化和全球化的环境中所开发而成，它本身拥有属于自身的角色、约定俗成、工具、以及流程。简单地说，每个社区均拥有自己独特的文化、且花时间去建立信任和合作的方式，在开源当中理解相应的文化需要一番努力，这一点无可否认。
本指南诠释了作为一家公司如何在开源项目中打造领导力和影响力，当然这些开源项目可能是该公司在商业上所依赖的而且已经参与到项目中的。在本指南中将会学习到在开源项目的领导力文化和角色、他们是如何做决策的、作为公司又该如何打造领导力、以及在开源社区中成为一个优秀的领导者的几点特征。
为什么要在开源项目打造声望 虽然开源文化是有关协作的，但上游的贡献只是塑造开源项目进展的第一步。 如果项目对贵公司自己的产品至关重要，那么在指导或影响项目方向方面发挥积极作用也很重要。
尽管开源项目已经无数次的证明了自身协作的价值 ，当然尤其是 —— 和竞争对手一起协作的时候，拥有能够影响项目进展的能力很明显超越了竞争对手。这就是为什么要在开源项目中打造和维护领导力是企业的关键战略和目标。说虽然这么说，但是在开源中打造声望可没有那么简单，不是说敲敲桌子就可以的，是需要雄厚的资金实力的。
开源中的领导力文化 作为企业，很自然的会认为开源社区的领导力和公司内的领导力是一样的，天下的乌鸦一般黑。可是越是直觉相信对的事，往往都是错的。
来自 Autodesk 的开放总监 Guy Martin 解释说：”公司往往会想’哦，不错，我们是大公司，为什么我们不将自己排在首位，让社区先做我们的事情？’，随着时间的流逝，他们慢慢会发现这样的思考是错误的。也会逐渐理解想要获得影响力的唯一方式是在社区中赢得，获得信任的唯一方式是做出贡献。”
 为什么要在开源领域中获得领导力？ 1.贵司产品依赖于开源软件和技术（而且是来自社区主创的项目）。 2.开源为贵司提供了快速的创新之路，从而让公司专注于客户的增值和燃点。 3.开源统治着软件的生态（换句话说，即“软件正在吞噬世界”）。 4.软件（相比于硬件)是企业的核心价值差异化的因素，它正在重新定义整个行业。
 公司领导力与开源领导力之间的异同 虽然在开源项目中获得领导力对于公司在商业领域的成功至关重要，但采用这种全新的产品开发方法往往是违反直觉的，在开始时往往还蛮尴尬。
传统上，私有的开发方式需要秘密的进行，且有着严格的层级管理。然而，在开源的开发方式中，职位和头衔都是毫无意义的，相反，开源的开发更加重视开放和共识。
在开源项目中，代码的贡献才是决定影响力和技术方向的真实情况，这也就意味着不可以在代码贡献中滥竽充数，它必须是真材实料，并以有意义的形式推动项目的进展。
在开始的时候，为上游做贡献以及开放式的协作，那种感觉好像是把自己的储蓄拿出来散掉一样，但是这样的感觉并不是真的，相反，这是思维和行为发生变化的一种错觉，要知道这在创新和经济上都是益处多多。
关于开源的领导力可以从以下几个角度思考：
 影响，而不是控制 透明度是作为众包解决方案的手段，而不是单纯的曝光 领导，而不是听之任之   &amp;ldquo;想要成功的从私有开发转型到开源的头脑和文化中是需要付出时间和努力的，而且要经常隔三差五的提醒自己。”Ibrahim Haddad，三星电子研发副总裁和开源负责人
 来自三星的 Ibrahim Haddad 还特意创作了下面的图表供大家做参考:
治理概览 就目前而言，开源社区的治理向导理论水平还差很远，也就是说资料还蛮少，但是这并不意味着社区本身就缺少相应的治理。对于社区来讲行为准则和社区指南都是独特的，但多数时候是说明一些那些行为是受欢迎的，那些行为又是被明令禁止的，而至于治理策略，则会详细的说明该开源项目的政策、组织架构、开发路线图等。维护条款通常是用于一些具体的项目决策，如软件的更新。
但是围绕项目和社区的治理并不能代表公司整体的治理政策和问题。因为开源软件经常会是消费的部分、也是贡献的内容、甚至是商业公司有兴趣的重新分发和产品化的内容，所以，开源治理有必要成为整体 IT 治理的必要的部分。
企业通常会遇到一些相类似的问题，如多个部门是如何采用开源项目的、贡献到上游社区采用不同的方式、内部创建的开源项目也是不同理念。那么开发一个标准集对于这些混乱的场景是很有帮助的。
来自 Autodesk 的开放总监 Martin 分享道：“在 Autodesk，我们对于贡献上游采用的是一个流程，作为一个工程师我将之流程化，我并不希望出现为了只有5行代码的缺陷修复，需要参考 500页的文档，以及十几种不同的流程，所以我与合规团队一起工作，将工作流程简化到极致，以让工程师们可以在合理的时间内完成它。 同样，公司内部创建开源项目也采用了同样办法。“”
每个公司最好在自己的开源治理政策和流程中制定详细的处理法则，从而实现最适合自己公司实际运作的方式;也要实际上反映社区这个层次的最佳治理。但是，请一定注意，不同的开源活动需要制定不同的流程，没有什么”一招打遍天下的功夫”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 01 20)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-20/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 11:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-20/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源正式物联网安全加固的关键 原文链接：Open source may be the key to securing IoT
适兕点评：
 WhiteSource写的软文，开源和安全的关系，其实和原来闭源和安全的关系是一样的，不过这样防御和对抗过起招来更加的透明化而已！但是对于小白用户来说，只有用户界面，软件和代码乃至数据对于人们真的那么的在乎吗？法律何在？政治何在？社会又何在？
 Apple 的 FoundationDB 开源其 CloudKit 后的数据库层 原文链接：Apple’s FoundationDB open sources the database layer behind CloudKit
适兕点评：
 去你4月份开源的Apple NoSQL 项目，然后慢慢的开源周边其它的内容，软件的发展已经不是一个项目就是一个技术栈的局面了，而是一个项目仅仅是庞大架构中的一小部分，也就是说人们看到某些公司的几十个项目，不过是整体的冰山一角罢了。基本没啥用。Apple 是一家非常善于利用开源的商业公司！他们运营的开源项目理应分析学习。
 开源虚拟化平台重要指南 原文链接：The essential guide to open source virtualization platforms
适兕点评：
 Xen、KVM、基础的虚拟化技术，成就了虚拟化云计算时代！但是历史不是一下子就被取而代之的，而是慢慢的交叠期，拥抱前沿即走向下一个时代，没有则继续留在这里。
 企业开源 2019 的趋势 原文链接：Open Source for Enterprise Trends in 2019
适兕点评：
 来自 SUSE 亚太区的观点：Software Defined Approach to Data Management、Public Cloud for Industry-Specific Needs、Machine Learning and Open Data、Security at Developer Level ，预测这类事情总是危险的，谁也说不准。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》导读&#43;书评</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the-software-paradox-book-review/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 10:16:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the-software-paradox-book-review/</guid>
      <description>开源之道共读圈精彩评论  很是认同 ”The Challenge of Developer Empowerment” 的讨论。我很认同 Enterprise-focused sales forces -&amp;gt; technical evangelists and developer engagement professionals 的转变。 以前企业卖产品，由于信息不对称，只需要搞定CIO就可以了，卖得再贵都没有关系。 现在开源来了，客户的能力也提升了， 虽然开发者手里没有钱，但是利用开源项目可以攒出来很多解决方案，企业级软件产品销售模式发生了改变，越来越向围绕着开发者进行公关。开发者生态，社区的价值就越来越大。 ———— Apache Member 姜宁
这是一本每位计算机相关专业同学和职场人士都应该读的书，开源正在成为一把打开未来之门的钥匙，拥有了它，你才能更好的理解这个软件定义一切的世界，进而在这个数字时代安身立命；除了开发者，创业者和投资人也应该读，开源同时作为一种科学与人文精神开始渗透到整个IT产业中，有了它你可以更好的掌握时代脉搏、构建你的产品、打造你的商业模式，进而在整个行业中生存与发展。 ———— 开源社理事，华东师范大学研究员 王伟
A must for anyone worried about making money with software, specially for startups that need to design a business model. &amp;ndash; 亚马逊读者 Raul
Best part of the book was the discussion of shift towards making money with software instead of from software.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之十 —— 企业如何优雅的关闭一个失败的开源项目</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/shutting-down-an-open-source-project/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 10:48:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/shutting-down-an-open-source-project/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
如何优雅的关闭一个失败的开源项目 当一款开源项目对于贵司来讲已经没有意义，或者说处于各种缘由，需要将投入开源项目的资源撤离，这个时候或许作为读者的你还有些困惑，请放心，本篇指南就是专门为你遇到这样的情况所准备的，该指南为贵司和贵司的开发团队提供一些关于关闭开源项目的建议。通过优雅的关闭项目，或者是将项目转移给愿意继续负责的团队，确保贵司是以一种责任感的方式来认真对待项目的整个生命周期的。基于这样一个前提，要为项目的用户设定合理的期望，以确保其能长期项目对项目代码的依赖关系保持下去，并也可以维护贵公司作为一个参与者在这个开源项目中负责的声誉。
本指南会帮助你决定一个项目何时不再有用、理解如何从项目撤离、确认准备进入开始一个新项目时，如何处理原有项目中的代码、仓库、网站，维基以及其他项目资产。
开源项目的生命周期规划 当软件开发者开始构思和开发新的且是关键业务需要的开源项目时，他们通常会为每个项目的生命周期制定明确且具体的规划，从其诞生到终止。且这些规划也要列为企业整体开源战略的一个部分来执行，和其它所有的项目一样受到监管。
这些努力均是为未来的项目所遇到的一些情形做好充分的准备，它们包括：关闭一个项目、项目要转交给更感兴趣的用户组、公司主动交出控制权等，优雅的关闭一个项目是企业对项目、用户以及支持这一切的开源社区所应承担责任中的一部分，尤其是转交的时候，顺利的过度是大家都希望看到的。
为什么说生命周期的计划很重要 其实为一个可能性很大的即将死掉的开源项目没有什么特别的，和多数的生命周期规划没啥区别，如私有软件规划、IT系统硬件部署、乃至更为广泛的业务决策等。对于开源的规划而言，项目的声明周期规划应包括传统的生命周期评估，如项目范围、发展愿景的概述，以及项目增长的估计，乃至开源特定的内容如规划社区构建、早期用户采用、用户的反馈和参与纳入等。
任何项目不可能永远保持增长的势头，用户的使用也有一个最高限度，这些都是意料中的事情。即使是最为成功的开源项目，也可能随着商业计划的改变、新技术的取代、更为创新的技术来临等因素，创始人和用户最终也要放弃它们。因此，凡是想周全了，再乐观的心态，也要有做好打算。
生命周期结束的开源项目该是个什么样子？ 如果贵司的的开源项目遇到这样的情形，平日里较稳定的贡献或提交量突然出现了下降趋势，不要慌张，它并不意味着项目已经完蛋了。它大多数的情况是项目成熟的标志，已经达到了开发的预期目标，用户的需求减少不需要特别的跟踪和更新，这是一种好的现象。
但是，上述情况未必是经常有效。如果说项目的采用人数、以及使用代码的开发者都在明显的减少，那么这极有可能是人们对项目的兴趣正在降低，该项目正在走向死亡的路上。另外，判断项目是否就要完蛋的指标有：项目活动的整体水平、用户是否有发布问题并参与关于代码的问题在线讨论。
需要引起注意的问题迹象 一个死去的或者正在死去的路上的项目通常是有特定的问题的，诸如没有处理好关于开发方向的不同，又或者是过去关键的贡献者跑到了新的感兴趣的项目了，等等不一而足。一个明显迹象是，其他人与您的团队成员的观点缺少一致性，或社区询问是否要继续项目，还是要结束或彻底放弃项目。另一个迹象是您的社区不再修复或更新代码来解决其中的漏洞。
 “如果你的项目没有人提出问题、如果没有人作出贡献、而且看起来还没有什么用户使用、也没有什么其它项目依赖，那么所有这些很可能就是巨大的警告！或许项目没什么问题，但是如果项目真的遇到问题了，就要认真的去找下原因了。” – Dr. David A. Wheeler，Linux基金会核心基础设施研究 （CII）开源专家和两个项目的领导者。
 其实，即使是眼见确凿的数据都有可能是一种假象。因为有些情况确实特殊，比如经常对你的代码访问是通过其它应用程序间接的包管理器访问的，而不是通过直接下载的方式。那么遇到这种情形的话，就很难知道到底有多少用户，只能通过生命周期来进行更为准确的跟踪。
为什么要在一个项目尚未启动时就规划好其结束？ 一如规划开源项目的其它事项，有关在某一天如何终止或转交项目的决策，同样是项目生命周期的重要部分。
为什么这么做了呢？因为没有周全的考虑，就不会保护好社区和用户，就可能对于公司的声誉在开源社区和项目本身内有所损害。如果你管理着一个开源软件项目，要记得开源项目从来不是一座孤岛，它有太多的依赖，而一旦被其它所依赖的话，就更要负起责任来了。当然，贵司可以选择改变项目方向或状态，但是你的责任是能够清晰的、及时的、开方式的沟通将这些变更传递给项目的用户，以让他们有充足的时间做好相应的应对方案。在没有将项目的规划告知用户就结束一个项目并彻底放弃代码的行为，是非常不负责任的行为。
维护贵司的声誉 让项目的其它用户陷入困境肯定不是贵司的初衷。在开源的世界里，尤其对这个问题不可以掉以轻心。当然这并不是说要在项目开始之前就去事无巨细的做所有可能的退出计划，但是一个高效的、开放的社区有利于让用户确保贵司不用轻易的放弃项目，尤其是不会一声不响的就丢弃掉，而且能够表达贵司会努力的让项目成功，而不会置用户于不管不顾。另外，通过构建、开发和推广代码的方式来将项目更加的易于 fork，你的项目是可以提供更为灵活的转交能力到其他参与到项目的开发者的。事情就是这么个道理，尽管你毋须事无巨细的规划每个退出的细节，但是有必要做一些基本的事项，如用户具有知情权，贵司需做到信息的透明和公开。
寻求建立多元化的贡献者的基础 代码贡献者的多样性，对于帮助开源项目的增长是有着非常大的帮助的，它可以为项目带来诸多益处，如新的想法、深入解决问题的可能性、以及代码可以让更多的开发者看到。而且对于贵司决定离开或结束项目也是有益处的。由于多样化社区的参与，你有很大机会找到对项目维护有兴趣的社区成员，扩大贵司未来转型的选择范围。如果最终贵司还是决定了要离开项目，那么就可以非常顺利而愉快的交接到更感兴趣的维护者手中，让项目继续前行，而不是让它悄无声息的死掉。
这些前提的基础工作对于项目成功的建立一定的信任度至为关键，其是一个健康的生态系统的前提，也是围绕项目构建必要的商业依赖的充分条件。
 “当你开启项目时，你需要尝试赢得人们的信任，消除他们对于加入项目的疑虑，而且放心的使用你的代码。在这之后，如果你说：‘大家好，这个项目可能无法继续了。‘ 这对于信任一点帮助都没有。而你应该说，如果有一天，项目可能不得不结束，您将会尽全力去解决问题， 并且应该保证您不会将用户弃之不顾。告诉他们，您会告知他们您的每一步工作的内容。在进行项目转交时，给他们时间去适应，您还需要努力帮助完成项目转交时可能有所帮助。” – Dr. David A. Wheeler，Linux基金会核心基础设施研究 （CII）开源专家和两个项目的领导者。
 决定您何时结束、转交或退出一个开源项目 无论什么原因，都可能遇到这样的几种情形：开源项目需要终结、需要转交给其它实体单位、亦或者是贵司决定从某参与的项目中退出，无论哪种情况，都要做出决断的。至于原因吗，有可能是贵司的目标发生了变化，也有可能是项目和新的方向不再匹配，又或者是项目的关键人物/团队离开了公司，亦或是项目的成长情况：参与度、更新周期、采用的下降等因素所导致。也有可能是因为在关于项目未来发展的问题上，社区成员之间出现了分歧，这些使项目看起来需要做出一些改变。
分歧会影响新项目的方向 在项目的社区内部如果发生了严重的分歧 ———— 不管这个分歧是什么，关于技术也罢，许可协议等等 ———— 你都得考虑项目需要分离，让对不同方面感兴趣的人们做他们认为重要的事情！我们可以回顾一个例子，就分离这件事对于1991年创建 Linux的开发者 Linus Torvalds 来说触动很大，Torvalds 一直以来都是基于Minix进行开发的，Minix 以一款类Unix的小型操作系统，其内核由Andrew S. Tanenbaum所开发，主要是用来教学。随着项目的发展，和Torvalds对其范围和愿景的不同，Torvalds 将项目从 Minix 分离出来创建了日后重要的开源项目Linux。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 01 13)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 12:29:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-13/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源变现创业公司TideliftB轮融资2500万美金 原文链接：Open source monetization startup Tidelift raises $25m series B
原文链接：These former Red Hat employees just got $25 million to try to find a new business model for open-source software
原文链接：Tidelift: We Support the Long Tail of Open Source Projects
适兕点评：
 前红帽CEO的开源理解，不过还是路与桥给的灵感。“Our bottom line is that open source doesn’t just need ‘funding.’ It needs a business model that works for creators and users alike, at massive scale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 01 06)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-06/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 22:26:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-06/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Linux基金会网络进一步加强开源网络 原文链接：LF Networking Moving Forward to Consolidate Open Source Networking Efforts
适兕点评：
 说实话，这一年的网络子基金会没什么进步，网络毕竟都是从传统的电信厂商过来的，标准的争夺根深蒂固，难以改变。所以，开源的方式在他们看来就是标准的再争夺。所以偏离了当年成立基金会的主旨。再过一年可能项目就各奔东西了。
 来自Linux的洞察：2019我最期待什么 原文链接：From The Linux Perspective: What I Am Most Looking Forward To In 2019
适兕点评：
 这么具体的一系列的功能特性对于很多项目真是一件奢侈的事情，但是Linux就是这样。日渐成熟的Linux！
 区块链进化：新形势需要新模式 原文链接：Blockchain evolution: New results require new models
适兕点评：
 唯有创新才是出路，是的，区块链绝对是革命性的产物，但是它也在很多领域破坏现有的秩序，那么就会有一些困难。假以时日，这可能是赢得人类社会信任。
 2018年关于Linux和开源的5个顶级故事 原文链接：The top 5 Linux and open-source stories of 2018
适兕点评：
 我这两天也在思考、总结去年一年开源的动向。当然我更加关注本土的进展。但是不知道从何而起。
 树莓派洞见：35美金的计算机改变世界的故事 原文链接：Inside the Raspberry Pi: The story of the $35 computer that changed the world</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道2019年计划表</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/planing_and_reflection/2019/planning_and_schedule_of_year/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 15:33:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/planing_and_reflection/2019/planning_and_schedule_of_year/</guid>
      <description>引子 具体事项 一 /2019-01-03 Linux基金会企业开源指南系列之九——公司如何提升开源开发的影响力 来自英文：Improving Your Open Source Development Impact 二 /2019-01-10 Linux基金会企业开源指南系列之十 —— 企业如何优雅的关闭一个失败的开源项目 来自英文：Winding Down an Open Source Project 三 /2019-01-17 Linux基金会企业开源指南系列之十一 —— 在开源社区中树立领导力 来自英文：Building Leadership in an Open Source Community 四/2019-01-31 Linux基金会企业开源指南系列之十二 —— 制定企业开源战略 来自英文：Setting an Open Source Strategy 五/2019-02-07 Apache 基金会未来5年计划 来自英文：Five-year Strategic Plan for the Apache Software Foundation 六/2019-02-13 如何评估一个 Linux 发行版的总体成本 来自英文：Estimating the Total Cost of a Linux Distribution 七/2019-02-15 一份被忽略的开源经济学报告 —— 再读 Bruce Perens 八/2019-02-16 云原生的旭日东升 —— CNCF 2018年度报告解读 九/2019-03-10 区块链将会如何影响开源来自英文：How blockchain will influence open source 十/2019-03-31 如何参与到 Linux 社区中来 来自英文：How to Participate in the Linux Community 十一 来自英文：6 ways a thriving community will help your project succeed 十二开源治理模式OSS Governance Models 十三打造精英式开放组织：知易行难，来自英文：Building a positive meritocracy: It&amp;rsquo;s harder than it sounds 十四 现代开源项目如何实现贡献者增长（译文）来自英文：Growing a contributor base in modern open source 十五 来自英文：Why There Will Never Be Another Red Hat: The Economics of Open Source 十六 1998 年的那场改变世界的Open Source Summit Trip Report 十七 工程师和市场人员相互之间可以学习到什么？ 来自英文：What engineers and marketers can learn from each other 十八 如何管理开源项目中的即兴贡献者 ，来自英文：How to manage casual contributors to open source projects 十九 Open Core 和基于 API 的服务，商业软件如何搭上开源的顺风车 来自英文：Open core, open perimeter, and the future of enterprise software 二十 Apache 之道，让开源持续成功的秘籍 来自英文：The Apache Way to Sustainable Open Source Success 二十一 不一定非得同步做决策：远程团队成功的秘诀 来自英文：Asynchronous decision-making: Helping remote teams succeed 二十二 开放源代码软件行业之外的故事之一 &amp;ndash; 一则医疗界的故事 二十三 ／2019-04-19 开源之道解读红帽企业开源调查2019 来自英文：红帽企业开源调查2019版 二十四 开放源代码社区对于我意味着什么？ 来自英文： What the open source community means to me 二十五 开源不是什么?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之九————公司如何提升开源开发的影响力</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/improve-open-source-dev-impact/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 09:00:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/improve-open-source-dev-impact/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
改进贵司的开源开发影响力 开源的开发方式对于绝大多数公司所习以为常的软件工程有着非常不一样的内容，当然也不要畏惧或排斥它，凡是尽力计划就好。不过值得庆幸的是，贵司并非是拓荒者，已经有很多的公司和个人通过战略性的方式已经成功的为重要的开源项目做出了贡献。本指南将会帮助读者你和贵司来改进内部的开发流程，并会帮助贵司准备好贡献到开源项目中，尤其是对于贵司业务很重要的开源项目。众所周知，能够贡献到 Linux 内核对于开源开发者来说是最具挑战性的事情之一，所以本指南就以贡献Linux社区为例说明，这件事本身就极具代表性。当然，本指南对于其它的开源项目也具有普适性。
什么是开源开发的影响力？ 开发者的贡献作为贵司开源项目办公室实现业务目标（贵司开源战略的支撑）的主要方式，其实有多种影响开源项目方向的办法，从在不同的环境下测试代码、为代码添加文档注释，到资金赞助项目或基金会、参与项目委员会、甚至是在其它开源项目中引入现在的开源项目等等，但是归根结底，贵司在开源项目中的影响力来自代码贡献的质量、数量和一致性，才是发挥最大影响力的因素。因此，为贵司的团队提供高质量、高效的代码工具和流程，才是符合贵司最佳利益的方式。
拥有影响力的开源代码，是可以影响贵司所贡献的开源项目的技术方向的，而且能够以最少的代价来维护代码，同时还提高产品质量。
通过开源的贡献方式来改进贵司开发团队的效率是本指南的目标。通过帮助贵司开展本指南所推荐的开源开发最佳实践，贵司可以实现以下几项内容：
 减少产品团队的工作量 最小化维护源代码和内部分支的开销 改进代码质量 加速开发周期 开发更稳定的代码以作为产品的基础 在关键的开源社区提高贵司的声誉  开源项目办公室在开源开发中所扮演的角色 贵司的开源项目办公室会对产品产生影响，无论它是直接的影响还是间接的左右，也无关具体的采用形式，即不管是公司内部的基础设施或服务，还是作为商业产品来提供。而且这些影响是可以度量的，如果有不足的情况，也会可以科学改进的，这些影响甚至还能够生成精确的报告，让你来向公司的领导层进行汇报 ———— 可以展现开源项目的价值以及所带来的投资回报率。
直接影响 开源项目办公室可以直接影响贵司的开源代码开发，即通过贡献代码本身。每家公司都会根据最适合其自身业务目标发展和最适合公司结构的方式构建开源项目和工程贡献（请参阅我们开源项目指南中的如何创建开源项目办公室）。但是贡献代码仍然是影响开源项目的最佳方式，也是在开源社区中赢得声誉的最佳方式。
就三星来说，开源项目办公室有其自身的工程团队，为了满足公司的研发部门和产品团队的开源开发需求而设。项目办公室也会帮助三星内部的代码贡献到各式各样的开源项目中，而且已经帮助三星将自身产品相关的驱动合并到上游代码中了，产品团队拥有自己的开发人员，并且他们为开源项目做出贡献，但由于他们与产品开发紧密相关，所以他们的自由度较低。所以当开源项目办公室收到诸如“我们需要在内核中实现某个功能”之类的需求之后，就会让工程团队去实现相应的功能，并提交到Linux内核上游。
 “基于这些开源组件，我们在提交到上游代码的专业，让我们更加的有价值，而且这样做的最直接的结果就是三星产品和服务中使用到的内核代码的维护减少到了最低。” – Ibrahim Haddad，三星美国研究院研发副总裁兼开源小组负责人
 但是大多数的开源项目办公室和三星的情况是不一样的，他们大多不会设立专门的工程团队来贡献代码，而是更加聚焦于政策和流程上的内容。这样的话，就要安排跨部门的工程师去合理的分配时间去关注开源组件的任何变更，以推进紧跟上游的代码。
其实工程团队的具体架构是无关要紧的，目标是为了最大限度的减少开源组件的技术负债。如果开发团队在自己的本地进行了开发，而没有推进到上游仓库中，那么产品团队将会陷入维护分支的巨大代码库中，而且这个分支会和上游渐行渐远，这样的话，他们会消耗掉大量的时间来打理这个分支的内容，会很难有精力来推进产品真正需要的部分。
这里需要特别提醒的一点就是，也是通常情况下有违直觉的，那就是一位深入参与到上游开源项目的开发者，是很难做到和公司所在的产品团队去进行一些所谓的上游工作、相应的责任（作为提交者和维护者而言）和产品的平衡的，几乎不可能有时间来处理运营相关的事情的。
每个开源项目办公室都会根据其业务需求进行独一无二的架构设计。例如，Facebook 在开源项目办公室内有一个专属的工具团队，负责开发内部工具以用来帮助其开源组合的管理工作。这个开源组合包括 Facebook 共享的项目，项目主要托管在GitHub上，除此之外还包括其做出贡献的其他外部项目，如Linux Kernel。(请参考案例分享之Facebook 的开源历程。)
间接左右 开源项目办公室的影响力，可不止于组织开发者去为开源项目贡献代码，在很多地方都可以发挥力量，从公共关系、市场营销，到法律支持、开发者培训等等，开源项目办公室可以以多种方式来实现。这里仅列出四中以非代码贡献的方式来间接推动开发：
 外部的技术讨论 通过参与到技术讨论中是在各式各样的社区中增加影响力的其中一个主要方式，贵司的开源开发人员会通过积极参与邮件列表和IRC聊天来参与讨论，并可以随时了解最新的项目更新。而在有正式管理结构的大型项目中，也可以通过参加技术指导委员会做出贡献。
 内部技术讨论 在内部，开源开发人员可以参与政策和架构讨论，以确保组织的决策与特定项目社区的方向方向相匹配。例如，开源开发人员应该参与到关于对依赖开源代码的产品的长期规划的所有战略讨论中。
 合规性支持 开源项目办公室经理还可以提供帮助来解决常规性问题，并用其收到的开源常规性的问询来支持合规团队。
 缺陷修复 另外，也可以通过保持稳定的代码参与到开源项目中，测试软件并提交、修复缺陷、并提交到上游，这样可以提高代码对所有项目用户（包括贵公司）的整体价值。
  改进的常见领域 改进开源项目中开发者的生产力和效率，开源办公室能够努力的地方有这么三块：文化、流程和工具。其中在每个具体的领域又有相应的细则需要来处理，从而满足不同的开源模式。
开源团队在企业环境中所面临的特殊挑战 文化 文化上的挑战是大家不得不面对的一个事实，它的根源在于传统软件开发实践和开源开发的需求之间巨大的落差，落差可以通过雇佣开源的专家，或者是找那些熟悉开源开发模式的人为贵司进行培训来进行弥补。
 “我们的目标是为开源工程师提供足够的时间来履行对上游的责任，以让他们能够成长，进而让三星拥有充足的开源领导力。” – Ibrahim Haddad，三星美国研究院研发副总裁兼开源小组负责人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一月精选(2018 12 31)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-12-31/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 10:30:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-12-31/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 2018年开源重大的8个里程碑 原文链接：The 8 biggest open source milestones in 2018
适兕点评：
 说实话，以后开源界真的很难吸引人们的眼球了，因为它正在成为默认的内容。这个新闻非常的厉害的，排名第一的kernel新的行为准则，意味着“招安”的彻底成功。亚文化被彻底的归为主流。规则正在改变。
 微软是如何实现绝地重生的 原文链接：How Microsoft bounced back
适兕点评：
 本文从商业的角度回顾了微软从失败到重新回到最具价值公司顶峰的历程，开放式的哲学真的不是盖的。啥也不说了，引用一句文中的总结： “Satya Nadella really didn’t change that much in terms of products, but he did change the perception. Azure is now the second-largest cloud provider, and will probably be No. 1 soon. That is simply moving traditional Microsoft customers from on-premise servers to Azure cloud servers, but the impact is huge both in terms of revenue and market cap.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>