<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>商业分析 on 开源之道</title>
    <link>http://www.opensourceway.community/tags/%E5%95%86%E4%B8%9A%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
    <description>Recent content in 商业分析 on 开源之道</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016 - 2020, 适兕; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Feb 2020 11:42:24 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.opensourceway.community/tags/%E5%95%86%E4%B8%9A%E5%88%86%E6%9E%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【Redmonk专栏】真正的 Serverless 革命</title>
      <link>http://www.opensourceway.community/posts/redmonk/the-real-serverless-revolution/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 11:42:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.opensourceway.community/posts/redmonk/the-real-serverless-revolution/</guid>
      <description>本文经 Stephen O&amp;rsquo;Grady 先生许可翻译，转载请注明作者 引言 2006年3月，AWS 推出了简单存储服务（S3），紧接着在8月又推出了弹性计算(EC2)，如此重要的事件在当时来说并不算什么，没有人意识到云计算会在将来的十几年成为整个行业的主导。然而，事实上也确实如此，在此后的许多年里，那些已经站稳脚跟的技术提供商们认为云计算就是一个玩具，根本不适合企业的应用，在蛮长一段时间内，云计算备受冷落。
然而，没有什么能够阻挡进步，无论那些对云计算抱有多大的偏见，其带来的经济效应都是巨大的、颠覆性的。
在云计算出现以前，企业的主流做法是购买物理硬件，而且还有诸如 1&amp;amp;1 和 Rackspace 们提供的硬件托管厂商，这些通常是按月租用的，通常包含设置或实例化费用，以阻止琐碎的实验。
自从 S3 和 EC2 诞生以后，用户通过浏览器加一张信用卡，就可以在几分钟之内启动机器，运行几个小时，随时将之关闭，而且还是按小时来计算的。正如 Flip Kromer 在其2009年撰写的文章中所说：
 EC2 意味着任何人在8小时，花上19美元，就可以完成10台机器的集群和1TB 存储的租用。
 当然，对于本身就是伴随着云计算时代成长起来的一代来说，随时可用、按需扩展的云计算对于他们来说就是默认，所以他们是无法将硬件转向云计算时代有什么感慨的。亚马逊，微软和其它云公司当前的市场估值表明，云计算的 pay-as-you-go 模式，是让那些只能利用开源软件的人能够负担得起运行所需的硬件资源。
云计算在极短的时间内，就颠覆了技术领域的 LandScape ,即将原来以 CAPEX（资本支出） 为中心的转变为 OPEX （运营支出）的模型，这是前所未有的变革。
可能大家对云计算的变革有一个公认的共识，那就是其对于价格模型的影响，那么（现在终于可以抛出本文的问题了）蛮有意思的问题来了：Serverless 是否具备同样的潜质？
Serverless 其实是一个蛮有历史的名词了，要比人们认识它早很多年，不过一直以来都被用作通用的描述。例如，在1995年的UC Berkeley论文中，它与网络文件系统一起被引用，在2004的时候被虚拟现实所引用，2005年的时候是数据库（尤其是 SqLite），2008年代RFID 认证，乃至2012年的Gartner 报告。
这些都成为了过往，在2014年的时候 AWS 发布了 Serverless 产品 —— Lambda，Serverless 一词从此具备了全新的意义，加入了云计算的大家族，但是该服务实际的应用远比人们预测的要长的多。其面向函数的模型一夜之间就成了 Serverless的代名词，事实表现就是当人们讨论Serverless的时候，就是在讨论函数模型本身。
更为有趣的是，随着 Serverless 的进一步普及，也吸引了更多的玩家进入，大家开始对这个严格被定义为函数的定义开始让其模糊起来了，作为 AWS 的竞争对手，微软和 Google 为了争取最大利益，极力避免使用 Lambda 的定义。鉴于 AWS 在云计算的江湖老大的地位而言，微软和 Google 显得有点单薄，但是若是默认让 Lambda 成为 Serverless 的代名词，就意味着将所有的市场再次交还给 AWS（尽管已经有点晚了）。当然，此二位也非等闲之辈，他们没有坐以待毙，而是作为 AWS 强有力的竞争对手的姿态出现，且将 Serverless 扩宽到远远超出函数架构的范围，这样大家才可能在同一个起跑线上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【译文】如何与云巨头 AWS 竞争 </title>
      <link>http://www.opensourceway.community/posts/redmonk/how-to-compete-with-aws/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 10:35:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.opensourceway.community/posts/redmonk/how-to-compete-with-aws/</guid>
      <description>本文经 Stephen 先生许可翻译，转载请注明作者  “在战争中，获胜之道是避其锋芒，攻其弱点。”—— 孙子
 Photo courtesy Wikipedia user 663highland, used under the CC By 2.5 license
1969 年 1 月，离人类首次登月的阿波罗11号任务还有7个月时间。尽管IBM在此项任务中扮演了举足轻重的角色，美国司法部仍对它提起了反垄断诉讼。诉讼内容包括IBM垄断了“跨州贸易和商业活动的通用电子计算机”。这个案子拖了13年，直到1982年被撤销。
毫无疑问在 1969 年，主宰了市场的IBM被认为是无懈可击的。据统计，它在企业硬件领域的市场份额超过了 70%。但就在10年多一点后，即使是竞争对手也承认这个诉讼“几乎只剩一点历史的猎奇心”，因为这个行业正在快速从IBM 主导的大型机转向个人电脑。
讽刺的是，这一切都是 IBM 自己促成的。
 第一步是该公司在 1969 年 6 月 23 日决定将软件与硬件分离——该决定部分是受到上述 1969 年 1 月诉讼案的影响。IBM决定减少其反垄断案的攻击面，其副作用就是诞生了我们今天所谓的软件产业。 其次是IBM作为个人电脑业务的后来者（译者：苹果于1977年发布了深受好评的Apple II），在1980年决定将大部分业务外包出去，最显著的是操作系统。为此他们求助于一家名为微软的鲜为人知的公司，开发后来被称为 PC-DOS 的软件，而该软件又是从另一家鲜为人知的公司（Seattle Computer Products）授权而来。在这笔交易中，微软跟 IBM 的合同不是排他的，它可以将操作系统卖给第三方。  很显然，微软意识到了专注于硬件的 IBM 没想到的：软件可以比它所运行的硬件更有价值。微软由此实现了一家科技公司前所未有的财务成功。
但Redmond的软件巨头，随着时间流逝，也丢掉了自己的市场。首先是互联网，尽管盖茨的全力尝试。然后是移动互联网，让位给了另一个重要玩家苹果。甚至在云最开始的那些年，微软似乎也错失了机会，但后来有所恢复并且找到了很好的定位，稍后将对此进行讨论。
从这些例子中至少可以学到两个经验教训：
 首先，那些看起来无可匹敌并且被期望永远主宰市场的科技公司从没做到这点。 其次，市场竞争从不正面到来：微软在大型机市场上并没有超过 IBM，就像苹果在桌面和服务器操作系统市场上并没有超过微软一样。  所有这些都把我们带回到亚马逊和此文的标题。
在亚马逊 11 月份的年度 re：Invent 大会上，一位竞争对手的高管提出了一个问题，这个问题以前也被其他主要供应商问过：AWS会无限期地主宰市场吗？事实上，有谁能与 AWS 的市场势头竞争？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>