<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>翻译 on 开源之道</title>
    <link>http://www.ocselected.org/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/</link>
    <description>Recent content in 翻译 on 开源之道</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016, 适兕; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 20 May 2016 19:35:45 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ocselected.org/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>精心布局的开源</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/open_by_design/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2016 19:35:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/open_by_design/</guid>
      <description>由开源和开放治理所带来的云计算的转变 原文链接：Open By Design，作者：Philip Estes和Doug Davis，写于2016年1月26日
介绍 如果说软件正在慢条斯理的将这个世界吃掉的话，那么我们可以毫不夸张的说开源软件正在吞噬世界。现在的开源可不像十几年前那样——几乎无人问津，现在则到处都在谈论开源（对于入门者来说，看看讲解 Linux 丰富的历史吧），据统计，无论是社区参与、代码提交行数，还是企业参与、乃至金钱的收入，都以惊人的速度上升。举个例子，在2015年8月份举办的北美 LinuxCon 会场，Linux 基金会介绍说，仅仅是旗下的子项目就有六千四百万行代码的提交，这并没有包括 Linux 本身！这些提交来自成百上千的独立的贡献者，从学生到服务于公司的工程师，据粗略的估价，这些代码的软件是已经超过50多亿美元的项目。
虽然目前开源已经深入人心，但是我们这里要探讨的更加的耐人寻味，因为开源已经不再仅仅是指传统意义上的将代码仓库公开访问，以及以某种开源许可证来分发。开源还意味着由开放治理和合作基金会的管理，使得来自世界各地的开发人员能够协同起来，一起解决来自围绕云计算的挑战：从基础设施服务，到平台、应用的打包，乃至日益扩展的 Web 产品的交付和运维。
这场开源的革命改变了人们的看法，也让企业开始思考自己的软件产品应该如何开发，尤其是企业为其用户提供云计算的解决方案时，这一影响更加的凸显。我们发现在这个新的开放的时代，它本身就是在培养一种开放的思维以及开放的合作，目标人群是那些在自己的企业中已经习惯于封闭开发的拥有丰富经验的开发者们，而且，我们现在越来越多的软件的设计使用开放的原则，就云计算具体来说，企业传统的做法就是“自己滚起来”。我们称这个新的时代为：精心布局的开源时代。
开源：历史回顾 开源是什么？ 为了能够充分的讨论开源这个主题，我们首先需要做的是先澄清此一名词的概念。首先我们会定义一个基准，然后，我们回顾开源的历史，它是如何出现的？为什么会出现？在此过程，我们会遵循在多个行业的开发过程和软件领域中，以成熟的、可行的、有一定价值的组件来说明问题。
 N.B.: Open 这个词，确实是最近几年变化非常大的一个词，近来还读了另外一篇文章Fifty shades of open。
 首先，开放源代码促进会的开源的十个定义对于我们理解起开源是非常有意义的。其中一个至为重要的真相就是说能够访问源代码是必要的！但是仅仅是源代码开放就说它是开源软件是远远不够的。正如开源促进会所澄清的，能够访问源代码仅仅是入门级，需要进一步的能够再次分发软件，－原有的和修改过的－以及删除了一些代码的情况所造成的不同，乃至于不同的人们，如用户和开发者。最有价值的或者是一文不值的开源项目在多个方面都会有摩擦，如代码访问、代码共享、以及自由的使用和分发，允许任何人和任何组织去轻易使用和修改。
这就是 OSI 的定义所强调的一个关键的点。虽然有非常多的可用的开源项目，只是简单的将源代码放在了互联网上，其实这是远远不够的。特别注意的一点就是，很多的开源项目所使用的许可证使得很多的商业公司是无法参与进去的。这么做的后果就是限制了一些开发者，因此，项目就需要更长时间来获得增长乃至成功。举例，某个项目要求所有基于其下的源代码也必须再开源，这就意味着此许可证强制商业公司所开发的增值（可能是商业化的）必须是是自由可用的。对于一部分公司来说，显然是接受不了这样的许可证的。那些最为成功的开源项目都是实现了各式各样的人们来参与到项目中来，并且会鼓励采用贡献者到技术，而不是去强制限制什么。
除了能够访问到软件的源代码以及有权利去修改它之外，其实开源项目真正的价值并非代码库本身，开源项目真正的价值在于能够在更加广阔的范围很多人为了同样的目标一起协作形成的社区。一位形单影只的开发者，即使是一家单一的公司，做了一开源项目，或许还有点实际的用处的，但若是没有更多的参与者来改进他的代码库的话，项目很快就会变黄。众人抬柴火焰高，有更多的人手来投入时间和资源来让软件更好的测试、更好的文档、更加灵活的处理错误、添加更多的功能，从而满足用户的需求。原作者可能没有注意到全部，但是开源真正的力量在于感兴趣的人们花时间和专业技能来共同完善它，使之更快的成熟可用，甚至有些功能会超越原作者的意料。
大众化和商业化 虽然我们可以肯定的说，现代的 GNU／Linux 和自由软件基金会是推动着开源时代来临的力量来源，从而让软件从受企业青睐、各种专利、以及过去的闭源的专有系统的反面的转变。但还是有必要回顾一下开源软件在整个计算机历史的时间线上的位置的。
在20世纪5、60年代，很多早期的计算系统都是来自于IBM、DEC、以及其它一些学术界、研究机构合作开发的，甚至还有一些政府部门的参与。这就导致最初的操作系统软件和其它关键的软件组件假设是可以在用户和开发者之间进行共享的资源，在计算机的历史上，就这一点可谓是惊人的重复。早期的计算机系统供应商交付他们的硬件的时候，会顺带将全部的软件的源代码一起交付，这其中包括了可能需要修改以及构建软件的工具。拿 IBM 701 大型机来说吧，这种特殊的源代码共享的方式，直接导致 SHARE 用户组以及研讨会持续了几十年！SHARE 是一个充满活力的社区，系统程序员和用户一起分享他们各自所遇到的问题，然后共享代码，即那些修复问题之后增加或变更的代码。
那个时候没有高带宽网络的普及，让人们能够在全世界范围内轻松的沟通，几十年以后才实现了。但是，这就是现在开源运动的根源：一个协作的社区，共享解决方案、源代码、以及专业的知识，而无须考虑专利权、许可收入、各种金钱的收入。
好吧，让我们还是快进吧，GNU 项目的创立以及自由软件的想法从 Richard Stallman 头脑中出现的时间是20世界80年代，没有过多久，Linus Torvalds 在1991年开始了 Linux 内核的撰写。这些里程碑的事件，究其原因，有连接全球的越来越方便的网络、通过电子邮件来进行大量的沟通、早期的原始网站、放置代码仓库的 FTP 服务器，所有的这些组合在一起，促使新的开发者们加入到开源运动的大潮中来。Linux 和 GNU 项目的各种组件为开源活动提供自由的底层，参与到开源所需要的所有的必要的工具——编译器、编辑器、网络客户端、以及脚本语言，都可以在一个单一的自由使用的操作系统中获得，这一明显的降低门槛的现象，导致只要拥有一台个人电脑就可以加入到开源的事业中来。
就在90年代中期众多的参与者加入进来之后不久，此草根的开源运动中开始出现了一些尝试盈利的商业公司，如—— RedHat、SuSE、VA Linux、Netscape（很快变为 Mozilla）、以及 MySQL AB等等。不仅仅是这些新成立的开源公司，而且那些大型的企业很快也看到了开源开发模式的价值，并且也积极的参与到开源社区中来，并且鼓励员工全职为“上游”做开源的工作。IBM 就是在早期采用这一策略的大公司之一：在1998年成立了 IBM Linux 技术中心，雇佣 Linux 内核专家，以及培养内部员工积极的参与到 Linux 内核和其它上游的项目中，目标是让 Linux 能够在所有的硬件类型上运行，且能够支撑IBM 中间件产品，IBM 专门为其下受欢迎的企业级产品—— DB2 和 WebSphere 开发了 Linux 的版本，甚至是过去专门面向大型机的软件如 CICS 和 MQSeries。更多的大型企业也纷纷效仿：Oracle、HP、SAP、Intel、以及其它公司也开始直接支持 Linux，让他们等软、硬件开始支持 Linux 操作系统。开源不再仅仅是自由软件运动的“次文化的产物了”（因为他们有时会被人嘲笑）；它现在已经壮大，是几十亿的市场了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VAR Guy 在2008年遴选出来的 top 50开源公司，现在是什么状况？</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/where_they_are_now_top_50_open_source_company/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 23:04:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/where_they_are_now_top_50_open_source_company/</guid>
      <description>原文链接：The VAR Guy&amp;rsquo;s Top 50 Open Source Companies: Where Are They Now?
N.B.: 可能原网站的内容已经无法访问，不知是何缘故。或许用 Google 能找到其它的转载，请读者自行处理。
在大约7年前，VAR Guy 发布了开源50强的报道，报道中谈及的都是当年在开源公司的先行者，这几年，开源界早已发生了翻天覆地的变化，是时候将他们拿出来再捋一捋了。看看他们现在都过得怎么样？
先声明一点，这里列出来的过去的50强开源公司（按字母顺序），也在一定程度上反映了新的趋势－诸如云计算、移动、大数据、物联网、容器以及已经被大众广泛认可的开源。
 Acquia：如果聪明的读者您对于 Wordpress 的认识不止于其就是开源中唯一的 CMS 的话，就应该去关注下这家公司。Acquia 是一家基于 Drupal 交付商业的支持，拥有非常活跃的商业伙伴。 Acutate: 致力于数据分析的公司，提供诸如数据可视化、客户通信管理等，在过去的几年颇受大数据解决方案的演化影响。 Alfresco 软件有限责任公司：仍然标榜自己是替代商业内容管理的开源方面的领导者，据报告称，其拥有1800个客户、1千一百万用户、70亿的文档，并指出与2012年相比，业务翻了一番。 Astraro 公司：一度将自己定位为开源实现的统一威胁管理系统（UTM），现在则被Sophos完全收购，Sophos 是一家面向消费者的安全和反病毒厂商。 Canonical：在2012年的时候，我们非常的想知道作为重要的 Linux 供应商之一，在云计算越来越重要的时候，选择在移动领域发力。过去了这几年，事实证明了它的路没有错。Canonical 目前除交付传统意义上的Linux操作系统之外，还交付平板电脑和智能手机操作系统，而且它还努力的去适应物联网，而对于物联网来说，我们也真诚的希望它能够有所突破。 Clearcenter: 现在在走超融合基础设施和混合计算路线，通过为复杂数据中心交付中心化的管理平台来实现这一目的，即当下流行的云计算、混杂着传统遗留的系统，ClearCenter 是比较擅长这个。1 Cleversafe：2004年成立的存储公司，一度在开源市场上做的风生水起，但是在2010年9月份突然改变了自己的方向，自那时起，他们将开源相关的内容也从网站上撤离了。如今的 Cleversafe 将自己描述为一个解决大数据存储问题的公司，声称可以支持数百petaybtes的横向扩展。但是已经很少关心开源了。 Compiere Inc.:consona收购了 Compiere，是2010年成立的一家专门提供开源 ERP 的公司。旧的 Compiere 网站在2012年的时候，还是可以访问的。但是在今年（2016）已经从网络上消失了。 Continuent有限责任公司： 在2014年被VMware收购，此公司的技术目前是交付数据库的复制，以及为VMare 的产品提供灾难恢复。 Digium有限责任公司：Asterisk 的主力推进者。Asterisk 可是大名鼎鼎的 IP BPX 开源实现。在2012年的时候，VAR Guy就想知道“Digium难道永远不会在云中启动自己的 Asterisk 项目？”，答案是否定的。它现在做了基于云的呼叫解决方案，名字叫做： Switchvox。 dotnetnuke公司：过去一直是在微软的 .Net 环境下提供 Web 内容管理平台。现在则把精力转到了 web 设计服务上来了。仍然坚称自己是“DotNetNuke 开源项目的大管家”，其合作伙伴的名单。 eBox 技术公司：公司在2010年8月将名称修改为Zentyal。Zentyal 仍然致力于为中小型企业提供 Linux 服务，以及基于云的邮件系统和 Groupware，当然仍然是微软 Outlook 的一个替代。 Enterprisedb：依然将自己定位于 PostgreSQL，一款 Oracle 数据库的开源替代实现。该公司通过 SaaS 服务和云渠道合作盈利。 eRock 开源系统：依然一路高歌猛进，提供开源的机架式服务器和桌面电脑，依然高调标榜自己是开源的专家。 Eucalyptus 系统：一家开源的云计算公司，在2012年融到了3000万美金的一轮资金。我们满以为它会利用这笔钱很好的和另外的云平台OpenStack和 Citrix CloudStack一决高下了，但是该公司似乎是针对专注于和亚马逊 AWS 的兼容上了，被惠普收购。现在很少能够听到它了。 Fluendo SA:仍然耕耘在开源的多媒体解决方案。现在是 Linux 基金会的成员之一了。 GroundWork Open Source（GWOS）：并没有其简短的名称Groundworks 公司有名气，依然聚焦于 IT 监控解决方案。但是公司已经意识到“DevOps”的新趋势了。它并不怎么提倡和合作伙伴的积极互动，但是可以查到他们的合作伙伴。 Ingres公司：一家开源数据库提供商，后改名为Action，在2011年9月的时候，业务变更为在云计算平台上做消费者的 app。在品牌变更后三个月他们还更换了 CEO。时间过得真的很快，2016年的 Action 已经没有什么动静了。 Intalio有限责任公司:在2012年的时候似乎已经停滞了，那时候，我们很像知道是否能够活下来。事实上也确实又了转变；在2015年的时候，Intalio 被 Everteam 收购，依然在做他们的企业内容管理和业务流程管理的组合拳。 IPBrick国际：仍然致力于统一通信，我们在2012年观察到，其更加的专注于移动计算和 groupware，但相比以前很少标榜自己是开源的了。 Jaspersoft公司：仍然致力于开源商业智能软件市场的耕耘，但已经向云计算和移动方面开始转移了，目测已经完成。 JumpBox有限责任公司：依然在提供麻烦不断的开源服务软件，承诺大家他们的应用已经进入容器时代，（官方网站上说提供“app 不仅仅是 OS”）但是从他的合作伙伴列表以及网站的其它部分，并未看到任何的更新。 Kaltura有限责任公司：依然耕耘在开源的视频平台下，拥有长长的合作伙伴列表。 KnowledgeTree 有限责任公司：回到2007年，KnowledgeTree 可是当时的开源文档管理系统的世界级的领头羊，今天他们确转向了市场内容管理。并聚焦于和 Slaesforce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自由和开源软件历史上的里程碑：1969～2015</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/milestones_in_free_and_open_source_software_history/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2016 10:39:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/milestones_in_free_and_open_source_software_history/</guid>
      <description>原文链接：Milestones in Free and Open Source Software History, 1969-2015
题记 今年是 Linux 内核诞生25周年，非常有必要回顾一下Linux以及相关的开源软件的历史，VAR Guy 斗胆担当起这个责任，以自己的视角切入，回顾这段历史的里程碑：从介绍 Unix 的创建开始到微软拥抱Linux为止。
1969年，Unix 诞生 Unix，1969年诞生于 AT&amp;amp;T 贝尔实验室的操作系统，永远也不会是自由或开源的操作系统！但是它的代码被 Unix 社区的 Hacker 们自由的共享着，在20世纪80年代早期 AT&amp;amp;T 将之商业化之前，Hacker 们一直在改进它。也因为此，Unix 成为了自由和开源程序员们试图通过开放代码来复制的操作系统。因此，Unix 为开源奠定了非常重要的基础。
1984：GNU 成立 在1983年的秋天，Richard Stallman ，MIT 人工智能实验室的资深工程师，对于软件闭源日益增长的趋势也越发的不满，于是发起了 GNU 项目。他的目标是仅使用可以自由共享的代码来构建一个 Unix 克隆的操作系统，而且必须永远的公开。绝大多数的 GNU 项目，均是 Stallman 在1984年早些时候开始构建的，它们今天依然处于自由和开源软件生态系统的中心位置。
1985年，Stallman 创建自由软件基金会 尽管 GNU 项目创建以来，能够提供给人们自由的共享代码库了，但是直到1985年，Stallman 创办了自由软件基金会之后，自由代码的在政治维度上才站稳了脚跟。通过帮助和资助自由软件的开发，FSF 在过去的30年为 GNU 项目以及其它自由软件项目提供了重要的基础。它还是帮助自由代码和具有相同目标的社会和政治之间的纽带。
1991, BSD Net/2 发布 1991年6月，来自加利福尼亚大学伯克利分校的开发者们发布了一款叫做 Net/2 BSD 的操作系统软件，这款软件是可以自由的重新分发的类 Unix 操作系统。关于 BSD 的开发可以追溯到上世纪70年代，在开始的时候是作为为 AT&amp;amp;T Unix 添加一些增强的功能而发起的，随后在80年代时，AT&amp;amp;T Unix 成为一商业产品，然后，BSD 的团队就开始以自由的 BSD 完全取代 AT&amp;amp;T Unix的工作了，Net/2 是 BSD 的第一个版本，基本上实现了这样一个目的。在1991年的夏天，那时的人们还没有听说过 Linux，而 GNU 的开发人员正忙于努力的创建一个内核。BSD 作为一个免费的类 Uni 操作系统，看起来是一颗冉冉升起的新星！前途无量！然而，在发布以后，由于法律上的麻烦（可以说，许多的条款太过于自由主义），BSD 以及其衍生产品从来都没有获得像 GNU／Linux 那样广泛的追随者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么说你的员工应该去为开源做贡献</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/why_employees_should_be_contributing_to_open_source/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2016 18:33:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/why_employees_should_be_contributing_to_open_source/</guid>
      <description>英文原文：Why Your Employees Should Be Contributing to Open Source
译者写在前面的话 就我来说，在职业生涯中，就说服老板参与到开源社区中是非常失败的，甚至于最后均是不欢而散。那么如果当初我也能像作者一样，以平和的心态、严谨的数据、耐心的说服，结果可能会好点。年少轻狂之时，只注重自己的内心世界，认为不懂的可以通过努力去获取，而忘却了这个世界的复杂，他人是否愿意学习？他人也是有许多经历和接受了许多文化、意识形态的。改变自己可以，想要改变别人是不可能的，哪怕是影响都微乎其微。现在的我，看人要谨慎许多，在头脑充血的那一刻，尽可能的去做深呼吸。然后，再以理服人。
相信这篇文章对于每个热爱开源，对开源充满美好憧憬的年轻人，依然还在为他人打工的有志者。说服自己的老板、或者是为开源尽一份力。是有一定用处的。
多数老板是不乐意员工在工作时间去为开源做任何的贡献的，他们想不明白为外部的开源项目做贡献如何能够让他们自身以及他们的客户受益？
只有为数不多的公司会鼓励他们的开发团队去为开源做贡献。所以有很多做开源项目的开发者都是在白天下班之后，但是这样就会经常的熬夜，会对健康造成严重损害的。 这样的话，就将很大一部分优秀的开发者们排除在外了，如有了孩子的父母、或者是家里有正在上学的孩子，这些开发者们就没有时间参与到开源项目中，即使是对所有人都有好处：他自己、其老板、乃至他的客户。
非常遗憾，老板、员工、以及客户，都没有意识到自己错过的机会。
多数雇主或老板仍然将软件的开发视为和在墙上涂鸦是一样的。如果我增加更多的工人，那么完成工作任务的时间就会线性的减少。 在某种程度上，这样做是对的，但是它并不适用于软件项目。打造一款软件产品，在整个技术栈区分多个不同的层次，每个层次都需要不同的技术。驾驭复杂的软件取决于团队掌握的知识以及团队成员的相互协作。
如果一些经理们对于自己的雇员们在日常工作时间为开源做贡献有所担心的话，他们一定是这么考虑的：“为什么我们花钱雇佣工人为他家的墙上涂鸦了呢？” 本文试图解决经理们的这一疑惑。将探讨为什么说让员工们为开源做贡献好处多多－－即使是在日常的工作时间去做这件事。
开源可以留住员工 开源是一个学习的绝佳之地。每个项目都有各自的结构、工具、特点、和流程。参与到开源项目是最佳学习其内部机理的方式。
他们使用哪款工具？其它团队是什么样的流程？通过参与开源，工程师们可以深入了解其它的高端项目，而不是等待某些许可方可进行参与。
开源对团队有好处 如今，很多的商业项目都严重依赖于开源软件。其中一些 Bug 和特殊用例只能在大型的、巨大流量的部署中发生。在这样的情况下，我们需要专家能够及时的修复问题，问题根源的分析只有让对所使用的技术和程序内部有深刻了解的团队去解决，才能更快。他们毋需依赖其它项目的维护者，就可以自行去解决问题。
一位贡献者（代码提交者）本身就是解决问题的能手，若是能够在团队内部，做到日常的回答其他工程师的小问题，做到为他人提供指导，这样整个团队就可加速成长，进入一个正循环的高效团队，从公司的角度来讲，可提升业务。
有助于员工的培训发展 每家公司都希望雇佣到市场上那些受过最好的教育、拥有高超技能的工程师。但是现实是非常困难的，大多数的时候是需要自己来培养优秀的工程师的。正如我在上面所提到的，那些参与多个开源项目贡献的卓越的工程师是不会换老板的，他们在开源项目所锻炼出来的技能、知识、以及经验要比仅仅是自己公司那点狭小的空间所积累的要快太多了。开源可以有效的增长工程师的技术和领导力，这是大家都有目共睹的。
开源可以作为一个很好的演练场地 一些开发者们拥有自己的、小规模的演练场地，还有一些开发者为大型项目贡献目的“仅仅是为了好玩”，无论是那种情况，对于绝大多数的工程师们来说，开源是他们演练场地的不二之选。那么找一个演练场地究竟有何好处了呢？
演练场地是尝试新的概念和模式的最佳场地。而往往这个演练场地是开放源代码的话，就可以很容易的获得高手们的反馈，代码就可以在各种沟通的地方，如小型聚会、大型研讨会、乃至在线IRC等。
来自其它公司的工程师带来不同的背景以及用例，通过这种方式，他们可以获得更深层次的洞见。多样化的组织往往会比一个公司内部单一的团队能够达到更好的效果。
开源可以激励士气 公司让其员工在工作时间参与到开源项目中，是绝对有益处的：
 我们获得了学习和发展新技能的时间。 我们出色的工作，终将会被更广泛的其它公司或个人所了解，而不仅仅限于自己的内部。 我们可以很容易的和其它公司的工程师们一起讨论代码、设计思路等。  在办公时间内让工程师去参与到开源社区中，那就是这个时间段内有大量的社区开发人员们都在线。另外，在当今的竞争激烈的市场中，能够得到免费的宣传非常的不容易了。更何况还能找到优秀的人才。
 译者注： 此处应特别针对中国的开发者，美国的开发者们依然在开源项目中的占绝大多数。所以时差的关系，中国地区的程序员们，和老板带来的挑战有多了一重障碍。
 对于每个项目都有好处 一些工程师为某深奥的编程语言实现解析器的功能，原因只是为了好玩。还有一些工程师，实现了一个让人们画 8-bit 的艺术画作的网站。每一位参与到开源的人，都会被开源的积极因素感染以及间接的影响。只是在刚参与的时候，表面上看起来这些积极的影响不够明显罢了。
我以我的工作为例和大家分享一下，我的工作是开发数据库以及它的管理界面。数据库拥有 HTTP API：如果你将一份文档存入到数据库，随后你可以使用一个独特的 URL 来进行访问。
在过去的一年里，我们收到了几份关于我们用户界面的一些的 Bug，如用户创建了文档，但是却无法使用 HTTP 来打开它们。当我们自以为解决了这个 Bug 的时候，它却又在意想不到的地方再次发生。最终找到了问题的根源，那就是产生此 Bug 是因为使用了特殊的字符，所以我们假设使用了一个错误的编码。但是，另外一个团队解决了此问题，使用16进制的RFC就可正常工作。
看起来似乎和我所从事的数据库没有任何关系，但是它影响到了用户，具体表现还是数据库的问题。于是我参与了另外一个开源项目：WHATWG，这是一个用户终端标准的编辑器。终端标准则是尝试将不同浏览器中的终端给标准化了。Web 标准可是现代web的基石。
这对于我本身的有关数据库的工作有何好处？好问题！当我开始做这件事的时候我并没有想过太多的益处，但是在几个星期之后，一个意想不到的效果出现了：我们又接到了同样的问题的报告，此问题是我几个星期前就创建的，而且还链接到了RFC，这次，我则为之增加了更多的细节：验证、算法、实例、 RFC 的部分以及 WHATWG 实现的笔记等。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>