<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>停止翻译 on 开源之道</title>
    <link>http://www.ocselected.org/tags/%E5%81%9C%E6%AD%A2%E7%BF%BB%E8%AF%91/</link>
    <description>Recent content in 停止翻译 on 开源之道</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2019, 适兕; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 21 May 2016 09:09:48 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ocselected.org/tags/%E5%81%9C%E6%AD%A2%E7%BF%BB%E8%AF%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>开源点评（2016-05-21）</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2016/2016_5/2016_5_21/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2016 09:09:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2016/2016_5/2016_5_21/</guid>
      <description>声明：本博客言论，仅代表我自己，不管任何其它！
缘起 自从担任InfoQ 中国的开源专栏社区主编之后，每日早上都会去查阅一些开源相关的文章和新闻。那么以我贪婪的习惯，以及去年一年所养成的“恶习”－－翻译！很快便将自己的时间淹没在无尽的翻译中。但生命苦短，除了翻译，我还有更多的事情去做，比如陪伴家人、比如读书、比如享受生活。那么必须要找一个方法，将翻译这件事进行分类，什么样的文章或书籍是我该去翻译的？什么样的文章是点评一下即可。目的的考量有二：0、是否值得去传播。1、对于自己的技能或知识获取是否有益？
于是，翻译这件事情，会做专门的讨论，我会撰写另外一篇文章来总结一下自己去年的翻译。然后，接下来的打算，等等。
其中一个决定，就是将每天看到的关于开源的文章或新闻，以点评的方式记录到自己的这个博客中。
以上，是为由。
文章点评 一家不走寻常路的创业公司，誓要将开源兑换为现金 原文链接：One Startup’s Heretical Plan to Turn Open Source Code Into Cash
适兕点评：
 是的，开源的商业模式，有无数的人在探索，适兕也是其中之一。看看这家叫做SourceGraph创业公司，技术上走代码检索和协作工具，但是却在软件的许可证上作文章，即公平许可证，对开源的改进。对阅读代码的人数进行限制。不仅已经有人付费了，而且还找到了盟友，如 GitLab、Data Duck、Codenvy等公司，确实来自 SourceGraph 对于开源有着自己独特的理解，比如看待互联网巨头Google、FaceBook等，或者是传统IT大鳄如微软、Oracle等，的开源并无善意有着深刻的见解。 是的，推荐仔细阅读。
 为什么苹果会对开发 Swift 的开源开发者们示好？ 文章链接：Why Apple is wooing open source developers with Swift
适兕点评：
 Apple 是一家最为封闭技术的公司了吧？为何将 Swift 抛出？向开源界的开发者们示好，这似乎不像是 Apple 的一贯做法，Apple 的做法是要么另起炉灶，要么是招安。可以从搞Darwin就明白了。各大企业在抢夺制高点的战场已经在开源界打响！开源人会是受益者吗？结局最后怎样，让我们拭目以待吧。
 Google 和 Oracle 的官司之争，仅仅是两家公司的事情吗？它可能对开源有着巨大的影响 文章链接： Oracle-Google Dispute Goes to Heart of Open-Source Software 
适兕点评：
 古希腊的哲学家说过，人都是有理性的动物。如果这件事情仅仅是软件的事情的话，就好解决了。事情远远比我们所知道的要严重的多。Oracle 对于开源的不够友好，即使它在这次官司中赢了的话，拿到753亿美元的现金的话，这个世界将会怎样？其实，我个人是绝不想看到 Oracle 赢的，这并不是一家值得尊重的公司！ 但是，我对于 Google 的情感而言，确实不希望它输。从Google 获益太多。唉，但是，那是个法制的国家，相信会有公平的判决的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>