<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>图书推荐 on 开源之道</title>
    <link>http://www.ocselected.org/tags/%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E6%8E%A8%E8%8D%90/</link>
    <description>Recent content in 图书推荐 on 开源之道</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016, 适兕; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2019 14:01:37 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ocselected.org/tags/%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E6%8E%A8%E8%8D%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>如何开源，决定于认识开源 ———— 《OpenSources：来自开源革命的呼声》书评</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/book_review_of_voice_from_the_osr/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:01:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/book_review_of_voice_from_the_osr/</guid>
      <description>Where there is a will, there is a way. &amp;ndash; anonymous
 开源之道2019图书共读历史书评 过去八个月的导读与书评：
 《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》 Subscribed：为什么说订阅才是塑造贵司的未来的模式，如何实现它 我们正处于开源的黄金时代 —— 《开放与共享》导读与书评 得开发者得天下 ———— 开发者是如何征服世界的 开源开发者内在的素质：匠艺 —— 《匠人》书评与导读 开源 &amp;ndash; 一部黑客伦理与商业资本相互妥协的融合史（《黑客》读后感） 开放源代码软件的三重境界 ———— 《大教堂与集市》读后感 开放源代码软件的生产之道 开放源代码是如何吞噬软件的  开源之道图书共读短评  从本月的书中，我才知道原来红帽是收购了Cygnus，从而具备了“杀手锏”&amp;mdash;最强的编译能力，这也解释了长期困扰我的一个疑惑：为什么所有人都能获得源码，却不能编译出一个跟红帽同样品质的二进制Linux出来！ ———— 富麦科技创始人兼CEO 龚仪
无论如何，你都不应该错过本书！开源的革命能够走到今天，这些创始人的思想表达至关重要！ ———— 适兕 开源之道图书共读发起人
 文章内容提要及作者介绍 卷首语以及编辑 我们不妨来看一下这些编辑：
 Chris DiBona   自从1995年开始使用Linux。他在Linux社团中非常活跃。他志愿做过Linux International 的Webmaster并作为Linux国际授权开发基金会的协调人。作为VA研究Linux系统http://www.varesearch. com)的市场主管，Chris深感自豪。同时他也是Silicaon Valley Linux Users Group（全球最大的Linux用户组，网址是http://www.svlug.org）的副总裁。
除了参加Linux活动外，他的文章和书籍也被刊登在《The Vienna Times》、《Linux Journal》、《Tech Week》、《Boot Magazine》（现在称之为《Maximum PC》）和一些网络出版物上。另外，他还在《Terrorist Profile Weekly》做过两年的编辑，这是一份有20000订户的地理政治周刊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开放源代码是如何吞噬软件的</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/book_review_of_hosas/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 17:19:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/book_review_of_hosas/</guid>
      <description>远大的志向、疲乏的心身，加上心浮气躁，我已准备好随时可能接踵而至的精神崩溃。 —————— 爱德华.威尔逊《缤纷的生命》
 开源之道2019图书共读历史书评 过去八个月的导读与书评：
 《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》 Subscribed：为什么说订阅才是塑造贵司的未来的模式，如何实现它 我们正处于开源的黄金时代 —— 《开放与共享》导读与书评 得开发者得天下 ———— 开发者是如何征服世界的 开源开发者内在的素质：匠艺 —— 《匠人》书评与导读 开源 &amp;ndash; 一部黑客伦理与商业资本相互妥协的融合史（《黑客》读后感） 开放源代码软件的三重境界 ———— 《大教堂与集市》读后感 开放源代码软件的生产之道  开源之道图书共读短评  Gordon 以技术布道师和行业分析师的角度探究了开源，以更为广阔的角度来探讨软件的现状和未来！挖掘开源之所以被历史所承认背后的驱动力！一定能让你觉得眼前一亮！不过，你可能读之前需要一些准备知识。 &amp;ndash; 适兕 开源之道图书共读活动发起人
 作者 Gordon Haff 其人 关于和蔼可亲的Gordon Haff，相信大家并不陌生，我们在开源之道解读红帽企业开源调查报告2019一文中专门做过介绍。这里就再详细介绍一番。
Gordon 是在红帽担任技术布道师，他常常在各种技术场合下做演讲，当然也是很多线上媒体（Enterprisers Projec 、Opensource.com、 connections、TechTarget）的作者，他也经营着自己的播客———— CloudyChat，有很多的相关专家出没，
内容介绍 书的内容非常的接地气，没有博士们的学究气，也没有高深的技术难题，可以说这本书是开源之道2019年图书共读当中最为浅显易懂的一本书。老少咸宜！
全书共分7章，顺序表达、一气呵成！丝毫没有拖泥带水的现象。以下内容就是开源之道为大家缩减后的内容。
第一章：自由和开源软件的源头 软件是从什么时候？在哪里？出现的，软件最初的形态是什么样的？何时从硬件分离出来的？AT&amp;amp;T 收取Unix的授权费用是怎么回事？
以上这些标志性事件，在该章中均有所描述。看官可以像浏览关键的图片一样，将这个源头给搞清楚。
 历史是治病的良方。 ———— 丹尼尔.布尔斯廷
 第二章：从“free”到“open source” 四两拨千斤的将这两个纠缠不清的词汇说清楚，“free software” 从此未在书中出现。本章作者交待了即使是软件“open source”了，相关的许可授权、合规性仍然是存在的，这依旧是一个讲究法的世界，不可以无法无天或佛法无边的。
并顺带的提了一下关于开放源代码软件的上、游，项目与产品，乃至参与开放源代码项目的一些参考材料和注意事项。
第三章：开放源代码开发模式 这是很多人达成的共识，开源的核心意义就是开放式的开放模式，本章详述了有关分布式协作、治理模式、共同体成员的形成、如何吸引新的成员、交流的重要性！！！看起来似乎没什么，透明才是精要。
第四章：开放源代码何以立身？ 为何是开放源代码的复兴？这个要追溯到过去，以及现实社会和科学世界的理论：创新、协作和沟通、参与、激励、衡量。 开源之道以为这章是本书的精华所在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开放源代码软件的生产之道</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the_review_of_producingoss/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 16:57:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the_review_of_producingoss/</guid>
      <description>要真正理解任何思想，你都需要重建它第一次被表达时的上下文，这样，你就可以理清经历了这么多中间人而保留下来的思想的精髓。 ———— 《软件开发者路线图》
 开源之道2019图书共读历史书评 过去几个月的导读与书评：
 《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》 Subscribed：为什么说订阅才是塑造贵司的未来的模式，如何实现它 我们正处于开源的黄金时代 —— 《开放与共享》导读与书评 得开发者得天下 ———— 开发者是如何征服世界的 开源开发者内在的素质：匠艺 —— 《匠人》书评与导读 开源 &amp;ndash; 一部黑客伦理与商业资本相互妥协的融合史（《黑客》读后感） 开放源代码软件的三重境界 ———— 《大教堂与集市》读后感  开源之道图书共读短评  这是一本所有了解开放源代码软件的人都不应该错过的好书！ &amp;mdash;- 开源之道图书共读发起者 适兕
Karl 所著的这本精彩纷呈的书，让我都怀疑来了我的沟通技巧是否能够胜任在开源项目中的日常。 &amp;ndash; Steve McInerney
 作者 Karl Fogel 其人 Karl Fogel 因为这本被引用最多的书而驰名于开源界。显而易见的是，他是一名优秀的作家。当然就像大多数写开放源代码软件相关书籍的人一样，Karl同时也是一名程序员，他参与过的开放源代码项目列表简直让人崇尚不已，名副其实的黑客一名，我们不妨在这里做个列表：
 Launchpad，历史相当悠久的项目托管平台，其本身也是开放源代码项目。 Subversion，集中式版本控制系统，目前已捐赠给Apache 基金会。 GNU Emacs，世界上最具扩展性的文本编辑器，Karl维护的包有bookmark.el，mail-hist.el，savepace.el。 更多维护的项目，可参考Karl在OpenHub的聚合账户。  Karl的图书和文章，就非常的多了，如讲解CVS、SVN的书籍，以及解释自由软件等，不过他最为人所知晓的还是我们共读的这本《生成开放源代码软件》。
Karl本身的工作也是兼具多种身份，他首先是开放技术策略有限公司的合伙人，这是一件为营利性、非营利性、政府等组织提供参与开源项目的咨询和支持服务。在非营利组织方面，Karl创立了QuestionCopyright.org，一家旨在促进公众对版权历史和影响的理解，并鼓励适用于网络世界的基于自由的分发方法，这使得共享信息的成本可降至为零。
Karl 曾经担任过的非营利组织有：
 开放源代码促进会的董事 开放互联网工具项目的成员  现在仍然在担任的非营利组织：
 软件自由保护协会的评估委员会成员 Apache软件基金会成员  一言一概之：Karl 是一名兼具技术和社会双重技能的优秀人才！更多详情，请移步其个人站点。
《生产开源软件》内容介绍  我们这次共读选择的是该书的第二版，第一版在2005年出版，且有相应的中文版。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源 -- 一部黑客伦理与商业资本相互妥协的融合史（《黑客》读后感）</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/hackers-book-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 20:13:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/hackers-book-review/</guid>
      <description>开源之道2019图书共读历史书评 过去几个月的导读与书评：
 《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》 Subscribed：为什么说订阅才是塑造贵司的未来的模式，如何实现它 我们正处于开源的黄金时代 —— 《开放与共享》导读与书评 得开发者得天下 ———— 开发者是如何征服世界的 开源开发者内在的素质：匠艺 —— 《匠人》书评与导读  开源之道成员评论  精彩的、有故事的计算机历史并不多见，尤其是特殊的中国环境下，《黑客》一书可以打开计算机从业者的想象力，从过去的发展来深刻思考当下。 ———— 适兕 开源之道图书共读倡导者、X-lab开放实验室首席开源导师
 阅读之前需要准备的内容 本书是比较晦涩难懂的，如果你不是电子或计算机背景的，简直是如同嚼蜡，开源之道建议你阅读该书之前，先要阅读下面一些书籍：
 《若为自由故——自由软件之父理查德·斯托曼传》，人民邮电出版社; 第1版 (2015年4月1日)，威廉姆斯(Sam Williams) 著;邓楠,李凡希 译 《硅谷百年史——伟大的科技创新与创业历程》，人民邮电出版社; 第1版 (2014年4月1日)，阿伦·拉奥(Arun Rao) (作者), 皮埃罗·斯加鲁菲(Piero Scarruffi) (作者), 闫景立 (译者) 《沃兹传:与苹果一起疯狂》，中信出版社; 第1版 (2013年4月20日)，史蒂夫•沃兹尼亚克 (Steve Wozniak) (作者), 吉娜•史密斯 (Gina Smith) (作者) 《黑客与画家:硅谷创业之父Paul Graham文集 》，人民邮电出版社; 第1版 (2011年4月1日)，Paul Graham (作者), 阮一峰 (译者) 《计算机体系结构——量化研究方法》，人民邮电出版社; 第1版 (2013年1月1日)，亨尼西 (John L.Hennessy) (作者), 帕特森 (David A.Patterson) (作者), 贾洪峰 (译者)  作者简介 Steven Levy，连线的专栏作者，知名记者，著名作家。Levy 也在Harper&amp;rsquo;s，Macworld，The New York Times Magazine，The New Yorker，Premiere和Rolling Stone上发表过文章。Levy 是一名卓越的作家，我们来看一下他历年来的作品：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源开发者内在的素质：匠艺 —— 《匠人》书评与导读</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the-craftsman-book-review/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 21:21:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the-craftsman-book-review/</guid>
      <description>何以解忧？唯有工作。 &amp;ndash; 《匠人》一书的扉页上如是写
 引言 Linux 操作系统和分布式版本控制系统Git的创始人Linus Torvalds 在 Ted 的访谈中，当谈及代码的坏味道的时候，眼里很明确是放光的，有一种只有匠艺精神的人才有的眼神和肢体表达。只有具备编码技能的工程师方能理解Linus所谈及的简单的坏代码，以及何谓好的代码。
开源的成功，人们往往将注意力集中在了它的道德、亚文化、甚至是免费等方面，极少有人关注其背后的劳动者 ———— 那些埋首于系统代码中的开发者们，他们究竟是怎样的一群人？真的是不食人间烟火？对社会的认知始终停留在童年？
开源仍然在一往无前的在进化着，而对于软件开发者来说，开源就是默认，从编程语言到平台到接口到工具，这是一个开源的盛世。那么我们是不是真的应该关注下缔造这些的都是些什么样的人？
开源之道图书共读活动，2019年第二季度，我们以 开发者关系、顶级的开源开发者究竟在想什么？是怎样的一群人？ 为主题选择了重要的三本书。《匠人》即是其中之一。
过去几个月的导读与书评：
 《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》 Subscribed：为什么说订阅才是塑造贵司的未来的模式，如何实现它 我们正处于开源的黄金时代 —— 《开放与共享》导读与书评 得开发者得天下 ———— 开发者是如何征服世界的  作者介绍 理查德•桑内特（Richard Sennett），当代著名社会学家和思想家，曾任纽约大学、伦敦政治经济学院教授，目前担任剑桥大学社会学系杰出访问教授，因其在社会学、城市规划研究等方面的杰出贡献，屡获黑格尔奖、斯宾诺莎奖、格尔达·亨克尔奖和特森诺奖等国际奖项。他的主要著作有：《19世纪的城市》（1969）、《阶级中隐藏的伤害》（1972）、《眼睛的良心》（1990）、《公共人的衰落》（1976）、《肉体与石头——西方文明中的身体与城市》（1994）、《不平等世界的尊敬》（2003）、《新资本主义的文化》（2006），以及三部小说。
单凭这个介绍，可能大众是不怎么买账的，这些头衔都是实至名归的，我只能这么说。
《匠人》一书的内容梗概 匠人》要探讨的是一种基本的人性冲动：纯粹为了把事情做好而好好工作的欲望。尽管匠人这个词让人联想到一种随着工业社会的到来而消失的生活方式，桑内特却认为，匠人的领域远远大于熟练手工劳动的范围；今天的程序员、医生、父母和公民都需要了解匠人精神的价值所在。
本书堪称作者的巅峰巨著，这位当代顶尖的公共知识分子在书中探讨了过去和现在的匠人的工作；他把身体劳动和伦理道德联系起来，他质疑当今公认的衡量工作好坏的标准。
理查德•桑内特在《匠人》中跨越了时空，从古罗马的制砖工人到文艺复兴时期的金匠，从巴黎的印刷社到伦敦的工厂，都是他笔下探讨的对象。历史在实践和理论、技艺和表达、匠人与艺术家、制造者与使用者之间划下了一道错误的界线；现代社会仍然没有摆脱这种历史遗存的折磨。但从前那些匠人的生活和他们的匠艺也揭示了一些使用工具、安排工作和思考材料的方法，进而为我们如何利用技能来指导生活提供了各种可行的方案。
笔者在这里给大家摘抄一段关于Linux的论述，以供“劳动之兽”们进行评头论足：
 为了理解赫菲斯托斯的生活境况，我请求读者的思维跳出一大步。现在那些参与开源软件 ———— 尤其是Linux系统 ———— 设计的人其实都是匠人，他们身上有着向赫菲斯托斯致敬的那首诗歌提及的某些要素，但也有其独特的地方。Linux 技术员这个群体也展现了柏拉图的忧虑，不过是以一种现代的形式：这些匠人并没有遭到鄙视，而是被当成一个异乎寻常的、边缘化的共同体。
 &amp;hellip;&amp;hellip;
 Linux 最具希腊特色的地方，在于它的非人格性。例如，在Linux的在线作坊里，你无法判断aristotle@mit.edu是男是女；重要的是aristotle@mit.edu对讨论有所贡献。古代匠人体验到一种相同的非人格性；在公共场合，人们常常用匠人职业的名字来称呼他们。其实所有匠艺多少都有这种非人格的属性。产品质量的非人格性会导致匠艺的实践不能出错；尽管你是你父亲的亲生儿子，但如果你做的铆钉太松，他还是会骂你。我曾经在英国参加过几次Linux程序员的讨论，有一次大家争得很激烈，英国人常见的礼貌和委婉都不见了，取而代之的是”要是早知道我就&amp;hellip;.”、“这个问题他妈的太乱了”。从另外一个角度来看，这种赤裸裸的非人格性促使人们变得激动起来。
 开源之道的思考 开发者究竟是不是“劳动之兽”？ 著名哲学家、社会学家，也即是作者的老师 —— 汉娜.阿伦特 在其著作《人的境况》为某一类人下了一个定义，劳动之兽：顾名思义是指人们想牲畜那样操劳，从事着重复乏味的苦役。阿伦特让这个形象变得更加丰满，在她的想象里，这种人与世隔绝，只专注于手头的活计，最典型的例子莫过于觉得原子弹是个”很诱人的”问题的奥本海默，以及痴迷于让毒气室变得更有效率的艾希曼。劳动之兽只管完成任务，别的什么都不考虑；这种人将工作本身视为目的。
凡是要从两面看，这可能还会涉及到基础的人文教育，人该不该关心人类社会本身？比如构筑高墙阻挡信息、利用超大规模数据来分析人群等等，活着比什么都重要，当一个人没有选择的时候，或者说意识不到这是有什么问题的时候，那么一切都是被原谅过的，所以开源开发者，究竟是将火种带到人世的普罗米修斯，还是没有来得及思考的牲畜，还要看自己是如何去想的了。
作为人，应该有所思考。
留名是匠人 在读完《匠人》第一遍的时候，我也曾经尝试写过一篇书评：为何开发人员对开源青睐有加？ ————从匠人的“留名”自我意识说起，现在读来我依然会赞同我这个感悟，不过随着后来见识的增长，我可能从心理学和经济方面的角度来作为补充，事实上，就GitHub成为目前全球最大的开发者聚集社区这个现象来说，开源是一个很好的展现自己技术和才华的舞台，这涉及到心理学上的“延迟满足”、”学习曲线”等等需要付出努力的过程，也是《匠人》中所表达的练习。另外就是，在籍籍无名之时，渴望得到一份不错的薪水，除了以名誉的方式让他人知道自己的作品是可以优雅的解决问题的，在现代发达资本主义的环境下，是唯一的路径。
开源开发者的治理能力重要否？ 作者在书中最后给出了乐观的结论：“几乎所有人都能变成优秀的匠人”，并论证了一些能力的培养，其中一段话，我比较有感慨：
 托马斯.杰斐逊认为美国的农民或者熟练工匠可以成为民主的中坚，也是出于相同的理由；这些劳动人民能够判断政府建设的好不好，因为他们明白建设是怎么回事。
 2019年5月底，由于美国政府签署制裁华为事件，导致中国的开发者一阵恐慌，其实去年的中兴事件也恐慌过一阵子，这不得不引出有心人的深思。开源让中国的现代化具备了同步的条件，这点我在历史的维度 —— 开源、拿来主义与自主可控的历史对比一文中作为深刻的总结，但是，本土的开发者并不在乎开源本身的治理问题，诸如社区建设、基金会治理、法律完善、商业生态、可持续性等等进行积极的探讨与推进，而是将开放源代码视为成熟的制品，刻舟求剑的使用和fork，完全没有将自己置为一个世界中，而仍然处于乾隆时期的堂堂中华上国的自我欺骗当中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>得开发者得天下 ———— 开发者是如何征服世界的</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the_new_kingmaker_review/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 18:05:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the_new_kingmaker_review/</guid>
      <description>引言 目前市值最高的软件公司——微软，其上一任CEO，Steve Ballmer 曾经在一次大会的演讲中“表演”了一段个人“show”，Ballmer先生几乎是失态的、声歇力竭的大呼“开发者、开发者、开发者、开发者、开发者、开发者、开发者、开发者&amp;hellip;&amp;hellip;”
而在2018年，微软公司以高达75亿美元的价格收购了著名代码托管平台——GitHub，一家重要的开发者免费托管开源代码的平台。这也在某种程度上，佐证了当年(1999)微软的创始人 Bill Gates的“忏悔”：微软在开发者中间的影响力确实不如Linux（开源）。
无独有偶，2018年另外一起软件史上最大的收购案—— 红帽被IBM 以高达340亿美元收购。而其中最为重要的原因，就是坦诚红帽在开源的人才和影响力。
不妨在回顾一下去年开源界的收购案：
是否拥有开发者已经是企业战略级思考的内容。
名人及开源之道共读群书友短评集萃  二十年前，甚至十年前，不会想到今天对开发者有如此的便利。开源可以找到各种基础软件，云让使用基础硬件不再成为障碍，互联网使沟通交流学习面向全世界。剩下的就是，作为开发者怎么利用好这一切，怎么快速成长为优秀开发者。而作为企业，以往依赖资本、信息不对称等带来的竞争优势不再那么有用，优秀的开发者成为关键。虽然Apple、AWS、Android的成功方式各异，但是都离不开重视开发者。微软对开源（或者说开发者）的态度转变，迎来开发者的拥抱，重新走向成功。从一开始定位就是科技公司的Netflix，是今天讲DevOps时几乎都会提到的企业案例。 开发者成为关键，开发者成就企业。然后，企业给开发者创造更多的便利，正向循环。
 一本论证开发者真的很重要的书。 -- 开源之道图书共读书友：@慈  整本书是围绕着开发者 ——不是经理也不是高管———— IT 行业真正拥有权力的角色而谈的，当然也提及了IT在这个世界上的重要性，对于我们身处转型时代的人而言，仔细想想，回顾一下经历的一切，这似乎又是一个非常明显的事实。要知道作者在2010年提出这个观点的时候———类似于Tim O’Reilly在2002年对阿尔法极客的强大力量的观察———是有着预见性的，现在看来似乎一切都被大家见惯不怪了。开源、互联网、以及它们二者的产物——云计算，以近乎魔术般的神奇组合，已经重新塑造了这个世界，无论你是否意识到。
就当是帮自己一个小忙，腾出几个小时的时间读一读这本小书，它一定会让你陷入深思，开发者对于这个世界究竟意味着什么？
 ———— [Christopher Petrilli,](http://blog.amber.org/)  《The New Kingmaker》列举了很多开发者地位反转的地方，首先作为作为IT采购的决策权的转换， 开发者在扮演越来越重要的角色。 这也是之前我们看到的软件技术营销的重要性的一个重要例证。接着作者继续论证是作为软件的重要资产，开发者扮演着越来越重要的角色。
这不由让我联想到了去年IBM花费350亿美元收购红帽软件的事件，红帽销售的软件基本都是构建在开源项目基础之上的，理论上用户不需要为他们购买的红帽软件支付版权费用， 那这笔收购支付的是红帽的那一部分价值呢？以我的理解应该是IBM为开发人员以及这个开源商业体系支付的费用，因为这些开源项目之所以能够给红帽带来收益，是因为这些开发人员对这些项目开发维护，同时基于这些项目构建的有机的生态系统将客户，贡献者以及合作伙伴聚集在一起不断地探索更好的解决方案。（这个可以通过红帽的企业使命“成为广大客户、贡献者及合作伙伴社区的核心推动力量，以开源方式创造更优质的技术产品。”来印证）通过这个生态系统，项目使用者可以提交自己的需求，补丁，甚至是培养自己的开发人员深入参与影响项目的发展的方向满足自己的需要。今年6月IBM收购红帽软件的交易将会完成，红帽软件将会作为一个独立的商业实体继续运行，红帽是否会被洗蓝还是IBM会染红，让我们拭目以待。
这是一个伟大的时代，软件开始吞噬世界， 开发者开始觉醒，借助开源，云，Internet，以及种子阶段基金，开发者将征服整个世界。
 ———— Apache Member，华为开源专家， 姜宁  这是一本信息量巨大的”小“书， 深刻理解这本书需要具备众多的知识: 商业、人力资源、管理、云计算、开源、IT、软件开发以及颇为经典的商业案例。如果读者想要证明作者是否如书名那样言过其实，就需要潜心去专研更多的内容，再返回头来看，那么就会收获更多的知识，从而对未来做出更多的准备。
 ———— 开源之道作者，X-lab 开放实验室开源导师 李建盛   作者及图书内容介绍 作者介绍 Stephen O&amp;rsquo;Grady 是知名专注于开发者行业的分析公司RedMonk 的联合创始人，在RedMonk， Stephen 和诸如 IBM、DELL、VMWare、RedHat 等IT公司合作解决各种问题。有超过十多年的丰富经验，他还有另外一本很著名的书籍《王者归来（the new kingmaker)》（开源之道暂译），文章经常被各大财经媒体引用，如纽约时报、NPR、波士顿全球、华尔街日报等，他也是各种会议的主持人和受欢迎的演讲者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源的黄金时代 —— 《开放与共享》导读与书评</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/thinking_of_open_source_innovation_economic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 15:48:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/thinking_of_open_source_innovation_economic/</guid>
      <description>导读 在刚刚举办过的“开源领导力峰会2019”的Keynote当中，Linux 基金会执行总监 Jim Zemlin如此说道：开源的黄金时代已经来临。
尽管在绝大多数的工程师看来，开源已经胜利了，例如过去以微软为对立面的人而言，自从微软全方位拥抱开源之后，甚至都产生了信仰危机，有种战士胜利之后，踟躇的感觉。但是，其实在商业界、科学界，即使是回到IT产业本身，开源离胜利还差很多。但是毋庸置疑的是，去年在商业上接二连三的事件，直接将开源推至了风口浪尖：
以开放式的、基于互联网全球式的协作、高度透明化的社区方式进行的软件生产，奠定了现代软件的基石，在不断地吞噬着技术栈， 新型的互联网企业的开源使用率高达80%，而传统的软件巨头也在转型的途中，从商业模式到捐赠项目都在做出应变。那么开源似乎从某种程度上，已经成功了。这势必引起人类社会的关注。不单单是技术本身，而是在协作、管理、经济、社会、心理、创新等诸多领域都注意到了这点。从好莱坞，到电力行业，再到金融，以及新兴的边缘计算，开源正在不断扩大自己的边界，毫无疑问，Jim Zemlin的论断是对的。
那么你就不得不跳出程序、技术、架构的圈子，从其它视角来看待开源，以及围绕它产生的经济、社会、心理、管理等等内容。《开放与共享》就有可能是你寻找这些的路径必经之路。
开源之道读者说  从经济学（激励模型，价值回报，博弈论）的角度来看开源，还是非常具有启发意义的。比如本书的第二章，讨论过程性激励，对于开源社区参与者的影响。就揭示了一个重要的成本变化。另外一个敏锐的观察是：随着社区人数的增加，参与者也可能获得更高的过程性激励。其实这就带来了一个“累积效应”。总体而言，这本书在开源的诸多领域，都以经济学模型的方式，为我们打开了一个重要的思考路径。但是，可能是限于篇幅，很多模型都偏理想化。
 -- 庄表伟， 开源社理事兼执行长，华为云高级产品经理  从经济学的角度思考和分析开源软件，在国内非常罕见，这种非技术的视角对开源模式的分析，包括激励机制、授权机制、治理机制与组织结构，开源创新与商业化等，完全不涉及技术内容，受众不是程序员，而是管理者。非互联网公司，特别是有计划转型科技公司的大型国企，在目前需要利用开源软件实现弯道超车的特殊历史阶段，非常迫切的需要这些知识来辅助决策。本书对于希望从管理者角度看待开源模式对于创新的价值的读者，是非常难得一本中文书籍。
 -- 龚仪， 开源下午茬发起者，上海富麦科技创始人兼CEO  这也可以说明基础研究的重要性所在，把背后的原理和道理整理清楚，可以驱动更好的创新和产业化。
 -- 王伟， 开源社理事，华东师范大学研究员  虽然业界有很多研究开源文化以及内在创新机制文章，但是很少有系统化整理后的中文书籍。《开放与共享》从经济、管理、社会、心理等角度来分析这独特的创新机制，为我们展开了一幅全方位的介绍开源创新的画卷。 开放与共享是开源创新的基石，本书第二章通过过程性奖励以及结果性奖励比较好地分析了为什么我们虽然不能从参与开源项目获取到物质奖励，但是还是有很多人愿意投入时间和精力参与开源项目。如同我们的科学研究一样，大家会依托社区分享研究成果，借助同级评审保证保证其产出的质量。同时开源项目只是借助IT技术，可以让不曾谋面的技术人员依赖代码进行最直接的交流，通过降低信息交流的成本，让协作与创新成为开源项目的主旋律。正因为开发者这在社区中的话语权是靠自己长期积累的贡献积攒起来的，这样进一步推动了以利他为基石的社区公益性质的知识传递，为开源社区的发展提供了源源不断的动力。
 -- 姜宁，Apache Member，开源专家   作者简介 王宇，丹麦奥胡斯大学经济学博士，现为南京大学商学院讲师。研究方向为博弈论、创新经济学以及信息产业的竞争策略等。近年来，在FrontiersofEcoiaomics in China，《数量经济技术经济研究》、《中国工业经济》、《当代财经》、《管理学报》、AgriculturaIvEconomics—Zemedelska Ekonomika等杂志公开发表论文多篇。主持或参与过“开源创新：基于互联网开放社区的分散创新模式”(国家自然科学基金青年项目)、“以全球价值链引导我国经济结构转型升级”(国家社科基金重点课题)、“以产业集群促进长三角战略性新兴产业创业发展”(教育部人文社科重点研究基地)、“现代服务业发展战略研究”(国家社科基金重点课题)等多项科研项目。
内容提要  创新，而不是资本和劳动，才是真正资本主义经济增长的主要源泉。 &amp;ndash; 熊彼特
 本书是作者在其博士论文的基础之上加工而成，2005年作者开始在丹麦奥胡斯大学攻读经济学博士，正值开源软件在全球范围内蓬勃发展。正如作者自己所言：
 开源所具有的独特的创新组织形式、高效的创新流程以及开放性的创新成果使得一大批经济学家为之着迷，试图从各个方面来进行解读。
 全书分为5章，除去第一章之外，作者在剩余的四章分别以激励机制、授权机制、治理机制、商业化为四个维度进行各自的探索和研究。这其实也是有违所有人直觉的四个大的问题：
 究竟是什么动力，让全世界的开发者们为共同完成一个项目而协同起来？其中这些开发者的驱动力究竟是什么？ 作为现代的人们，早已经习惯了购买软件授权的方式了，那么开源项目或软件有哪些授权机制？怎么可以收到钱？ 令人神秘的社区，以及非营利软件基金会的治理，究竟是怎么回事？作为庞大、复杂的软件工程而言，其组织结构又和现实中的公司有何不同？ 为什么有些基于开源项目的商业公司赚到了钱？他们是怎么做到的？其中有何秘密或经济学意义？  除了工程师之外，大概所有人对开源问的问题都离不开这四个主题。当然，将开源视为“成本为零”的人确实就更加应该读一读了。作者就是围绕着这四个主题，进行了相关的学术研究，并最后以数学建模的形式，将开源之所以能够成功找到了数学上的依据。（尽管模型略显理想化，但瑕不掩疵。）
书评 开源的黄金时代 在刚刚过去的开源周年——2018年，正如我们前面提到的商业上的事件，被很多人所引用，开源正在发挥着前所未有的力量。而2019年，Apache 软件基金会建立20周年，并针对IEEE软件工程实践发表了Apache之道：开源可持续成功的秘籍，再过一遍Apache今天的成绩，让我们不得不重复的说：
我们正处于开源的黄金时代！
但是，这个并不是那么容易得来的，回顾过去的历史，可谓是一路艰辛！不仅是商业的围剿，还有道德的谴责，乃至工程上的质疑，当然没有什么成果是轻易就能够得到的。开源离真正的成功，还有非常远的距离。例如，最近的半年内就接二连三的推出对抗基于开源项目的商业公司的各个项目：
 DocumentDB ———— 直接从MongoDB切出分支 发布OpenJDK版本 ———— Amazon Corretto 从 ElasticSearch 上游切出发行版 ———— ElasticSearch 开放版 Alibaba 发布自己的OpenJDK版 ———— Alibaba Dragonwell  虽然这是我们不愿意看到的战争，但是它却真实地发生了，商业公司——公有云巨头，目前世界上最赚钱的IT生意，以对抗开源！以强大的资本和人才优势来试图碾压开源，尤其是那些依靠单一项目的开源公司而言，然而另一方面，却又在不断的加大对开源软件基金会的支持，如Apache软件基金会、CNCF软件基金会等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道共读图书列表（2020版）</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/2020_book_lists/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 13:40:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/2020_book_lists/</guid>
      <description>共读之申明篇 本文列举的是2020年所精心选择的12本开源相关图书，关于共读的初衷，以及参与方式，请看官移步：开源之道图书和文献共读申明，有更多详细的内容。
2020 第一季度 主题：开放式创新 2020 年1月 第一期 Democratizing Innovation ,Eric von Hippel,
以用户为中心的创新过程：它如何使用户和制造商受益，以及它的出现将如何带来商业模式和公共政策的变化。
作者：Eric von Hippel，麻省理工学院斯隆管理学院的T. Wilson（1953年）技术创新教授，是自由，开放和分布式创新的经济学和管理学的领先研究学者。
2020 年2月 第二期 Open Innovation: The New Imperative for Creating and Profiting from Technology， Henry William Chesbrough ，Harvard Business Review Press; First Trade Paper edition (1 April 2003)
In today&amp;rsquo;s information-rich environment, companies can no longer afford to rely entirely on their own ideas to advance their business, nor can they restrict their innovations to a single path to market.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 数字化转型时代的主流商业模式 ——《订阅》 导读&#43;书评</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/subscribed-why-subsctiption-it-your-future/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 07:03:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/subscribed-why-subsctiption-it-your-future/</guid>
      <description>为什么要阅读这本书？ 开源之道图书共读，这本《订阅》乍看起来似乎和开源没有半毛钱关系，实际上二者是惊人的相似。伴随着数字化转型的全面到来的时代，和客户打成一片，通过建立紧密的联系，依靠客户的正负反馈来进一步提供更优质、更合适的服务，而这不就是开源软件生态多践行和倡导的吗？正如书中所言，我们正处于商业史上的关键时刻，而这是工业革命以来从未见过的。世界正在从产品转向服务，而开源的发展也已经进入一个逐步成熟的时期，开始从软件工业走出来，影响和渗透其它行业。换句话说，如果你想把握好下一代商业模式，有了开源的背景，理解起来会更加的容易，掌握的也更快。
评论区 Salesforce 主席兼CEO Marc Benioff 如此评价本书作者和书籍：
 我很幸运地能够在 Salesforce 创业早期，找到了 Tien Tzuo 成为 Salesforce 的第十一名员工，（本书）为任何能够驾驭我们这个时代最重要的商业模式转变的人撰写了权威的参考指南。
由数字化转型 引发的现在商业模式从单一的产品销售，转变到以围绕着为客户更好产生价值的服务订阅模式。 这种观念上的根本变革所带来的不断持续交付带来的客户黏度的增加，以及加快产品生产过程的有效反馈所带来的效率提升。 对应到开源软件开发上， Internet出现让我们的软件开发和用户之间可以进行高效的协作，通过不断地迭代式交付持续为客户产生价值。 ———— Apache member、华为开源专家 姜宁
 关于作者 Tien Tzuo，是 Zuora 公司的首席执行官，也是公司的联合创始人之一。在创办Zuora之前，Tien Tzuo 曾担任过 Salesforce 的首席营销官兼首席战略官。同时Tien Tzuo还主持 Subscribed 全球峰会。Tien Tzuo 居住在旧金山。
关于 Zuora 公司 Zuora成立于2006年，是基于云计算的先锋，旨在帮助公司管理和增加订阅收入。Zuora®提供基于云的订阅管理平台，该平台可以作为任何行业的订阅业务记录系统。公司在2018年4月在纽约证券交易所上市，（股票代码：ZUO），股票在交易首日上涨42.9％，当时的市值达到约20亿美元。虽然该公司不是一个家喻户晓的名字，但它已经能够为许多知名品牌的核心商业模式提供动力。其中包括DocuSign，NVIDIA，HBO，达美航空，福特汽车公司和卡特彼勒。
图书内容简介 该书的内容分为三个部分：
 讲述为什么说订阅的模式是商业的未来，从各个行业来进行阐述。 如何才能够实现订阅模式？从管理、财务、组织、文化等角度告诉读者如何实现一个基于订阅模式的商业服务。 订阅经济的数据展示，其实这部分是附录部分，该部分采用了大量的图表的方式对现有的订阅经济进行的展示。  开源之道荐读  开源之道声明：这是一本有关产品、服务、消费者、公司、管理、信息技术等的商业类图书，宏观的视野也有，微观的细节也有所涉猎。重要的是和现在的生活息息相关，能引起思考最好！其实开源又何尝不是呢？
 和开源的相似之处诠释 新的商业模式图示：
订阅模式是真正的以客户为中心的模式，一切围绕以解决客户实际问题而生。对比过去的产品模式，订阅模式总是能够抢先一步来满足用户的需求，因为用户的所有消费信息都是可分析的、用户购买的产品所生成的数据也是可以分析的、推荐系统的进一步强化则可以进一步强化这个闭环。用户放心的使用服务即可，所有的环节：物流、渠道、售后、维修等等都不会暴露给客户。对于客户/顾客来讲，我也甘心享受这样的服务，毋须操劳那么多。
我们再来回顾一下开源的生态图示：
是如此的相似，开源将最终用户和开发者拉在了一起，最终用户使用软件、改进软件、提出反馈，进而和上游进行沟通、协商、交流，进一步完善这个闭环。中间没有任何的销售、售前、售后、市场等等一系列角色的出现。
或许有的软件厂商不乐意了，那么我的建议是读上一篇文章：《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》导读+书评。
IT 厂商的实例 其实，作者作为 Salesforce的创始团队成员，对于IT行业的转型是有着独到理解的，文中提到的几个例子都是值得细细品味的。Amazon、Apple、NetFlix、ZipCar、Uber、Lyft、Zendesk、Okta、Xero、Salesforce 等等，无一不是订阅模式的翘楚，从信息技术的计算资源、存储资源，再到音乐、视频、流媒体，再到汽车、传统桌面应用软件，均以数字化转型为契机，转换思路，进一步贴合用户，抢先用户一步来以最佳服务满足用户所需。
对于软件创新的诠释 这一部分要定位到第十章，这个世界在加速发展，这一切都应验了物理学的概念：熵！信息技术的革命，在于它加速了一切！那加速后的思维方式和生活都将面临更快的挑战和变化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019.1 开源之道论文共读笔记及探讨记录</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/paper_reading_notes_2019_01/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 22:30:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/paper_reading_notes_2019_01/</guid>
      <description>一、 《the role of participation architecture in growing sponsored Open Source Communities》 开源之道引言：为什么要读这篇论文？ 适兕观察本土企业活动开源，极少见到公司赞助某个开源社区或者是自己运营一个开源社区，大多数是公司的市场部门赞助一个会议之类的，即使是 OpenSSL 出了 Bloodheart 这样的问题之后，锤子的老板直接给了项目100万，也不过是哗众取宠罢了（因为后来再也未见持续性的投入，就非常的吃亏）。话说回来，既然是个人的观察，会有极大可能有偏见的，比如大多数公司会搞合作伙伴社区、用户论坛之类的，开源社区对于他们离盈利太远！多数人认为是一种慈善的行为，一般言称公司有了钱一定会去做的。但是，社区对于一家公司的益处是由来已久的，而且很多公司就是以社区的名义而成就的，如哈雷摩托等。
就是这样一个偏差，将我的思考带到了寻求这方面答案的探求上来。随着开源在软件开发占有的地位上升，本土越来越多的企业将自己的项目开源，那么面临的一个问题就是：只见代码，未见社区。于是尴尬的一批，慌的一批。那么我们不妨找出十年前研究开源和开放式创新的经济学家的论文看看，对于企业的决策者或许有一些参考。
在开始之前，开源之道推荐两篇文章： 1. 来自 forbes 的评论文：开源软件的商业化正站在迷茫的十字路口 https://www.forbes.com/sites/udinachmany/2019/01/16/thoughts-about-2018-the-year-of-open-source-teenagedom/#13701133393b 2. StrictlyVC Insider 系列 之一，http://haystack.vc/2015/09/17/transcript-chamath-at-strictlyvcs-insider-series/
至于论文本身，却是比较易懂的。开明宗义，企业赞助开源社区与自己所建立的合作伙伴究竟有何不同？通过研究了12个不同的开源项目的社区，来说明这一点。
技术社区其实由来已久了，很多重要的公司都非常的看中这点，毕竟技术是需要有受众的，也需要不同的反馈的，甚至也需要带来创新的灵感。
开源技术社区某种程度上就是技术社区的一种，它具有技术社区的机会所有的特征。
企业赞助建立和运营开源社区其实也有一段时间了，如Mozilla、Fedora等，研究他们的也有了一定的成果。
企业赞助开源社区要考虑的几件事:1、知识产权 2、开发方法 3、社区治理模式
开放环境的文化：透明度、可访问性，作为企业该如何考虑这些与自己控制权的问题。
既然是论文，就是抛出问题，给出研究方法，调查的过程，最后总结下接下来要做什么。大多数时候是没有结论的，需要读者根据自身情况进行探索和反思。
二、《Nonprofit Foundations and Their Role in Community-Firm Software Collaboration》 该文是 Siobhán 在2005年为《Perspectives on Free and Open Source Software》 一书写就，交待了个体开发者的历史传统和诉求，以及成立非盈利基金会的伦理、法律境遇，然后是基金会成立的借鉴场景，介绍了截止到2005年基金会发展的时间轴，并以Debian、Apache、Gnome三大典型基金会为案例详细讲述了理念、孵化项目的原则等，最后则阐述了商业公司对于这些组织的诉求，有关发展的平衡艺术。总而言之，这是一篇难得的质量上乘的文章。
一图形象的解释了开源社区、基金会和商业公司的关系。实在是高明啊，我怎么原来没有读过这本书了呢？真是罪过。
三、《Contrasting Community Building in Sponsored and Community Founded Open Source Projects》阅读笔记 来源：38th Hawaii International Conference on System Sciences</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》导读&#43;书评</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the-software-paradox-book-review/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 10:16:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/the-software-paradox-book-review/</guid>
      <description>开源之道共读圈精彩评论  很是认同 ”The Challenge of Developer Empowerment” 的讨论。我很认同 Enterprise-focused sales forces -&amp;gt; technical evangelists and developer engagement professionals 的转变。 以前企业卖产品，由于信息不对称，只需要搞定CIO就可以了，卖得再贵都没有关系。 现在开源来了，客户的能力也提升了， 虽然开发者手里没有钱，但是利用开源项目可以攒出来很多解决方案，企业级软件产品销售模式发生了改变，越来越向围绕着开发者进行公关。开发者生态，社区的价值就越来越大。 ———— Apache Member 姜宁
这是一本每位计算机相关专业同学和职场人士都应该读的书，开源正在成为一把打开未来之门的钥匙，拥有了它，你才能更好的理解这个软件定义一切的世界，进而在这个数字时代安身立命；除了开发者，创业者和投资人也应该读，开源同时作为一种科学与人文精神开始渗透到整个IT产业中，有了它你可以更好的掌握时代脉搏、构建你的产品、打造你的商业模式，进而在整个行业中生存与发展。 ———— 开源社理事，华东师范大学研究员 王伟
A must for anyone worried about making money with software, specially for startups that need to design a business model. &amp;ndash; 亚马逊读者 Raul
Best part of the book was the discussion of shift towards making money with software instead of from software.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道共读图书列表（2019版）</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/2019_book_lists/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 06:16:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/2019_book_lists/</guid>
      <description>共读之申明篇 本文列举的是2019年所精心选择的12本开源相关图书，关于共读的初衷，以及参与方式，请看官移步：开源之道图书和文献共读申明，有更多详细的内容。
2019 第一季度 主题：软件的形态、商业化以及开源软件的商业化的合理性探讨 2019 年1月 第一期 英文版：The Software Paradox：商业软件市场的崛起与陨落, O’Reilly Media, Stephen O’Grady 著(2015)
内容提要：
 来自 RedMonk 的分析，学习下为何商业软件市场已经改变。
每一家公司都是软件公司，软件对于现代企业是越发的重要，但是围绕软件来赚取利润却越来越难了！这其中究竟蕴含着什么道理？公有云提供商的巨头们是否会是基于开源项目的商业软件公司的杀手？软件的商品化的历程又是如何？为什么说开发者逐步的占据决策链的顶端？基于开源项目的商业公司为何更改许可协议？如果你带着这些问题，不妨深入阅读这本优质的小书《软件悖论》。
 开源之道推荐短评：
 通过软件商品化的历程，进而诠释为何开源成为云计算时代的主流模式。
 更多内容，请参考完整版开源之道共读导读与书评：《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》。
2019 年2月 第二期 Subscribed: Why the Subscription Model Will Be Your Company&amp;rsquo;s Future - and What to Do About It
In Subscribed, you&amp;rsquo;ll learn how these companies made the shift, and how you can transform your own product into a valuable service with a practical, step-by-step framework.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道图书和文献共读申明</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/establish_reading_os_community/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 22:55:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/establish_reading_os_community/</guid>
      <description>题记 2018 是开源之年，或者称之为胜利之年，至少从商业上看来是如此：IBM 以高达340亿美金收购著名开源厂商红帽、微软以75亿美金收购知名开源代码托管服务站点 GitHub、Cloudera 和 Hartonworks 合并、Elastic 首次 IPO、专注于开源风险投资的公司 OSS.Captil 成立，其标榜的口号是：开源软件正在吞噬一切！ &amp;hellip;&amp;hellip;
开源的革命似乎是胜利了! 它经过了20年的发展和成长，其内涵和外延变得日渐丰富和复杂。开源不再仅仅是代码，也不再仅仅是社区，它还在伦理、社会心理、文化、法律、经济上各有所绽放，无论是商业模式、市场营销、企业战略，还是开发者心理、软件工程、道德伦理平衡，开源从来就没有看起来那么的理想化和脸谱化。它正在成为一门科学，那么我们可以称之为：开源学,其实一点也不为过。
所以它需要更多的研究和诠释，从而能够让人看得明白、瞧的透彻，不迷惘、不偏激，心平气和的去认识真正的开源，寻找自己的归属，并创造价值。
开源之道 热衷于开源相关的研究和观察，长期致力于开源的思想、知识和价值的挖掘！ 恰好在路上做点自己力所能及的事情。
开源之道的追问 为什么本土没有发展出来中立的、非盈利性质的开源软件基金会？ 好莱坞成立了有关动画软件的开源基金会、电力能源成立了关于能源相关软件的开源基金会、FinTech成立了自己的开源软件基金会&amp;hellip;&amp;hellip;软件的发展正在遇上前所未有的挑战，这是个巨大的工程问题，每个个体、甚至是每个团队、每家独立的公司，想要解决所有的问题都是不可能的，而唯一的出路的就是协作！那么协作就需要中立的机构存在。正如《精心布局的开源》一文所谈：
 Nathen Harvey 在 Information Week 中的文章中指出了三个问题：“项目应该由商业的赞助商驱动还是外围的贡献者驱动？商业利益是否应该凌驾于社区的意愿之上？该如何以及在哪里为商业实体和开源社区之间划上一个明确的界线？”
 再回过头来看现在的成功的开源软件基金会：
 apache 软件基金会（ASF） Linux 基金会 Linux 基金会合作项目（CNCF、Node.js、Ceph、GraphQL、Academy Software Foundation） 自由软件基金会（FSF） Python 基金会 Creative Commons Eclipse 基金会 Internet Systems Consortium (ISC) Mozilla 基金会 开源促进会（OSI） 软件自由法律中心（SFLC）  &amp;hellip;&amp;hellip;
而他们所孵化的项目，是支撑着整个IT世界重要的基石：Linux、Apache、Python、GNU、&amp;hellip;&amp;hellip;
本土有着巨大的人力资源，据统计，有多达千万的开发者，然而却有很大一部分由于语言和文化的原因，无法参与到开源的开发中来。这不能不说是一种遗憾。
伦理 无人驾驶汽车的程序是否应该开源？不开源的系统，你愿意将生命交给一个黑盒子吗？人工智能的应用会日渐占据人类的生活各个方面，如果它不开源，你怎么看待它教导和影响你的孩子？更有甚者，如Glyn Moody 在 Linux Juournal撰文所称的那样，Google的人工智能用于军方怎么办？
开源软件是否是公共物品？如果不是的话，谁应该为其负责？ 在开源书籍推荐 ————《路与桥——现代世界数字基础设施那些隐藏的劳动》 一文中，详细的论述过此问题。开源的项目是如此重要，如果它陷入“公地悲剧”，这个世界该如何处理？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源中的行为经济学现象——《“错误”的行为》读后感</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/misbehaving_after_reading/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 14:33:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/misbehaving_after_reading/</guid>
      <description>题记 众所周知，行为经济学是一门研究经济学和心理学跨学科融合的分支，已经成为了经济学分支的一门显学，有好几届的诺贝尔经济学奖得主都是研究此类问题的，如著名的丹尼尔.卡尼曼，理查德.泰勒等人。开源之道则陷入了某种困局，在一个周围遍地都是只愿意谈论编程语言、计算机产品、前沿科技（巫术）的氛围中，谈文化、心理、经济、商业显得有点儿不搭调，只是偶尔有人搭讪一下，也是一些评论性的内容。但是，面对世界的文明趋势，不得不提高自己的认知。开源软件，从爱好者的小范围讨论，发展成为互联网世界的中流砥柱，从历史的角度讲，这绝非偶然，因为失败是经历不起历史的淘汰的。所以开源绝非简单像它表面看起来，只是一种软件的生态方式，这其中包罗万象：有人性的、社会的、商业的、心理的、理想的、腐败的&amp;hellip;&amp;hellip;各种林林总总。
但是，问题总归是问题，唯一不能做的，就是对人本身失去希望。所以想办法去解决，从提高自己的认知开始！
自我控制或延迟满足 书中摘录部分 这个故事或研究结论被广泛传播，是来自心理学家沃尔特.米歇尔（Walter Mischel)的研究。米歇尔当时在斯坦福大学工作，并在校园里的一家托儿所做了一项实验。实验人员让一个（四五岁的）孩子到一个房间里，给他两个选择：一个是较小的奖励，马上可以得到；另一个是较大的奖励，但要过一会儿才能得到。奖励是一些好吃的食物，比如棉花糖或奥利奥饼干。实验人员告诉孩子，他可以现在或在任何他想吃的时候吃一块奥利奥饼干，但如果他能等到实验人员回来，就可以得到三块饼干。孩子可以随时摁铃，这样实验人员就会回来，但他只能得到较小的鼓励。
大多数的孩子都觉得这个任务极其困难，不过所处的环境也对结果有很大影响。在某些实验中，好吃的就放在孩子们面前的盘子里。奥利奥饼干之于孩子们，与塞壬女妖的歌声之于奥德修斯一样，具有很大的诱惑力。但是，如果孩子们看不到奖励（心里也不会那么着急），那么他们平均可以坚持11分钟。如果让他们想一些有趣的事情而不是那些奖励，孩子们可以等更长的时间。
这些实验最早实施于20世界60年代末70年代初。大约10年后，米歇尔及其同事觉得追踪一下当年参加实验的实验对象会很有趣，于是他们尽力联系到了500多位实验对象，最后大约有1/3的人同意每过10年就接受一次他们的采访。令人惊讶的是，一个孩子在实验中等待时间的长短可以很好的预测他人生中很多重要事情的结果，比如高考成绩、职业发展和吸毒的状况。这个结果十分惊人。
开源中的延迟满足 其实，开源之道在为大学生的演讲时，引论过这个著名的试验。在开源的环境中，极少数是有着在你还不能完全独当一面的时候就能有报酬的，尤其是在学校或刚毕业的时候，虽然有类似Google SoC、GitHub 教育这样的针对学生优惠的项目，但是那不是报酬，往往刚好能满足试验需求。这不过是一项非常不错的鼓励罢了。
所以，在参与开源的初始过程，一般都是需要先付出的，然后，在项目的开发过程中，逐渐积累自己的知识信用，赢得声誉和尊重，在那之后，所有的鼓励和激励都会到来。至今还没能找到一个反面案例，即某开源项目卓越贡献者，没有任何报酬的在默默工作和奉献。（即使是OpenSSL、NTP这样的老教授们，也是有着丰厚待遇的。）
而这个延迟满足，就拉开了很多开源贡献者的距离，有很多人选择了，找一份工作，每月固定领取薪水，至于做的事情，就是跟着公司的项目走，就像实验中的孩子一样，无可厚非，开源也不是软件产业的唯一道路，一开始就领取薪水也并不意味着未来就会发展不好，这里只是说，参与开源需要延迟满足这样的心态。当然，现在有很多公司，已经开始招聘大学毕业生的时候，就让他们直接在社区中做事情，Intel、IBM、Facebook等很多公司都在鼓励这样做。
如果你没有这样的机会，恐怕延迟满足是最好的选择。我指的是成就突出的那些卓越工程师，能够打造工程力十足的项目的人。
公共产品博弈 书中摘录部分 要了解这种博弈的经济学意义，我们还要追溯到伟大的经济学家保罗.萨缪尔森哪里，1954年萨缪尔森在一篇三页长的论文中提出了“公共产品”（Public good）的概念。
公共产品是指，一个人消费这种产品不会导致他人对该产品的消费量减少，同时也不可能阻止其他任何人的消费。烟花表演就是一个经典的例子。萨缪尔森证明，在市场经济中会出现公共产品供应不足，因为它们是可以免费消费的，所以没有人会为此付费。在此后很多年里，经济学家一直认为，如果政府不干预，不在提供公共产品时征税，让每个人都负担一部分费用，公共产品问题将无法解决。
但是，总有一些人即使不是为了自己的利益，也会选择合作。后来逐渐有更多的经济学家，开始研究这一问题。例如著名的经济学家、哲学家阿玛蒂亚.森（Amartya Sen）把那些在公共产品博弈中总是一毛不拔的人称为“理性的蠢人”，因为他们只是盲目地关注自己的物质利益。”一个纯粹的经济人实际上相当于一个社会白痴，经济学理论中充斥着这种理性的蠢人。”
后来，厄恩斯特.费尔及其同事做了进一步的研究，并和实验经济学家.安德烈奥尼的结果一致。大部分人都属于有条件的合作者，也就是说，只在有足够多的人选择合作时他们才愿意合作。博弈开始时，在不知道别人是否会合作的情况下，人们先假设别人会合作，但是如果合作率较低，这些有条件的合作者就会变成搭便车的人。然而，如果参与博弈的人有机会惩罚不合作的人，那么在重复进行博弈时也可以维持较高的合作率。正如惩罚博弈实验所示，人们宁愿损失一部分钱财，也要给那些行事不公平的人一点儿教训。这种惩罚意愿可以警示潜在的搭便车者，从而保持稳定的合作率。
再后来，理查德.泰勒和心理学家罗宾.道斯（Robyn Dawes）合写了一篇关于合作的论文。在文章的结尾部分，他们用路边无人售卖地摊做了个类比——就是在伊萨卡的乡村经常可以见到的那种路边摊。农民会把自己的农场前面摆张桌子，上面放些待售的农产品，旁边还会放一个盒子，盒子上的投币口很窄小，钱放进去就拿不出来了。另外，盒子是被钉在桌子上的。采用这种方式卖东西的农民其实对人性很了解。当然，会有很多诚实的人为农民摆卖的新鲜玉米或大黄支付足够的钱，但是农民也知道，如果把钱放在敞口的盒子中，肯定有人会把钱拿走。
 经济学家看待人性时需要抱持和农民一样细致入微的态度。并非所有人都在搭便车，但如果你不当心，总有些人会把手伸向你的腰包。 ————理查德.泰勒 2017年诺贝尔经济学奖得主
 开源是一种公共产品吗？ 开源软件，从其诞生起，到今年已经20年了，20年的开源软件发展，超乎了所有人的想象，正如Nadia Eghbal在其论文《路与桥——现代世界数字基础设施那些隐藏的劳动》中所指出的，开源软件已经是人类活动必不可少的部分。那么，还是那句话，开源是一种公共产品吗？
一直搭便车，终究会被发现，尤其是在合作的结果已经有所成绩的时候，即绝大多数人在选择合作的情况下。经过这20多年的发展，本土的搭便车基本都被成功的随在了后面，至今仍有人在每天叫喊中国开源力量的崛起就是一句明证，放眼成功的开源项目，以及成功的开源非盈利基金会，身边参与和贡献的人总是难以一觅。
不过，相比于文中的例子，要谴责的是那些包装开源，或者是站在开源的肩膀上的人，过度的夸大自己的作用，比如美其名曰自主知识产权，比如那些号称3个月开发一款产品的牛逼的工程师，这就像是拦路抢劫。但是惩罚从来不会放过任何事物的，终究是要付出代价的。
无论开源是否是一种公共产品，这个问题本身已经不再重要，重要的是开源正在发挥着强大的力量支撑我们这个世界的运转，你的选择必须是合作的态度，否则就有极大的可能被扔在历史的垃圾堆。
内部观点和外部观点 书中摘录部分 来自卡尼曼《思考，快与慢》，具有不同背景的学者组建了一个团队，他们的任务是为中学生设计一门决策课程。该项目做了几个月之后，卡尼曼想知道还需要多久才能完成它，于是在不同的团队成员中做了一次调查，让每个人分别写下他们预测的完成时间。大家估计的时间范围跨度很大，从18个月到30个月不等。卡尼曼发现，其中有一位课程设计专家，多年来已经参与完成过很多次类似的项目，可谓经验丰富。所以，卡尼曼让这位专家评估一下他所在团队的进度，并根据自己的经验预测该项目的完成时间。在之前的调查中，这位专家的预测当然也是在18个月和30个月之间，但此时他显得有些局促不安。他很不情愿的表示，根据他的经验，没有哪个团队在7年内完成过类似的项目，更糟糕的是，有40%的团队最终根本就没有完成！
一位专家竟然会给出两种截然不同的预测，这就是卡尼曼所说的内部观点和外部观点。当这位专家以项目组成员的身份思考这个问题时，他被内部观点局限住了，即陷入了由团队共同努力而产生的乐观情绪中，所以没有费神去思考心理学家所说的“基准率”，即完成类似项目的平均时间。不过，当他以专家的身份思考这个问题（外部观点）时，自然会联想到他所知道的其他项目，从而做出更精确的预测。如果加上合适的基本数据，外部观点就会比内部观点更可靠。
 影响人们的选择，并使其受益，这建立在决策者自身判断的基础上。 ————理查德.泰勒 2017年诺贝尔经济学奖得主
 为什么基于成功的开源项目的商业产品会失败？ 我很坦诚的交待，即使是现在，如果我置身于某个团队内部，我依然会对项目持乐观的态度，认为基于一个欣欣向荣的成功项目做一款产品能够成功，而且会认为一年内就会成功。比如Linux、OpenStack、Kubernetes等等这些大型的成功的开源项目，而且还是在人数不多的情况下，做出如此的判断。
很可惜，当我审视我自己所经历的，以及我研究的其它的类似的案例，回顾过去10年内的公司和项目，我知道，90%多的产品都是失败的。
历史的吊诡之处在于，我还没法说服人。也就是说我无法阻拦很多人去做这件事，甚至只能不甘的去参与其中。明明知道错误的路径，就是无法把很多在此路径上的人拉到迈向成功的路径上，这也是开源之道还能存在的意义。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>莎士比亚和李纳斯.托瓦兹</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/shakespeare_and_linus_torvalds/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 15:12:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/shakespeare_and_linus_torvalds/</guid>
      <description> 引子 古语有云：”时势造英雄”，当然此处的时势要放入整个人类的进化，而不是简单的军事和政治方面的。著名学者弗朗西斯.福山曾断言人类将在逐步的民主化当中终结，当然他指的是政治。而我们今天要谈的是知识的民主化和技术的民主化。
知识的民主化 莎士比亚来到伦敦闯荡的时间是16世纪80年代中期，恰是宗教改革后的鼎盛时期，当时执政的伊丽莎白一世也是鼓励和实行新政，一系列的措施，以及注重文本解释的教育，直接的结果就是当时的公民识字率达到50%，由于宗教改革鼓励大家读书，因此，这极大的有助于一个新的图书市场的建立。据考证，当时出的图书有7000多种，到1600年，考文特花园周边地区差不多有100多家独立出版商，甚至连当地的居民都抱怨街道上散发着难闻的墨水味。这样的结果就是知识的剧烈民主化。莎士比亚和他同时代的作家们得以接触到数不胜数的新故事和新文本。
莎士比亚在到达伦敦寻找发展机会之前，和那个时代大多数一样，没有机会接受大学教育，牛津和剑桥这样的高等学府的大门对于他是牢牢关闭的。他只能去演戏剧，并在演的过程学习创作。其中对他影响最大的莫过于克里斯托弗.马洛，创作了《帖木儿大帝》，马洛从一系列大众的历史书中借用情节。而马洛在剑桥大学专修文科，可以在剑桥大学图书馆丰富的藏书中找到自己的想要的素材，比如《帖木儿大帝》的重要素材来源之一：亚伯拉罕.奥特柳斯及其昂贵的手稿，当时只有剑桥有两本。
但是，幸运到是，1587年，即莎士比亚开始创作他的第一部戏剧的那一年，同样来自斯特拉特福德的儿时玩伴理查德.菲尔兹已经成了一位出版商，并出版了拉斐尔.霍林斯赫德的《英格兰、苏格兰、爱尔兰编年史》。莎士比亚买不起这本书，但菲尔兹允许莎士比亚把他的书店当做图书馆，这位年轻的剧作家可以想借什么书就借什么书。不久之后，莎士比亚就开始从《编年史》这本书发掘故事情节，寻找可以与《帖木儿大帝》一争高下的故事。最后他从亨利六世着手，那是一个微小的猜忌就能让英国宫廷分崩离析的时代。欲望与鲜血、爱与复仇、谋杀与阴谋是这个时代的主旋律。
莎士比亚找到了他的创作主题。
技术的民主化 在Linux出现之前，操作系统的编写都是居庙堂之高的各大高校、科研机构、博士之类的高级知识工作者的事情，著名的《人月神话》的作者Brooks博士，在IBM主持S360的开发，动用的是几十亿美元的资金，这对于普通民众是完全不敢想象的。
思想的分享价值 1990年，经济学家保罗.罗默（Paul Romer）提出了一种新的经济增长理论。尽管他的理论建立在一套深奥的方程式的基础上，但其核心却非常简单：思想是用之不竭的资源。从古到今，经济学总是立足于物质世界的稀缺性这一特征上，但罗默指出，思想是”非竞争性产品”。当知识从一个人传播到另一个人那里时，知识并没有减少或受损。越普及的知识越有价值，对知识的应用将带来回报的增加和越来越多的创新。
 物品和思想之间存在巨大的差异。当我们分享物品时，物品的价值就会减少。买二手汽车用不了多少钱，因为它已被人其他人用过了。但思想却并非如此，我们分享思想无损于思想的价值，思想不存在固有的稀缺性。 ———— Paul Romer
 开源与创新  我们必须为天才的成长创造条件。 &amp;ndash; 乔纳.莱勒 《想象》
 结语 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Life —— 有关开源的哲学</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/henrik_ingo_open_life/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 10:28:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/henrik_ingo_open_life/</guid>
      <description>摘要 时间拨回到十几年前，如果有人在思考开源的价值所在，是有一定道理的，因为在洞察这个世界之后，为事情出现端倪而进行考察不是谁都可以做得到的。
这是一本从芬兰语翻译为英语的，译者为Sara Torvalds。
Are French farmers a bunch of mean-spirited creeps? Are all nerds courageous, and laziness a virtue? Why did Stephen King leave a horror story unfinished? What business models survived the Internet bubble? Among the many entertaining and thought-provoking ideas presented in Open Life, ants screw up, and Harry Potter even casts his spell in German.
The hot topics in information technology (IT) right now are Linux and Open Source.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源书籍推荐 ————《路与桥——现代世界数字基础设施那些隐藏的劳动》</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/road_and_bridges_the_unseen_labor_behind_our_digital_infrastructure/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 15:12:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/paper_or_book_reading/road_and_bridges_the_unseen_labor_behind_our_digital_infrastructure/</guid>
      <description>请打开你的手机：开启社交媒体App、新闻App、健身记录App、银行账户App&amp;hellip;&amp;hellip;：所有这些应用都在使用自由的和开放的代码！
 推荐语 换一个角度来看自由和开源软件，比如使用类比的方式，我们社会或国家的基础设施：公路、桥梁、自来水、发电站等等，和我们的日常生活是息息相关的，那么在信息化时代，数字化的基础设施——操作系统、编译器、程序运行时库等等，俨然已经是我们无法离开的设施了。你可能没有想到，数字基础设施使用的几乎全部都是自由和开源代码！既然现实的情况究竟是什么样子？它存在什么样的问题？它还能给我们带来何种机会？而我们应该去做什么？
不妨用宏观的思维来理解开源软件给我们所生存的世界所带来的影响。
内容简介 本书严格来说不能称之为书，它是一份作者经过深入调查之后写就的一份报告，不过，我之所以称其为书，是因为它符合书籍的所有特征：论述了一个问题，并试图说清楚它的来龙去脉。
我们现代所生存的世界，几乎所有的行业和领域都在运行在软件，从医院到股票交易所，再到新闻传播，再到熟悉的社交媒体。但是，你若用心的话，你会发现构建这些软件的工具是强大的需求之下是被忽视的，一个巨大的尚未被世界所发现的隐藏之地。
在今天，几乎所有的软件都和自由、公开的代码（称之为 ”开源” ）有关，而这些软件都是由来自社区的开发者们来撰写和维护。和我们日常司空见惯的公路和桥梁等有很大的相似之处：任何人都可以在上行走或驾车，快速、方便的到达目的地，开源的代码可以被任何人所使用：从商业公司到个人，用来构建上层的应用软件。恰是这些开源的代码（软件）构成了我们现代赖以生存的数字基础设施。
和物理世界基础设施一样，数字的基础设施也需要进行日常的保养和维护。据有效数据称，在美国，政府有超过一半的支出是花在了交通和饮用水的基础设施维护之上的。但是相对对数字基础设施的财务支持要困难得多。 目前，几乎所有的财务支持均是通过商业软件公司的直接或间接赞助来进行的。
在过去，维护开源代码或项目是相对来说比较容易的。可以回顾一下上个世纪80年代早期，个人电脑PC刚刚兴起之时，绝大多数的商业软件都是专有的（闭源），并不为他人所分享。软件工具的构建和使用均在公司内部进行，而且它们的产品为用户提供时同时还需要特殊的许可证授权。很多公司也都认为开源的代码不够成熟和稳定，用于商业化环境比较冒险。以他们的视角来看的话，软件就意味着必须付费，并不能免费的提供。（这个视角也是现在很多人所认为的。——开源之道注）
然而，时过境迁，现在每个人都在使用开源代码，包括全球财富500强的公司、各国政府、软件提供商、以及创业公司等等。共享，而不是构建闭源专有的代码，将之变得更加的便宜、好用、和高效。伴随着这样的情况愈演愈烈，相应的对于这些软件的需求也是快速的增长，那么这就给维护这些基础设施的带来了很大的压力，然而，隐藏着这些背后的社区并没有被这个世界所发现。我们之中的绝大多数人获得和使用这些开源软件，轻易的如同打开家里的电灯的开关。而我们却从来没有思考过实现这些软件需要付出多大的代价！
我们的世界发展的是超乎想象的快，以至于我们所面临的软件需求是前所未有的，再从风险的角度考虑，基础设施维护人员无法提供足够的支持，因此存在安全漏洞和服务中断问题。而从机遇的角度来讲，我们又需要维护和改进这些软件工具，进而为了支持今天的振兴，很大程度上要严重依赖于这些基础设施。另外，开源的工作还能够让开发者们赚取的更多，也可以帮助他们找到更好的工作。但是现实的情况是，开源人才的需求量远远大于现有的。扩大贡献者的群体可以积极的影响到整个技术产业的人们的参与。
没有那个单独的公司或组织可以独自承担这些，因为开源代码是属于世界的、公共的东西。为了能够很好的支持我们的数字基础设施，我们必须去试图寻找更好的能够一起前进的方法。目前的很好的例子如：Linux基金会的核心基础设施研究所（CII）、Mozilla 开源支持项目（MOSS）、以及处于各行各业的软件公司。
维持我们的数字基础设施对许多人来说都是一个新话题，而且所面临的挑战还处于隐身状态，不能被很好的理解。另外，基础设施的项目往往还是分布式的，有很多人或组织，采用的扁平的治理模式。很多的基础设施项目还没有一个法律的实体。所有的支持策略的通过以及工作方式都是去中心化的、由社区驱动的开源代码。提高对问题的认知，使的一些组织机构能够可以更加轻松地贡献时间和捐赠金钱，扩大开源贡献者群体，以及在基础设施项目中制定最佳实践和政策，都将在构建健康和可持续的生态系统方面发挥长远作用。
章节介绍 全书共分了7个部分，掐头（前言）去尾（附录），也就分了5部分内容，从历史到现状，再到问题的提出，并给出乐观的前景。
前言 在前言中作者 Nadia Eghbal 介绍了自己为什么开始关注数字基础设施，进而关注到开源代码，在采访了很多开源的贡献者之后，又是如何发出惊醒世人的声音的。作者是一个什么样的背景来思考这些问题的。
数字基础设施的历史和背景 如果单独摘出来这章，是绝对的基础设施软件科普的上乘之作，技术人员写出来的软件史缺少一种社会的视角，或者说放入人文历史来考察这一段历史。而且还通俗易懂的将IT的名词讲解了一番，还转述了一些论述软件与钱财的关系。
有很多新颖的观点值得关注，比如：开源让开发者们增加了谈判的筹码。你怎么看?
现状是一种什么样的状态 你有没有想过？怎么一夜之间，自由和开源软件就取代了整个数字化基础设施？这其中到底发生了什么？便宜、还是频繁的变动、以及没有那个单一的组织去有目的的去构建？最令人惊奇的是，这些让所有人都可以使用的代码，竟然变得越来越庞大。本章的内容会告诉你所有这些。
你知道人们为什么会在没有酬劳的情况下贡献自由和开源软件的吗？那么公司为什么又要这么做了呢？
所面临的挑战是什么 自由和开源软件都有哪些问题存在？钱，可能是所有人都虎视眈眈的内容，如何利用开源软件来赚钱却又不伤害它的发展？作者介绍了Ruby on Rails、Linux kernel等著名项目所面临的问题。 数字基础设施的支持问题正在变得日益严重化，哪些被忽略掉的隐性成本，这些都是开源所面临的挑战。
如何维持数字化基础设施良性发展 数字化基础设施的商业模式是作者所开篇介绍的，如接受捐赠、售卖服务、收取额外许可证费用等。寻求赞助式的方式。并在最后解答了为什么为这些项目提供资金是困难的原因。
基金会的方式是作者认为最好的方式。企业、研究所等作者也简单的介绍了一些优缺点。
前方的机遇  &amp;ldquo;There is a need for support for the free public infrastructure&amp;hellip;.People scream if their clocks are off by a second. They say, ‘Yes, we need you, but we can&amp;rsquo;t give you any money.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>