<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>开源经济 on 开源之道</title>
    <link>http://www.ocselected.org/tags/%E5%BC%80%E6%BA%90%E7%BB%8F%E6%B5%8E/</link>
    <description>Recent content in 开源经济 on 开源之道</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2019, 适兕; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 07 May 2019 14:31:32 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ocselected.org/tags/%E5%BC%80%E6%BA%90%E7%BB%8F%E6%B5%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>为什么说下一个红帽永远不会出现：开源经济学的启示</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/why-there-will-never-be-another-redhat-the-economics-of-open-source/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 14:31:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/why-there-will-never-be-another-redhat-the-economics-of-open-source/</guid>
      <description>引言 红帽从2018年底被IBM以高达340亿美金的价格收购，热度就一直没有衰减，甚至是成为了开源胜利的证据，被各种引用。（开源之道亦不能例外）近期又由于其一年一度的全球峰会而被社交媒体刷屏，当然，还有刚刚切换logo的消息，也是被人们议论纷纷。
面对开源的新的形势，笔者不由得想起了一篇旧文，即著名的Peter Levine 在2014年所撰写的这篇文章，开源确实在面临着巨大的变化，比如微软的强势拥抱。是的，5年过去了，很多试图模仿红帽的公司都倒下了，当然更加的不用提及本土那些不入流的开源的搭便车者了。
开篇语 开放源代码软件为我们的世界提供着源源不断的动力。在过去的十多年，有非常多的计算任务都避无可避的采用了开源，我们可以稍微想一下，如果没有开源，Google、Facebook、Amazon以及其它所有的现代的技术公司都将不复存在。开源，有着令人叹为观止的社区创新、顶级的开发者，它已经成为云计算、软件即服务、下一代数据库、移动设备、消费的互联网、乃至Bit币的基石。
然而，即使是这样，在软件从业中还是有一部分人会担心开源会被专有软件厂商给打败，关于开源的未来，他们指出，会降级为利基项目，那些专有软件供应商将掌控真正关键的业务。
那么究竟是谁说的对了呢？那些采用开源技术的公司获得的成绩是有目共睹的，然而也有很多开源的商业公司步履维艰，生存都成了问题。以上的两种说法都没有错，但是其中真正的缘由则需要我们来指出。开源的成功或失败并非是软件本身的问题，———当然这是一个必要的条件————，但更为重要的是商业模式的问题。
始于红帽、终于红帽 红帽，一家基于Linux操作系统的公司，早期开源商业模式的探索者。红帽免费提供开源软件，但向那些依赖于红帽的客户收取费用，并提供维护、支持和安装等服务。随着红帽的成功，收入是水涨船高，很多公司就开始效仿红帽，例如初创公司为自己的专有软件开发一款对应的产品，然后围绕它来进行“红帽”式的服务。像 MySQL、XenSource、SugarCRM、Ubuntu 和 Revolution Analytics 这样的公司诞生于这种对开源的热潮中。
红帽是一家神奇的公司，而且是成功的将开源商业化的先驱。但是，反过头来再看其他家类似的公司，除了红帽之外，从业务的角度来看，这些公司在很大程度上都是失败的。要知道“支持”的模式已经良好的运行了20年，除了红帽之外，还没有任何一家公开的独立公司能够做到如此这般。但是，如果将红帽的市值、收入与传统的软件公司：微软、Oracle、Amazon进行比较时，红帽显得是那么的弱小。Linux的巨大成功与Red Hat的表现明显成比例。开源是如此的伟大，然而红帽也不过仅取了其中一小部分利而已。
红帽模式没有赚到更多的钱，是有很多原因可以追究的，但是其中最为关键的失败之处在于，这样的商业模式根本无法为持续的投资提供足够的资金。该模式的结果就是所生产的产品差异化极小，导致定价能力不足，那么相应的收入也就不足以支撑公司的营运。正如下图所示，开源的支持模式和其它的基于许可的授权模式相比，简直是九牛一毛。因此，以微软，甲骨文或亚马逊等公司的方式投资产品开发，支持或销售几乎是不可能的。
如果你觉得上述的证据还不够残酷的话，我们再来看看纯粹的开源公司还会面临哪些问题。产品的路线和需求是严重依赖于分布式的来自全球各地的开发者们的，除非是公司的雇员对于开源项目占据绝对的主力，那么公司永远也不可能对项目的走向有啥影响力，也对其它公司去创建分支的无能为力。定义和控制稳定的路线图与快速创新以防止分支的复杂性对于小型组织来说是颇具挑战，也有些过于的复杂。
请淡定，这还不算跟糟糕的情形，让人最为揪心的是，如果开源项目取得了不俗的成绩，那么大的巨头公司就会参与进来，作为过来人，我曾经以 XenSource CEO 的身份亲历了这一切，几乎市面上所有的软硬件供应商都利用了Xen的代码，但是他们的贡献和反馈极少。我们让产品变得更加易用、也让其在现实世界起了很大的作用，我们将之尽善尽美。但是对于开源社区来说这是非常好的事情，但是对于公司来讲，却未必。
有看官可能会在此提出质疑，认为我不过是在纠结过去的历史，现在情况变了。但是，我并不这么看，因为我观察到OpenStack同样存在这样的情况，而且OpenStack也并非是孤立的，还同时有同样成功的开源项目都有类似的问题，作为一家开源公司，你不仅需要与专有软件公司进行竞争，还要与开源社区的其它同类公司竞争，这是千真万确的实情。
如果你非常的走运，而且所开源的项目也是超级的成功，那么很可能会有大公司给你一笔钱，又或者是要求你添加点这功能、支持下那个平台等，如果你运气足够的好，（一如XenSource），你可能会被战略性的收购，但是，大多数开源公司都没有那种运气，成功上市或者是创建大型的独立公司，机会均相当渺茫。
即使是以上所有的好事都降临了，我们仍然看到这些企业家会描述自己的公司为”xxx领域的下一个红帽”，这就是一个愿景上的问题了，从来就不可能出”xxx领域的下一个红帽”，这并不是说我们不希望它出现，而是说让人期盼的时间会过长，因为在这条支持模式的道路上有太多的公司倒下了。
但是还有其它模式是可行的。
售卖开源即服务 已经赢得市场的开源模式让开源1.0（我们姑且这么称呼支持模式）成为了事实。那么开源的2.0则是将开源打包为服务（在云计算平台或是开源即服务），或者是和硬件打包在一起，这样的开源营利模式，更为的强大、灵活，同时也鼓励创新，也能够让投资持续。
如今那些最为成功的新型公司均严重依赖于标准化的开源组件的生态系统，这些组件通常由整个行业重复使用和更新。而反过来讲，使用这些开源项目来构建自身业务的公司，会非常乐意为相应的开源项目做出贡献，这些开源项目是所有现代云计算和SaaS产品的基础，而且它们在很多情形下都是赢利套现的典范。
取决于不同的公司和产品，一家组织或许会开发更多针对自身业务的开源项目，也或许会构建一定量的专有软件来完善自身的需要。Amazon、Facebook、GitHub等新型公司会将开源的组件和他们自身的专有代码混在一起，然后组合为服务，为用户提供相应的服务。
如此的搭配，也就是上面所说的：将开源以服务或模型的方式相结合，使得其再整个软件领域产生了惊人的结果。云计算和SaaS服务的成熟，相比于过去的内部使用方式，上市的速度快了不止一个数量级，而开源在其中的推动作用，无疑是举足轻重的。
除了 SaaS 模式之外，我预计未来会有更多的基于开源的商业化探索的模式出现，这对于整个行业来说是良性发展的。
结语 那么你还在等待什么了？
通过添加自己实质性和差异性的创新，在成功的平台、并基于该平台构建出自身的业务。举例来讲，以国道和高速公路为例，如果我们将之视为一个交通的平台，那么就可以看到一系列高度差异化的业务，从联邦快递到特斯拉，都是基于这个平台来构建自身强大的创新业务的。而Lyft这家公司更是，不仅利用这个交通的平台，还利用了AWS这个平台。
如果读者你的世界观拓展到了平台视野，再来理解一下红帽的支持模式，红帽不过是提供了更好的”公路”罢了，当然这里的“公路”对于红帽来说，就是Linux操作系统，而这个史上最成功的开源项目之一，对于绝大多数人，是足够好的了。
当然，当你首次使用开源组件来构建自身的业务时，重要的是增加平台的大小，以迎合早期的采用者，进而取得初期的成功。这个时候，你看起来有点像红帽的样子，但如果一切顺利的话，就会产生一些变化，你将开始更像Facebook、GitHub、亚马逊或Cu​​mulus Networks等公司，因为在你的平台上逐步叠加出自己的特殊到内容并将其作为服务提供，又或者是将其打包为一揽子应用。
成为下一个红帽，是一个让人非常钦佩的目标，但是当你看到今天的趋势时，或许会有些动摇，因为即使是红帽也在考虑成为下一个亚马逊。
关于作者 Peter Levine，现在是风险投资公司 Andreessen Horowitz （a16z)的合伙人，聚焦于企业方面。他在a16z已经干了9年了，其中最著名的投资莫过于在GitHub A轮的时候就对该公司进行了投资，GitHub去年被微软以75亿美金收购。Peter 在加入a16z之前在Citrix担任云计算部门的副总裁，其之所以加入Citrix，是因为2007年，Citrix收购了其担任CEO的公司——XenSource，一家基于开源的企业级虚拟化软件公司。更多关于Peter Levine的介绍可以参考其在a16z的主页：https://a16z.com/author/peter-levine/。
原文链接 Why There Will Never Be Another Red Hat: The Economics of Open Source</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一份被忽略的开源经济学报告 —— 再读 Bruce Perens</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/review-the-emerging-economic-paradigm-of-open-source/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 12:28:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/review-the-emerging-economic-paradigm-of-open-source/</guid>
      <description>引言 开源之道在2018年一月份，专门写了一篇关于 Bruce Perens 的文章：Bruce Perens，向全世界宣布“开源”的人，对，没错，就是这位跨界的、才华横溢的开发者、律师，然而，我们在文章中也提及了他在2004年公开发表的一份关于开源经济学的报告。适兕由于各种事情，并没有细读它，直到近来得空整理自己打印出来的paper的时候，于是干脆细研一番。可是读完之后才发现。这是一篇既被程序界，又被经济学界忽略的重要文章！忍不住和大家分享、解读一番。
论文背景 写这篇论文的时候，Perens 的身份是乔治华盛顿大学网络安全政策研究所的开源高级研究员。当然我们也知道Bruce Pernens 的其它身份，他是开源运动的领袖之一，Debian/GNU Linux的领导者、也是开源定义的发起者。他当然是开源的坚定捍卫者之一，那么作为理解商业的自由软件追随者，他要从经济学角度来告诉世人，开源是有未来的！
于是，有了这篇：The Emerging Economic Paradigm of Open Source，翻译过来就是：开源的新兴经济范式。
相信以直觉指导自己生活的人，开源的怎么能够产生经济？其实这个因果关系，和人类犯得大部分错误一样，确实是错的。但是需要给世人一个说法，这就是Perens所要解释的初衷。开源可以完全在传统的开放市场经济学的背景下解释，事实证明，它与资本现象有着非常强的联系，而不是人们直觉上认识的那样。（比如从软件工程的角度来评估一个项目价值：如何评估一个 Linux 发行版的总体成本。）
论文结构 相对于一般的学术论文，这篇文章可能没有什么固定的格式，而是以问题引入，然后逐步回答的过程，最后以几个零碎的、人们常见的疑问做出回答。
 提出问题：开源的经济学基础 最为常见的问题误区是什么？ 开源软件开发的经济优势 开源经济的组成部分 总结 接下来的研究和阅读  重要观点汇总 开源仅仅礼物经济吗？ 在开源之道图书和文献共读的2019第一期所读的图书《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》导读+书评，有一个重要的软件悖论：软件是如此的重要，是上升到公司战略层次的重要，然而其商业价值却在降低？是什么导致这样的一种情况？ 那么，也就是说过去几十年，商业软件的崛起，让人们产生了一个错觉，那就是生产的软件可以直接当做产品来售卖，而且还价格昂贵。所以，即使到了今天，仍然是大概率事件的是：“所谓做软件，就是生产和售卖软件来赚取利润。”，以至于开源本身的特性之一：可以免费的获取！ 这条就被所有人误解。以至于人们认为开源是和经济不挂钩的，它是道德和理想主义者意念的产物，走不了多远！然而，持这样想法的人是错的。Bruce Perens 开明宗义的告诉你：“开源之有着深厚的经济学基础的！” 不止于 Eric Raymond 在《大教堂与集市》所称的“礼物经济”。 如果仅仅是礼物经济的话，那么后来的各种大公司的介入就无法解释了。那么这个基础究竟是什么了呢？请接着往下读。
为什么人人都希望是微软？  开源之道注：微软是售卖软件许可商业模式的开创者，也是最大的受益者之一，成就了一个商业帝国！所以这里的微软是指这样一类公司，并不是特指哪家叫做Microsoft的公司。
 将软件当做商品来售卖，或者视软件公司为供应商，这是很多人的思路，包括现在的从业人员，当然我们不能指望所有人都有反思的能力。那么就会有人问出这样的问题：“怎么做才能成为一下个微软？”
 其实，由于中国长久以来的对于书籍、音像制品的观念，如何以自由开源软件成为下一个微软？ 这样的问题大概才是人们真心想问的。如华创资本的投资人谢佳在知乎上发表了开源102：开源在商业中的竞争优势到了开源中国就被更该为: &amp;ldquo;大厂小厂都在搞开源，它真的能赚钱？&amp;rdquo; 投机者到处都是，不劳而获又不会受到惩罚，又是一个道德大于法律的人情历史国家，从来就不缺乏规则的投机者，那么开源是首先被这些人能够看到，并利用的。所以，这也是这些人经常问的问题。
 接下来，Perens 提出了一个现在看来是众所周知的观点，但事实证明，微软模型只占当今企业制作和使用的软件的一小部分。绝大多数软件是企业自身开发的，而不是用来销售的。也就是说所开发的软件和所有的工程问题一样，你得有一个目的：完成某个特定的事！没有一家软件公司可以完成所有的事情！ 理解这一点是解释开源经济的良好开端。
自由软件与开源的区别 作为“Open Source”的定义者，Bruce Perens 当然对自由软件和开源有着深刻的理解，是平衡的艺术大师！这里他提到开源是基于自由软件的理念的，即 Richard Stallman 在1983年提出的自由哲学！是站在巨人的肩膀上的！
 开源之道特别赞赏这样的科学精神，之所以今天能走到这里，全是靠着前人的成果！无论我是顺着还是颠覆。反观国内乱象：总是称自己是石头蹦出来的齐天大圣！
 然而，Perens认为：”Stallman 选择了一个吸引程序员的哲学表达。而商人都是实用主义，更感兴趣的是经济利益。” 于是，联合Eric Raymond 选择了以更为务实的方式和商人们接触，并期望这些商人们能够从中看出自由软件的诸多益处。于是，开放源代码定义诞生了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何评估一个 Linux 发行版的总体成本</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/estimating-the-total-cost-of-linux-distribution/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 19:58:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/estimating-the-total-cost-of-linux-distribution/</guid>
      <description>开源之道引言：为什么要翻译十一年前的一份白皮书？ 答案很简单，就是要学会算经济账，一个开源项目，尤其是大型的、经过多年开发的，企业利用该项目就要在开始的时候算好一笔经济账，它不是零成本，它像一个快速向前滚动（发展）的巨大磁石，如果你没有投入，那么很快便失去了任何的话语权，经过一段时间，则会被狠狠的甩下，体无完肤！不仅失去了创新的能力，而且成为了自己最大的负担。最后以失败而告终。
如果单单的只是将项目的某个时间的临时性成果来作为自己的产品或服务，那么就要想好要不要跟上步伐，要怎么跟？不过这些都要基于一个基础：这个阶段性的成果总成本是多少？该如何评估？于是就有了这篇文章。
介绍 Linux 操作系统是历史上最为成功的开源项目，但是一个Linux发行版中的软件究竟“价值”多少钱？2002年，David A. Wheeler 发表了一份备受后人推崇的研究，其指出典型的Linux发行版中软件代码行数的意义所在。那么他的发现是什么？结果令人震惊：典型Linux发行版中的总开发成本高达12亿美元。我们将基于 Wheeler 先生的发现而继续挖掘。使用相同的工具，我们重新以当前的美元来计算，构建 Fedora 9发行版的成本需要大约108亿美元。另外，仅内核一项的开发需要约14亿美元，本论文概述了我们研究过程中使用的技术，并指出开发 Linux 的成本计算模式。
Linux操作系统是当今计算中最流行的开源操作系统，在2008年，它意味着是一个价值250亿美元的生态系统。自1991年创建以来，它已发展成为计算机领域的一支重要力量，为纽约证券交易所、移动设备、超级计算机、消费设备提供重要驱动力量。
作为一款开放的操作系统，Linux是协同开发的，这意味着没有任何一家公司对其开发或持续的支持负全部责任。参与 Linux 开发的公司与其合作伙伴、竞争对手分担着研发成本。这样的开发模式进一步发展为个人和公司共同承担，进而成为一个超大型的、生机勃勃的生态系统，而且驱动着无穷的创新力量。
超过1000多名的开发者，他们来自不同的公司，公司数量至少在100家左右，仅在过去两年中，来自200家公司的3200多名开发人员就为内核做出了贡献。值得注意的是，内核只是Linux发行版的一小部分，一款完整的Linux发行版，不仅包括内核，还有诸如Gnome、KDE桌面环境、GNU 组件、X window 系统等等很多组件。为这些项目做出贡献的个体开发者总数肯定会达到数千人。
正因为 Linux 是协作开发的，因此无法从某个单一的来源来估算开发该项目的成本。2002年，David A. Wheeler发表了一项备受好评的研究，该研究检查了典型Linux发行版中存在的软件代码行（基于Red Hat Linux 7.1），他总结说 - 正如我们所做的那样 - 软件代码行数是确定开源软件价值最实用的方法，因为它专注于最终结果而不是每个公司或每个开发人员的估算。使用他开发的用于计算和分析SLOC（软件代码行数）的行业标准工具，他确定在美国通过传统的封闭方法开发 Linux 发行版将花费超过12亿美元。
但那已经是6年前的事情了，由于Linux的创新和增长速度每年都在增加，因此我们有必要更新这个12亿美元的数字，从而希望能够准确反映当今Linux中开发的真正价值（以及软件开发本身的成本上升）。在本文中，Linux基金会着手确定典型Linux发行版中所代表的总开发成本，并更新自2002年发布以来广泛使用的12亿美元数字。
我们分析了2008年5月13日发布的Fedora 9发行版。之所以选择Fedora，Fedora 是一种流行度蛮高，口碑也还行的 Linux 发行版，它也是红帽企业Linux的原型，而红帽企业级Linux则是拥有Linux市场的很大份额的发行版。更何况还是Wheeler在其原始论文中分析的Red Hat Linux 7.1软件的直接后代。
在本研究中，我们使用了 David A. Wheeler 所开发的 SLOC 工具 —— SLOCCount。SLOCCount 用到了行业标准建设性成本模型（COCOMO），该模型是由 Barry Boehm 开发的算法软件成本估算模型，该模型使用基本回归公式，可以传入从历史项目数据和当前项目特征派生的参数。我们从2002年开始更新他的研究，包括不断增长的Linux内核代码库和其他软件包，以及软件开发人员的薪水。（关于此的更多细节将在下文的“方法论”部分中进行详细讨论。）
基于该方法，如果是采用传统的封闭方法来开发这样一个规模的Linux发行版的话，我们估计需要108亿美元（2008年）。
方法论 我们的基本方法是：
 以非压缩格式安装源代码文件;这需要下载源代码并在我们的测试机器上正确安装。 计算源代码行数（SLOC）;这需要仔细定义SLOC。 使用估算模型（基于COCOMO实践）来估算以专有方式开发相同系统的工作量和成本。  如果大家对于我们是如何安装和分析源代码感兴趣的话，请参阅附录内容。
为了延续原作者的研究，我们决定使用和2002年所采用同一套基础代码，即选择了 Fedora 社区发行版，这也是红帽企业Linux（RHEL）的基础平台。经过一番考量，我们决定采用 Fedora 9 这个版本。我们统计了所有在 http://mirror.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>