<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>每周精选 on 开源之道</title>
    <link>http://www.ocselected.org/tags/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%89/</link>
    <description>Recent content in 每周精选 on 开源之道</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2019, 适兕; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2019 12:37:17 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ocselected.org/tags/%E6%AF%8F%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>从开源软件的代码中淘金、2019 开源技术的7个改变世界的时刻、等开源之道一周精选(2020 01 05)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2020/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892020-01-05/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 12:37:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2020/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892020-01-05/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 大妈周琦自传 原文链接：我是如何成为大妈的
原文链接：自怼圈
适兕点评：
 因为Python和豆瓣的关系，很早以前就听过大妈的演讲，我的开源之路也颇受大妈的影响，比如Trac的使用、演讲和主持的突破等等。国内的文化和社会难以产生开源相关的人才，大妈的自我成长和突破路程，是非常值得借鉴的。如独立思考、敢于摸索和突破、寻找适合自己的圈子等等，均应该列入如何成为一名开源人。
 从开源软件的代码中淘金 原文链接：There’s Money To Be Made In Taming Open Source Software Code
适兕点评：
 这是一篇介绍Sonatype及其CEO Wayne Jackson的文章，推荐一读，开源之道特别关注是Wayne Jackson 的供应链背景，以及其联合创始人在丰田的经历。这对于软件的理解非同一般，运行在现代信息世界的每一行代码，都应该有相应的供应链，同这些传统的经济一样，IT世界更加依赖于全球的协作。Maven 的世界，就是对供应链的最佳注解。
 对不起鲍尔默，开源打你脸了 原文链接：Sorry Steve, Open Source beat you
适兕点评：
 呵呵，微软的前任CEO，斯蒂芬鲍尔默现在经常是开源调侃的对象了，这已经不是什么新鲜的事情了，世界总是在发展的，开源以其合理性终于在世界站稳了脚跟。CNBC的那部纪录片，将进一步推动开源的发展，越发的不可收拾。
 ![]()
linux 和开源说了算：2019年的5大事件 原文链接：Linux and open-source rules: 2019&amp;rsquo;s five biggest stories show why
原文链接: Why 2019 was the year of Linux and open-source software
适兕点评：
 红帽被IBM收购、Kubernetes、微软成为开源公司&amp;hellip;&amp;hellip; 这些都是冰山露出水面的一小部分，开源成功真正的核心是什么？在哪里？这些人是基于政治的？企业的？法律的？宗教的？谁能说清楚？这点尤其让我觉得值得大写特写。也是值得深入挖掘的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源软件是如何接管世界的；客户驱动的开源是软件的未来；等开源之道一周精选(2019 12 29)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 12:35:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-29/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 五角大楼希望在针对华为的对抗中采用开源5G计划 原文链接：Pentagon wants open-source 5G plan in campaign against Huawei
适兕点评：
 开源是可以被商业所利用的，无论从哪个角度来讲，总是一种对垄断的平衡。
 Hugging Face 获1千5百万美金融资以扩展其开源的对话AI软件 原文链接：Hugging Face Raises $15 million to Expand its Open Source Software on Conversational AI
适兕点评：
 万物兼开源，尤其是可能在未来帮助人类的人工智能，当然，随着其学习能力的增强，也可能会超越人类，那么人工智能的开源是必须的，在这点上，贪婪的商人似乎是必须做出让步，如果他们的算法不能够公布于世，不能经过充分的沟通和认识，那么将会可能是危险的。
 ![]()
一份Go语言的训练读物 原文链接：gotraining/readme
适兕点评：
 为什么说 GitHub 和开源共同体是所有咨询类的杀手？看了这份收集材料，各位觉得CSDN之类的还有机会吗？从人类学和社会学的角度来讲，GitHub 以及围绕其衍生的共同体，是迄今为止人类协作最舒适的环境。可能是开发者还没有完全感受到共同体的力量，不急，待我慢慢告诉大家。
 IBM 的三个改变世界的开源项目 原文链接：An IBM CTO tells us about three open source projects with the power to change the world
适兕点评：
 IBM 放弃了Swift 语言，这似乎没什么大不了的，Swift的创始人愤而出走，是因为Apple对于开源项目的态度。Swift 的穷途末路指日可待，但是Apple对于高端人才的吸引和激发，有其另外一套神秘的法则，我们不得而知。但是IBM这家老朽公司，频频失算，不得不归功于其官僚和僵化，它还有未来吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道两周精选(2019 12 22)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-15/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 10:52:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-15/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 关于 AWS re:Invent 2019的五件事 原文链接：Five Things to Take Away From re:Invent 2019
适兕点评：
 Stephen O&amp;rsquo;Grady 我喜爱的科技作家之一，针对刚刚开完的 re：Invent 所进行的评论，关于开源、平台、芯片等的思考，中立、犀利、扼要。Stephen O&amp;rsquo;Grady 的每篇文章我都不会放过，尤其是对于开源的认知，切入点是重要的开发者和商业因素，无可比拟的洞见非常之常见。AWS 最近丢了一个大单，而且也在开源和代码托管平台上频频失误。商业的东西确实很微妙，成功的时候看起来做什么都对，下坡路的时候往往却是由那些看起来微不足道的小事引起的。
 不要去学习编码了，学习自动化吧 原文链接：Don’t Learn to Code — Learn to Automate
适兕点评：
 软件的发展是越发的庞大了啊，技术的累积效应已经彰显其庞大的力量了，作为一个代码工作者，该如何准确的定位自己？基于人工智能的编码正在逐渐取代人类，甚至写出的代码更加的健壮。犹如现代的社会分工运作，没有人知道自己今天吃的某颗花生米是从哪里来的，经过了什么工序，
 亚马逊，谷歌，微软：谁才是最环保的云 原文链接：Amazon, Google, Microsoft: Here&amp;rsquo;s Who Has the Greenest Cloud
适兕点评：
 环保问题还是至关重要的，美国作为科技最为领先的地缘国家，在能耗问题上一直领先，但是随之而来的问题是，随着科技的普适化，世界带来更多的能耗，空气污染、气候变暖、饮用水、能源损耗等等。其中云计算的大力发展，将会逐步增加这些。那么谁才能笑到最后？nobody！
 ![]()
GitHub 赞助团队招聘开发者项目经理 原文链接：Developer Program Manager for GitHub Sponsors
适兕点评：
 通过招聘贴看公司的定位和战略可能是常见的伎俩，不过通常情况下，这些公司是不会放什么烟雾弹的。这个开发者经理也似乎在佐证我的猜测：开源共同体的崛起与资讯媒体/技术社区的坠落。 一名技术人员几乎在开源的项目中就可以获得一切，技术、洞察力、学习、社交、视野拓展，为什么要回去那些放些无聊的媒介文章了呢？
 ![]()
开源和人工智能：政府准备好了吗 原文链接：Open Source and AI: Ready for primetime in government?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源的基金会时代，开发者是拯救自然灾害的超级英雄，等；开源之道一周精选(2019 12 08)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-08/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2019 11:01:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-08/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 数字化转型员工所面临的三大痛点 原文链接：Digital transformation: 3 people pain points
适兕点评：
 很多时候，我会遇到说拥抱开源是因为没有解决温饱问题，开源需要非常多的激励（钱），后来我发现，说这些话的人，即使给他们钱，也不会拥抱开源，大多数时候是从开源中的一味的获取，并对开源厌恶至极，因为会揭穿他们。其实，拥抱开源从正确的认知开始，从人类的同理心上讲来识别合作的益处，比如企业在现代化IT——数字化转型，为什么要拥抱开源是正确的选择。从人才、管理、风险、成本等诸多角度来思考，而不是眼中只有对手。
 阿里巴巴开始在开源发力 原文链接：Alibaba’s growing open source stature
适兕点评：
 这是一篇阿里巴巴的Alink的公关文，我在去年他们收购Flink背后的团队之后，阿里巴巴吹自己的Blink，曾经做过强烈的批判，这次又来一个Alink，竟然要在同一个地方摔倒两次。不过话说回来，强势的如日中天的阿里巴巴，哪里瞧得上开源共同体的影响力，阿里巴巴对于开源的认知还处于自身的开发成本能够承担，创新成本有整个业界领头羊和开源共同体撑腰，所以反过来轻视开源是很正常的思考方式。Flink Community 将会被阿里巴巴生吞活剥，直到整个共同体完全就是大象元素。alibaba强大的公共团队也让本土的其它组织单位羡慕不已。
 开放 FinTech 论坛 2019 召开 原文链接：Open FinTech forum 2019
适兕点评：
 嗯，金融行业很重要，Linux基金会也在此发力，但是这也是个保守的行业，当然事情要对比着看，linux基金会在讨论什么，本土的在讨论什么？这是有很大区别的。所谓的没有对比就没有伤害通常可以找到无数的例子。构建可持续的开源共同体，这确实是我思考的问题，Linux基金会也在积极地推进。
 微软 GitHub 考虑在中国扩张 原文链接：Microsoft’s GitHub mulls expansion in China
适兕点评：
 微软的COO 来中国分别在上海、深圳、北京低调的办理了三场会议，然后百度战略入资了Gitee，是不是这些事情都纯属巧合了呢？如果说这个世界充满了推动者的力量的话，那么这几件事情就是明证，GitHub 作为一家社交媒体，其实和Twitter、FaceBook没啥区别，甚至更为厉害，因为它交流的内容更多，协作的力量更为强大。而后者我们是知道结果的，GitHub 肯定是进军不了中国的，哪怕是卖企业版都非常的玄乎。平安云的代理业绩不知道如何，9月份之后就没啥消息了，一些商业的活动也都取消了。静观其变吧。
 开发者路线图 原文链接：Developer Roadmaps
适兕点评：
 这个世界上有没有什么直达的路径，犹如现实世界的a点到b点，甚至是捷径？这大概是很多年轻人都在思考的问题，开源之道图书线下活动的交流2019深圳站，来宾分享了他在深圳大学的授课经验，非常值得借鉴，如果能够给到非双一流的大学生们非常好的路径，而不是告诉他们探索的方法和可能感兴趣的内容，会更能俘获他们的内心，因为现实不允许他们有太多的思考，往开源的架子上赶就好了。嗯，我也在深刻的思考这件事，那么开发者路线图或许是蛮大的帮助。
 开发者是拯救自然灾害的超级英雄 原文链接：Coders are the new superheroes of natural disasters</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道解读 Liunx 基金会开源办公室调查报告</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/event_analysis/2019_open_source_program_survey_result/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2019 10:56:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/event_analysis/2019_open_source_program_survey_result/</guid>
      <description>引言 开源之道曾经专门关注过有关开源项目办公室的相关内容，并翻译了一下文章，如：
 公司如何创建开源项目办公室 每家公司都应设立开源项目部门（OSPO）！ 开源之道阅读指南  也说明开源之道早几年就开始关注这样一种企业处理开源共同体的方式，那么到2019年，基于这个的方法论，已经发展的颇为成熟，Linux 旗下的 TODOGroup 的活跃度就是最大的明证。接下来我们就看看今年的调查：
摘要 本次调查的原始数据，可以点击这里下载。
参与本次调查的人有2700+之多，这些人所在公司的规模也颇具代表性，其中21%的所在公司是员工超过10000人的大型公司，39%的人所在公司是员工少于250人的中小型企业。开发人员和软件工程师占受访者的43％，其中至少36％担任与IT相关的角色。
与去年相比，参加2019年调查的人数是2018年的三倍多，但许多调查结果与去年同期保持一致。这表明，与Linux基金会的 TODOGroup 有关的早期采用者的人数颇多，但并没有对2018年的结果造成任何不妥。换句话说，本次调查所代表的是较为广泛的企业，而并非是所谓的开源的忠实用户们所组成。总而言之，这次调查是不带有任何偏见的结果。
主要亮点  设置开源项目办公室已经被广泛的采用，当前已经不再是早期摸索阶段。 在2,700名研究参与者中，超过一半（52％）拥有正式或非正式开源项目办公室，或者他们的公司计划创建一个计划，比去年减少了一个百分点。尽管该研究的样本量增加了三倍，但许多研究结果以及其人口统计学特征与去年相比仍然非常相似。我们认为这是对去年报告的一个验证。 对于开源项目办公室已经较为明确 ，开源项目办公室的首要任务任然是开放源代码文化的传播，但是，结果表明，将文化定义为部门之间的交互而不是一般的数字化转型和敏捷性时，不太可能将其视为收益。与去年相比，促进在商业产品和服务中有效使用开源的责任从被提及的第五位上升到了第二位。 招聘开源开发者已经是一个迫在眉睫的问题了 ，设立开源项目办公室的主要优势就是可以招聘到优秀的人才，就所关心的关于招聘和留用开源开发者的程度，已经从去年的31%上升到了36%。其中正在设立开源项目办公室的公司中，有42%的公司成他们都有雇佣开发人员从事开源项目的案例，而这在去年是33%。 公司高度重视其开源基金会会员资格 ，在23％的基金会成员或赞助者中，有57％表示他们的组织从投资中获得了高价值；相比之下，只有7％的客户认为价值较低。 **与开源软件实践相关的代码质量 ** ，参加OSS管理计划的参与者中有41％表示，这些计划负责确保向开源社区提供高质量且频率颇高的发布，在开放式问题中，许多受访者讨论了OSS计划制定的代码审查流程如何对代码质量产生积极影响。 对于开源圈 Citizenship 对于购买决策的影响没有共识 ，29％的受访者表示，他们对公司开放源代码参与的看法对他们组织的采购决策有很大影响，但32％的受访者说，这对公司的采购决策影响很小。  图表展示 开放源代码在企业中已是稀松平常 企业内部已经拥有开源项目办公室会雇佣更多开源开发者 技术和电信公司相对来说建立了开源项目办公室 开源项目办公室的优势 开源项目办公室的责任 开源项目办公室的益处 招聘对于开源项目办公室颇具挑战 上市时间不再是OSPO成功的首要标准 资源短缺已经不是公司不建立开源项目办公室的理由 速度，灵活性和更低的成本是开源的最大优势 公司高度重视其开源基金会会员资格 雇用开源开发人员是开源项目办公室的首要任务 对于开源圈 Citizenship 对于购买决策的影响没有共识 72％ 参与调查的人们认为 Google 是高于平均水平的开源 Citizen 上游贡献的被人们点赞最多的是 Intel 和微软，而被👎的是 AWS 大型科技公司在开放源代码 Citizen 指标方面表现出色 开源 Citizen 身份在与共同体息息相关的公司之间的购买决策中具有很大的影响力 许可证 本次调查结果基于CC-BY-SA v4.0许可证。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源是如何改变一切的（又一次）；合作伙伴营销的兴起与开源的角色；等，开源之道一周精选(2019 12 01)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-01/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 10:47:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-12-01/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 产品营销的科学 ———— 红帽产品行销总监访谈 原文链接：The Science of Product Marketing
适兕点评：
 开源是深入渗透到红帽的方方面面的，其中也包括营销。同理心、内容为王、超越数据本身，嗯，开源之道笃信产生价值的地方不止于将软件授权，其实，即使如中国法律淡薄的地域，售卖软件也绝非是许可证授权这么简单。注重关系、注重面对面的沟通、注重人情，哪里只是授权那么的简单，只不过是对犯法这件事没有禁止和惩罚所致。你不能永远奢望所有人都能经受的住诱惑。毕竟走捷径是人的天性。这么说的话，这位行销总监是位洞悉人性的大师。
 关于云和开源必须知道的五件事 原文链接：Top 5 things to know about open source and the cloud
适兕点评：
 云计算平台和运行其上的开源项目，为用户提供服务，这是一个需要历史来证明的持久战，究竟谁能让世界更加的创新，我们需要等待一段时间，但其中商业在其中会是一股颇为强大的力量。如果说这些原则上大家可以达成共识的话，其实就没有那么多的困惑。当然这是需要一个历程的，知识往往是经济的绊脚石。
 富士通成为最新的 OpenChain 2.0 合格公司 原文链接：Fujitsu is the Latest OpenChain 2.0 Conformant Company
适兕点评：
 法律是可以获得巨大的经济回报的，在开放源代码软件中显得尤其的重要，这是之所以其能够经济有效的运转起来的基石，Linux基金会旗下的OpenChain是需要很多公司需要关注的内容。在中国往往有一个错误的认知，那就是不出海，我就可以不遵守开源许可证的内容，也就是说现行的OSI认证的许可证在中国是不能够生效的，地缘政治的保护往往会伤害更为长久的利益。什么时候中国人能够将自己的认知提高到世界的高度，那才是正常的经济、法律、文明的秩序。眼下就是个盗窃贼。
 KubeCon 展示了 Kubernetes 的巨大，但是它是独角兽吗？ 原文链接：KubeCon Showed Kubernetes Is Big, but Is It a Unicorn?
适兕点评：
 People like to to see horses, but people want to see a unicorn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magento 开源项目提交者策略；开源模式如何加速未来的数字化营销；等，开源之道一周精选(2019 11 24)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-24/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 11:28:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-24/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 ![]()
风险投资商对开源许可的阵阵寒意 原文链接：Venture Capital Shill
适兕点评：
 其实在技术人员一门心思扎进程序的世界之时，这个世界的另外一些维护秩序的人————律师，一直在捍卫着围绕开源相关的法律问题，比如这名Kyle E. Mitchell，撰文在批判自由软件律师Bradley Kuhn，然后争执商业化友好程度，以及新发布的许可证是否有正当性和合法性的争辩。这就是开源巨大冰山下潜伏的东西：法律基因！是否合法适兕无法评价，只能拭目以待。
 随口说开源第一期（马全一和林旅强） 原文链接：Episode Zero – 漫谈 Free Software 和 Open Source 的关系、Copyright 和 License 的关系
适兕点评：
 可能的事情起源是受Python大妈周琦的感染，马全一在COSCon&amp;rsquo;19上见到了我们几个争吵，以及大妈喜欢录音的习惯，于是开始搞播客。比较随意一点就开始讨论了，关于这两个人的谈话内容，强烈建议大家去听听。开源之道非常高兴看到这样的情形，道长是一位资深的技术人员，也开始关注开源的文化，真是让人欣慰啊，希望越来越多的人关注这些。
 ![]()
开源软件：透明组织沟通的高效方式 原文链接：Open Source Software: A Model For Transparent Organizational Communication
适兕点评：
 如果让你形容开源当下在软件产业的崛起，既简洁明了又综合丰富，该如何形容？ 我想很多人都会提到：开放、透明、协作、沟通，这就是人类协作的本质，软件本身的特性以及历史的发展，以这样的方式开发是最完备的，即使是出现了共同体的出现，也是为了能够做到这样的理想境界。人与人之间的沟通特别体现在社会分工的异化上，即使分到了相同的工，依然因为背景、文字、符号、言谈、行为的不同而产生分歧。开放，让别人有深入了解你的机会，是唯一的途径。
 Coherence获250万美元种子，旨在打造游戏开发开源平台 原文链接：Coherence raises $2.5 million for open source platform to democratize connected game development
适兕点评：
 开源之道为什么关注开源软件厂商的融资情况？因为资本看到了软件当下的现状，作为信息商品的软件，正在变得不再让人们那么的新鲜，它正在常态化，而源代码本身就是专业受训过的开发者们关注的事情，开发者之间利用互联网来共享和炫耀技能和成就，乃至创新，这就是常态。而开源之道也相信，随着开源软件公司越来越融到更多的钱，公司数量也越来越多，也就不会在怎么关注了，会转移视线的，而且就在不远的将来。
 ![]()
电子自动化设计项目 KiCad 加入 Linux 基金会 原文链接：KiCad Joins Linux Foundation to Advance Electronic Design Automation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GitHub CEO 说：开源已经胜利，开源完蛋了吗？等，开源之道一周精选(2019 11 17)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-17/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:05:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-17/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 什么是开放源代码？ 原文链接：What is open source?
适兕点评：
 即使是如红帽这样的上市公司，也要常常来正名、阐释开源，更何况贫乏荒芜的中国，更是要时不时的提醒，文化是一个慢慢适应、慢慢渗透的过程，绝非当下学习即可成熟运用。所以传播开源文化是需要一定的耐心的。同侪评审、共同体、透明等等这样不言而喻的开源哲学原则，该如何才能让人们接受？而本土大多是接受工具伊始，然后慢慢地进入惰性。向伟大的美国红帽学习，不断的完善、诠释开源思想、知识和价值。
 mirantis收购Docker企业平台业务 原文链接：Mirantis Acquires Docker Enterprise Platform Business
原文链接：After selling enterprise biz, Docker lands $35M investment and new CEO
适兕点评：
 Mirantis 这家公司等于说是被OpenStack生态圈给差点没有折腾死，将中国的业务外包，害人害己，收购了一家人心不足蛇吞象的东欧公司，然后又回到了自己的老路上————出售人工服务。嗯，这下可好，自己走的是Kubernetes业务，接盘Docker——众人推墙倒。这应该是一场资本的抵消，而不是真正意义上的商业或技术收购。更加和开源没有半毛钱的关系。但是这都是两家试图从开源中获得经济效益的公司，过分的在意自己的市场，过分的侵害共同体，终于毁于自己制造的一切。
 开源软件中的社会变化 原文链接：Social Change in Open Source Software
适兕点评：
 一位来自Intel的老兵，对于开源也有着独特的理解，Amy Occhialino 从自己的职业生涯中所悟出来的道理， “Change doesn’t happen all at once, it’s incremental, one person doing one thing every day. ” 她对Community的理解真是到位啊，也对于人类的变革没有国内那份急躁的野心，恨不能今天搞个联盟，明天就出结果。可能是历史原因造成的，过分的想急于证明自己，没有400年科学积累，就想急于的挣脱西方的文明带来的刺激。
 看 CD Foundation 如何衡量项目及其社区的增长？ 原文链接：How do we measure the growth of CD Foundation projects and their communities?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在STEM大潮下如何利用开源来吸引学生；未来的创新在于协作，等，开源之道一周精选(2019 11 10)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-10/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 15:40:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-10/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 微软声明已经准备好为OpenJDK做出贡献 原文链接：Microsoft Announces It&amp;rsquo;s Ready to Contribute to OpenJDK 
适兕点评：
 每个开源项目背后都连接着不计其数的Community，而云计算作为计算和存储方式的转变，想要在这不计其数的community站稳脚跟，作出颠覆性的动作，当然首要的任务是认识community、融入community，然后发动一场革命。如果不能首先从技术和人文来理解开源，那么之后的商业、生态基本上都是望洋兴叹了。微软显然从同理心的角度深刻的理解了此中玄机，甚至在开发者的汇集点——代码托管平台来下手，虽然其下各个开源项目的Elephant factor都有待商榷，但是它具备下潜的可能性，比如这个签署Oracle贡献者协议。
 CIO角色：CIO如何在新环境下获得竞争优势 原文链接：CIO Role: How the new rules of competitive advantage empower CIOs
适兕点评：
 enterprisersproject.com上的文章偏商业管理，但是将开源潜伏在日常的行文当中，这就是红帽的高明之处，虽然opensource.com变成了一个三流的技术站点，但是随着开源在商业上的认知升级，enterprisersproject.com 逐渐显露出一些高质量的文章了，会探讨信息的本质：锁定与服务、开放与管理、心理与决策。开源之道会持续跟踪该站点的文章。
 书评：《增长文化：现代经济的起源》 原文链接：书评：《增长文化：现代经济的起源》
适兕点评：
 乔尔·莫基尔 是一位成绩斐然的历史经济学家，在《技术的本质》一书中，作者推崇备至，然而，还没有中文版出版，相应的外文引进也没有见。理解经济行为是一个非常重要的学习过程，就开源而言，可以对于18世界的中国与欧洲，为什么中国没有产生类似RedHat、MongoDB这样的开源软件服务提供商？为什么中国没有类似Apache、Linux等非营利的基金会？为什么中国没有任何一所大学孵化出靠谱的基础设施软件？为什么没有个像样的Community来进行讨论和决策？大概离开这个领域，或许才能找到改造的路径。
 Salesforce 是如何利用区块链来去中心化其数据的 原文链接：How Salesforce Is Using Blockchain To Decentralize Data &amp;amp; Hyperledger’s Role
适兕点评：
 这是一篇Hyperledger自己撰写的软文，由其基金会执行总监 Brian Behlendorf亲自站台，最近中国大陆又掀起了区块链的狂潮，所有人都去迎合这股试图夺回世界领先的技术。然而，要理性的看待，当然去科创板、新三板赚钱则另外考虑。 Brian Behlendorf的话是非常棒的：“There&amp;rsquo;s still a lot of people who want to see the world converge on just one blockchain technology, one protocol or one stack,They think there’ll just be one mainnet to rule them all.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COSCon&#39;19 在华东师范大学火热举办；资助开源开发可能并不像您想的那么复杂，等开源之道一周精选(2019 11 03)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-03/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:35:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-11-03/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 COSCon&amp;rsquo;19 在华东师范大学火热举办 原文链接：开源大爱，无问西东
适兕点评：
 一年一聚，共同探讨和交流关于开源的进展，也是当下开源发展的风向标了。几乎有你想了解的关于开源的一切，如果看官错过了这次盛会，那么不妨去回顾一下视频。
 无处话凄凉：Linus Torvalds称自己再也不是程序员了 原文链接：Linus Torvalds: &amp;lsquo;I&amp;rsquo;m not a programmer anymore&amp;rsquo;
原文链接：Linus Torvalds: &amp;ldquo;Git proved I could be more than a one-hit wonder.&amp;rdquo;
适兕点评：
 Linus 的大多数的工作是合并其他kernel开发者的补丁，自己已经很少写了，我们看不出他是出于调侃，还是颇感失望。正如本文的记者所言，他已经为我们做了很多了！作为全球最成功的开源项目Linux和Git，他是当之无愧的众神之王。但是，人是有极限的，历史是要不断往前滚动的，还需要有更加年轻、聪明的人出现，继续创新！ 对于社交的恐惧，以及人际关系的梳理，让Linus对于人们所诋毁的Linux是Unix的克隆耿耿于怀，谦逊到自己的技术没有足够的好。人总是在不断的进行和心魔、偏见做斗争。希望他越来越好！
 ![]()
软件自由保护协会要找特斯拉谈谈 原文链接：Calling all Tesla owners: let&amp;rsquo;s discuss the source code for the GPLed parts of your car!
适兕点评：
 开源圈内，法律永远是大事，特斯拉使用了GPL授权下的代码，就有人开始找上门了，软件自由保护协会可是开源之道密切关注的组织。开源之路想要在中国这片古老的大地上开花结果，遵守许可证协议相关的法律是充要条件，没有这个其它一切都是空谈。
 GraphQL 基金会启动交互的Landscape 原文链接：GraphQL Foundation Launches Interactive Landscape and Welcomes New Members from Open Source Summit Europe</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源不是什么?</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_culture/what-open-source-not/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:01:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_culture/what-open-source-not/</guid>
      <description>开源之道导读 在开源之道图书共读2019年9月份的书籍:开放源代码是如何吞噬软件的，该书的作者也是本文的作者 ———— Gordon Haff。2019年开源在中国是前所未有的受到关注，从政府到企业到民间，人人谈开源。这样的现象，开源之道看到是非常之高兴的，但是也有一些忧虑，那就是借名而已，绝大多数并不是在搞开源，而是打着开源的旗号，做着传统意义上的事情。所以 ————
想要理清开源是什么？先要厘清开源不是什么，名正言顺是句中国的古代成语，概念本身的理解非常之重要。
 大部分生物多样性的起源，是进化的副产品。 ———— 爱德华.威尔逊 《缤纷的生命》
 文章正文 让我们将视野回到开源的萌芽时期，源代码可用是开源软件定义的重要因素之一，事实上，来自 Apache web服务项目的创始人之一 Brian Behlendorf 是非常坚定的拥护：“源代码可用软件”这个释义的。
当然，另外一个重要的范畴是关于用户的权益，这也是Richard Stallman在 GNU宣言和公共通用许可证（GPL）中特别强调的“free software”的重要部分，也就是我们常常听说的：free这里更多的是指自由，而不是价格上的免费。为此人们曾经吵了很久，直到克里斯汀·彼得森（Christine Peterson）后来提出了“开源”一词作为替代方案，从而避免了这两种free含义之间经常出现的混淆。而开源被历史和大众所接受，一直延用至今，并且获得了高度的发展和认可。
作为好奇的人类，在追溯开源的意义是，总会提到上述这段历史背景，而它反过来又会影响着当下的人们的思考。但是笔者想在这里和大家说明的是，希望大家不要过分在意，尤其不要被其所限制。
新时代有新时代的内涵，基于如此的考量，笔者想从另外的角度带领大家，尝试回答开源不是什么，即使不能回答这个艰难的问题，至少笔者希望能够表达出开源的重心不是什么。
开源并不止于许可证 许可证作为法律概念，是开放源代码之所以成为可能的基石，这一点毋庸置疑。虽然近来发生了一些许可证方面的争论，但是它从来都不是大家所关心的真正主题。无论是copyleft的GPL之类的强许可证，还是Apache、BSD、MIT 之类的宽松许可证，大家基本上都对它们有一个普遍的认知，尽管从法律的角度讲，它们各自有各自的好处和争议。
在开源如此盛行的当下，人们绝大多数在开源项目的时候会选择较为宽松的许可证。相对于各式各样的许可证，大家对于开放源代码促进会所定义的OSD有着广泛的共识，所谓的新的许可证基本上很难获得认可。
 所谓的OSD，即是由开放源代码促进会所维护的一组由大家所公认的开放源代码软件许可证的事实标准。核心原则包括：自由的重新分发、提供获取源代码的方法、允许修改、且不能禁止谁可以使用该软件以及出于什么目的使用该软件。
 开源不应是“挂羊头，卖狗肉” 名字很重要。
 说起名字，开源之道的缘起就是因为适兕写的第一篇文章：为开源正名，时间是16年11月16日，为开源我已经整整一个人奋斗了三年了。
 开源收到用户的青睐是不是无中生有的，用户可以免费获得软件，并根据自己的需要去进行修改，当然用户也可以去购买那些由开源代码所打包成的商业产品，而且同样可获得企业生产部署的方式进行全生命周期的支持。
很大一部分用户也将开源软件的上游社区项目视为创新的绝佳方式。
换句话说，“开源”所带来的均是满满的正能量。
我们在前面也提及，开放源代码是有着其自身的定义的。因此，作为软件供应商不能说给自己的软件贴上“许可证”之类的标签就称之为开源了，这实际上是一种欺骗，当然了，这没有人能去强制这些人不要去做，但是不免有人会站出来揭露。打着开源的旗号，而行专有软件之实的行为，其实并不能够带来任何开源的优势。
开源并非是查阅代码 能够自由的获取代码并进行查看，这是开放源代码的初衷和出发点，但是查阅代码并非是人们真正感兴趣的地方。
我们经常会看到这样的情况：某些人或机构撰写了一些代码，然后以某种开源许可证的方式将之发布到公开的代码仓库，并向大家宣布了。是不是这样的场景非常的普遍？真是有点无聊。开放源代码的真正意义在于代码能够做的事情，人们是可以fork的，并实际的使用它。如果你只是发布了一场会，在传统媒体上写了几篇软文的话，而并没有去邀请开发者、工程师来参与，以及围绕代码库和项目打造友好的共同体的话，这样的开源毫无意义。
另外，即使有人过来查看了下代码，没有后续的进展，那也岂不是白费功夫？
开源并非什么商业模式 或许看官经常会听到诸如“开源商业模式”之类的，我对这样的说法是不敢苟同的，不以为有这么回事。
当然要想彻底撇清它们二者之间的关系，是需要费点功夫的，因为我不能彻底否定开源和商业没有关系，或者说开源不会对商业模式有所影响。当然，关系是有，但也就那么点关系。但是最最值得要指出的是，开源源代码最为反对的是在购买/交易的过程中，对于软件本身的访问进行的限制。
当然，还有用户可以参与到上游共同体项目，这在专有软件是不存在这样的机会的。举例来说，一家公司可以和竞争对手合作撰写都在使用的基础设施软件，当然，在自己的业务领域，可以自行添加独特的内容，而且还可根据自身需要，是否将这些内容保密。
基于以上原因，我认为将开源作为商业模式是一种曲解，或者根本就是无中生有。开放源代码只是为公司的持续性和差异化提供了一个不同的思考方式而已。
开源是&amp;hellip;. 伴随着开放源代码在软件领域的崛起，成为该领域当中重要的组成部分，有必要对开源进行一些个正名。
开放源代码保留了用户最大的自由，并且为用户保留了战略上的灵活性，这是专有软件供应商在信息锁定方面想方设法剥夺用户的内容。开放源代码在这方面可谓是行最大的善，是文明的进一步发展。
在协作开发软件方面，开源也已成为最为理想的模式。
企业或者其它机构如果想利用开源的协作模式，应该去积极真心的拥抱它，而不是做一些表面功夫，甚至是带有欺诈性质的。
如今，在很大程度上依赖于开放源代码软件的商业机构，业务模式上的创建与执行是不是充满了挑战？但是是肯定的，话说回来，即使没有开源，这些挑战也是存在的，更何况云计算大厂使的软件行业的难度是前所未有的增加，其实，归根结底，构建可持续的软件业务从来都不是一件简单的事情。
开放源代码软件正在成为现代信息产业的基石，软件全球供应链中不可或缺的部分，这样的情况为开源本身带来了前所未有的挑战，但是也即将开辟新的可能性。
以上内容来自：Gordon Haff 和 Spender Krum 在IBM Think2019 大会上探讨，请欣赏视频：
  关于作者 Gordon Haff 目前在红帽担任技术布道师，他常常在各种技术场合下做演讲，当然也是很多线上媒体（Enterprisers Projec 、Opensource.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fedora 在招收新人方面又出新招；企业的开源之路，等开源之道一周精选(2019 10 27)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-27/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:02:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-27/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 为什么说应该雇佣 DevOps的拥抱者，而不是所谓的专家 原文链接：Why you should hire DevOps enablers, not experts
适兕点评：
 知识的迭代和技术的发展，单靠所谓的经验已经非常难以胜任当下的大多数岗位，因为过去的情景很难再现！无论是DevOps，还是开源，其实没有什么所谓的专家，重要的是有一个开放的学习态度，驱动力才是王道，这在国内的教育的体系里显得特别的明显，这是一个知识体系陈旧的世界，这是一个试图静止一切的世界，
 Fedora 在招收新人方面又出新招 原文链接：Fedora Join is trying a new people focused workflow for newcomers
适兕点评：
 Community 招收新成员是所有社区的难题，除了一部分是公司的员工之外，面向全球互联网招募志愿者或贡献者是一件非常难的事情，有的时候需要那么一点道德的高度，有的时候需要一些价值观的传播，更多的时候需要金钱的支撑，使用同理心思维来考虑一下，你为什么要参加这个Community？希望达成什么目的？兴趣、爱好、价值观、认同感、归属感、学习、解决问题、薪水&amp;hellip;&amp;hellip;无穷无尽的问题摆在Community的建设面前，尽管我有非常好的秘诀，但是大部分人听了这个秘诀之后就放弃了。Fedora这篇文章的初衷，我非常的认同：Not the tasks, not the processes, the people. 不关注人本身，而下发任务这些事情，就是操之过急的表现。
 贸易战下的滥觞：华为用户的更多坏消息 原文链接：New Huawei Google Confirmation: More Bad News For Users
原文链接：Huawei exec acknowledges it&amp;rsquo;s struggling without Google support
适兕点评：
 Google就Android下的服务对华为实施了封锁这件事情，非常清晰的表明，开源战略还是要从软件本身，即技术上来考虑，然后才是考虑消费者Community、开发者Community，PR是最后才考虑的事情，将一分事情适当的渲染一下，不可以本末倒置。软件栈仿若星球的表面生态，适宜于人和其它大部分生物的生存空间其实并不多，但是和人的食物链直接相关的也就那么少数的几样。Android 作为移动端操作系统，从技术上其实可以分成很多个块，你要抢占那个Community，从而让自己无限接近消费者群体，这才是应该去思考的内容。
 开放和开源：一家面向所有人的新Community诞生 原文链接：Open and Open Source: A New Community for All</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源 Community 对我来说意味着什么（译文）</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_leader/what-open-source-community-means-me/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 17:18:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_leader/what-open-source-community-means-me/</guid>
      <description>英文作者：Florian Effenberger， 翻译： 开源之道
 参与开源不仅可以生产制作更好的软件，还可以拥有富足的人生。 ———— Florian Effenberger ，本文作者
 引言 每当我向我的亲友提及我的爱好之时，我就会问及很多的问题，尽管爱好已经成了我的生涯的一部分，作为开放文档基金会执行总监是不是很尴尬？大家问的问题诸如：世界范围的共同体？来自全球的贡献者？一个开源源代码的共同体？它可以吃吗？
好吧，实际上，有时候它确实是可以吃的，讲真，今天我是想和大家分享一下我个人就开源共同体对我来说意味着什么，参与开源不仅有趣而活跃，也有益于整个生活。
早年回忆 回首那些20岁（2003~2004）的日子，我也就是一名即兴的开源软件用户，那时宽带的降价，正在让普通老百姓也可以消费的起，这就让全球的相互联系成为了现实。与此同时，越来越多的自由软件（不止于Linux）开始被安装到人们的个人电脑当中，要知道，在我们拥有用于智能手机和物联网的开源操作系统之前，我们需要自行下载开源的电子邮件客户端、浏览器以及其他日常使用的软件。那个时候之所以使用自由软件，我个人和绝大多数人对于价格的敏感是一样的，仅仅就是自由软件不需要我掏腰包就可以使用。虽然当时我注意到了，这些应用程序的开发是由来自 Community 的人们所驱动的，但是我尚不明白这究竟是怎么一回事，另外由于我个人不是一名开发人员，所以访问源代码并不是我使用开放源代码的迫切原因 ———— 即使是我开始撰写代码，无论是软件还是个人，并不能获得任何的优势。
从用户到 Community 成员 也是在这个时候，我发现了 Open Office 套件，这对于我来说实在是一个非常大的诱惑，我当然迫不及待的将之安装到了我自己的电脑上。更进一步，我除了关注项目的计划之外，我还订阅了该项目的邮件列表，其实，作为小白的我，对于他们讨论什么，是模棱两可的，但是由于好奇我还是坚持下来了，持续的一直在关注着开发的动态。
不知不觉，时间过得飞快，转眼就是一个夏天过去了，秋天如约而至，一年一度的贸易展览季来了，我甚至都不知道自己能够做些什么，就盲目的跑去慕尼黑贸易展览会上，为OpenOffice.org帮忙，在对贸易展览会或软件本身都一无所知的情况下，整个过程我都提心吊胆、诚惶诚恐，但是好在顺利的完成了，甚至还达成了记录非常全面的展览，这对大伙来说非常的不容易。
正是在这次会上，我遇到了现在成为我同事的小伙伴，自那以后，我们保持密切的工作伙伴关系，当时正是他把我招致麾下，他从没有给我那种我是没用的“菜鸟”的感觉。相反，从一开始，我就被视为社区中的一员，感到备受尊敬，甚至觉得自己的意见也蛮重要。很快，我就开始负责做一些我原来从来都没有做过的事情，令我颇为惊讶的是，这一切对我来说都非常的有趣，就这样一路走来，它也改变了我的人生。
赢得信任 在开源 Community 中做事，与那些大型的、组织结构复杂的机构非常的不同，我几乎可以立即开始做我感兴趣的事情。我能够以一种非常轻松和快乐的方式工作，这反过来又让我觉得非常的有趣。
即使在现在，我回想起来我当初在社区赢得信任的历程，仍然是慢慢的回忆和感动，我很荣幸结识了一位非常好的导师和好朋友约翰·麦克雷什（John McCreesh），正是他开始的时候对我无条件的信任，从而让我获得了一次表现的机会，使得我可以在后面做更多的贡献。我也非常自豪的说和约翰·麦克雷什一起打造了项目的国际市场，即使是在今天，这样的事情也是非常罕见的，虽然它看起来非常的平常，但正是这样的普通才更能感动。
岁月斗转，我接触了更多的领域，除了市场之外，还负责了网络内容分发、合办组织了会议、并共同创立最有可能是第一个专门为开源社区量身定制的德国基金会。
来自全球各地的朋友 多年以来，通过在开源圈内的积极活动，我有幸认识了非常多的有趣的人，不仅仅是身边的同事和朋友，还有来自全球各地的真实的朋友，我们不仅真心热爱自己的Community，彼此还分享了许多私人时刻和精彩的讨论。
由于地理上的原因，Community 中的人们实际见面的机会非常的少，但是这样并不会影响到我们对彼此的相互信赖。其中最令我印象深刻的是：遇到一位来自里约热内卢的朋友，在2000年左右我们就认识了，我曾经帮助他解决过Linux服务的一些个问题，直到2013年，我们在真正的见上了一面，甚至在整个会面期间，我们并没有促膝长谈，甚至有一些语言上的障碍，但这都没有阻挡我们成为非常要好的朋友，到今天，我们依然保持定期的联系。
拓展思维 在全球范围内拥有朋友不仅非常的酷，而且能够为你带来令人惊奇的洞见、拓展你的视野，有助于改进自己的观点。在一次参加完在意大利举办的探讨会之后，我们结伴去往梵蒂冈的路上，约翰曾经评论说：自由软件可以带给人们无穷的魅力。
在去国外参加会议的旅行中，我的当地同事帮助我了解了很多其他国家的风俗和文化。我曾经见过来自极度贫困地区的贡献者，他们都有着非常不平凡的故事，甚至也见过在有着巨大语言障碍的情况下，仍然坚持学习参加探讨的同仁，这常常另外非常的感动，也非常钦佩他们为了抓住机会而勇敢前行。
我在Community 的成员们的身上和经历能够常常获得鼓舞，开源项目是对所有人开放，它不会去区分年龄、专业、以及教育程度。显然，所谓的文化，语言和时间障碍仅存在于我们的头脑中 ———— 即使有，很明显它们也是可以跨越的。这一点至关重要，尤其是我们身处如此复杂的时代。
结识来自其他文化的人们并了解他们的生活，这有助于我以新的方式思考世界。当我阅读到那些正在遭受暴力和战争的国家和地区的新闻时，我会非常担心那些参与到我们Community的成员，担心他们的安危和生活，那一瞬间，我想到的是一张张鲜活的面孔和熟悉的名字，再也不是匿名的苦难，这让我活的更为真实。
人生哲学 对于我来说，开源并不意味着仅仅是许可证模式、或开发模式，它还是相互尊重的开放心态、信任新手、对他人意见的重视、共同的目标、共同的理想等，开源还涉及数据隐私、民权、自由知识 开放标准等等。我将之总结为这是一种生活的哲学。
和人类社会的许多组织一样，开源项目充满了讨论、意见和差异，很多时候，你会遇见非常厉害的角色，甚至电子邮件有其自身的弊病所导致的沟通上的障碍，尽管如此，也不能阻挡Community成员所进行的开放的、积极的、乐观的态度，这就创造了令人难以惊叹的受欢迎和令人舒适的环境，除了技术方面，它还揭示了事物的奇妙和人性的一面。
现实生活 在经历了这么多年以来的风风雨雨，开源终于迎来了曙光，这要归功于那些为实现理想而奋斗的人们，并坚持传播自己认为正确的事。在十多年前，在贸易展览会这样的场合中，我们犹如外星人一样被看待，今天已经不存在这样的情况了，开源不仅在开发和许可模式上得到了世界的认可，而且开源已经深深地融入了企业的一个不可或缺的部分。更加令我欣慰的是，越来越多的公司开始了解开源的模式，并为开源做出了积极的贡献，按照Community的原则做事情，因此也成为了开源Community平等的组成部分，一个个的现象说明，开源的模式已经趋于成熟，被世界所接纳。
但是，我对“community”一词的使用越来越多表示怀疑，因为似乎平台上拥有少数用户的任何公司都声称拥有会员资格，哪怕是他们对营销产品比对社区服务更感兴趣。即使这样，我仍然很高兴看到这样的情景，这些公司起码开始关注起来普通的大众。
开放的未来 尽管已经在开源 Community 待了15个年头，对我来说，每一天的旭日初升，都是崭新的一天，充满挑战的一天，也充满了欣喜。总有一些新的东西能够去发现，也总有更多的机会尝试更多的挑战！
我对开源所带来的一切都充满了好奇和兴奋，这不仅仅是在项目和代码，而且也有用户和决策者们的想法和思考，还有那些我目前无法用语言所表达的东西。我们所有人都是受益者，至少是间接的，这都得益于项目自身所达到的成就，以及项目背后驱动它们的人。
我确信开源 community 将继续带动我走进新的领域，也会为我带来更多有趣的人。能够在过去的这些年参与到开源，我为此感到非常的骄傲，也感到非常的快乐，尤其是置身其中：大家相互尊重、彼此信任、有共同的理想，并致力于推动事情的发展。
关于作者 Florian Effenberger，自称是一位骄傲的大叔，热爱音乐，一名乐观的巴伐利亚人，自由软件爱好者，拥有14年的从业经历，是开放文档基金会的创始人之一，开放文档基金会是著名项目LibreOffice背后的慈善机构。
本文由作者Florian Effenberger 发表在Opensource.com上：What the open source community means to me，开源之道精心翻译共享。本文在Creative Commons BY-SA 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微软已经是一家开源公司；开源：从共同体到商业化，等，开源之道一周精选(2019 10 20)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-20/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:02:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-20/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源：从共同体到商业化 原文链接：Open Source: From Community to Commercialization
适兕点评：
 这是一篇让我佩服的五体投地的文章，投资人的角度来看开源软件的商业化能力，以及能够完成什么。开源之道曾经翻译过作者的一篇关于文章：为什么说下一个红帽永远不会出现：开源经济学的启示，在开放式方法崛起的今天，产生更好的、质量更高、更安全的开源软件，商业化是萃取精英的不错的手段，就像有关知识付费的故事，牛有四个胃一样，总有人想直接跨过繁琐的链条！强烈推荐阅读。
 如何通过贡献开源项目获得职业生涯的突破 原文链接：How to advance your career by contributing to open source projects
适兕点评：
 大多数时候，我们是在和偏见做对抗，这个偏见不仅来自人类社会，也来自自身的心理，更让人沮丧的是，有的时候连偏见都谈不上，只是认知不够而已。如何获得一份可以胜任的工作，这是一个难以三言两语说清楚的问题，正如开源之道费尽口舌，也不过是想和大家阐述清楚开源的价值罢了。开源对于一名开发者而言究竟意味着什么？不是什么拿来就用，核心意义在于开源为开发者提供了一个能够表现自己意义的机会。 不过这又牵扯出另外一个问题，那就是关于志愿做事这件事，先免费做事，然后坐下来谈，这样的事情，和中国“斗米恩、担米仇”，本质是严重对立冲突的。我在努力思考和调查这个现象。
 为了绿色环保，能源行业开始拥抱开源 原文链接：To Go Green, the Energy Industry Goes Open Source
适兕点评：
 https://github.com/OSGP ，开源智能网格平台，正在往Linux基金会旗下的能够子基金会转移。开源之道可以慢慢的感受到开源的演进，逐步在各行各业发挥作用，软件的开发从来就不是什么一劳永逸的事情，而是在不断演化的过程，这个过程必须开源，因为它是思维的产物，不是一座桥，也不是一栋大楼。而且工程化水平也没有达到医院、制造等行业，craftman 之下的开源，如何合理的核算成本，这大概是每位管理者的难题。
 到 Stack Overflow上拷贝的代码，导致GitHub的项目漏洞频发 原文链接：Copying Codes From Stack Overflow Leads To Vulnerable GitHub Projects
适兕点评：
 “天下文章一大抄”，这个道理没错，程序员都是懒惰的，人都是懒惰的。本文其实写的一般，倒是它引用的论文，看起来蛮精彩的，学者们绞尽脑汁研究代码复用的优势和劣势。这依然不能阻挡人们使用代码snpieet的决心，复制粘贴才是程序的主流。论文推荐阅读。
 GitLab 获得2亿6千八百万E轮融资 原文链接：GitLab nets $268 million, plus more funding news for San Francisco software companies</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源不止是瞎哔哔，拥抱SaaS 还是很厉害的；开源也要打假；等，开源之道一周精选(2019 10 13)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-13/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 22:32:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-13/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Ken Thompson的 Unix 主机密码 原文链接：Ken Thompson&amp;rsquo;s Unix password
适兕点评：
 在早几年的BSD 3的源码当中，包含了一些开发者的个人密码：/etc/passwd，这些都是Unix的创始人或早期的开发者，都是大名鼎鼎的顶级开发者：Dennis Ritchie, Ken Thompson, Brian W. Kernighan, Steve Bourne and Bill Joy.KenThompson 的密码最为复杂，现如今也在强大的计算强力破解了：ZghOT0eRm4U9s:p/q2-q4!，关于国际象棋的故事！Ken Thompson本身就有国际象棋计算的背景。 有意义的事情总是经年累月而成的！
 开源不止是瞎哔哔，拥抱SaaS 还是很厉害的 原文链接：Not just a barking dog: Open-source developers grow to embrace software as a service
适兕点评：
 来自MARK ALBERTSON的一篇文章，开头引言颇为精彩，说到了Unix下的一个邮件通知的程序Biff，借以讽刺多年以来，开源总是雷声大雨点小，没见几家赚到钱的。但是话锋一转，发现一些投资者开始关注开源，并探索出了开源即服务的非常好的模式来。甚至引用了a16z的最新一篇分析报告。虽然作者潜移默化还是不怎么看好开源，但是所列举的数据似乎最后态度也有所转变。未来总是让人充满期待！否则还能怎么样？
 2019年最佳开源软件（InfoWorld） 原文链接：The best open source software of 2019
适兕点评：
 从云原生到大数据处理，再到机器学习框架，开源占据了最为领先和创新的领域，InfoWorld 虽然没有公布为何这么选的细节，但足以证明开源的崛起，在看看这些软件背后的公司和基金会，小众只要参与的机会了，精英们从全球的各个角落来搜寻人才，这才是开源及其社区发生开发模式革命的真正利器之所在。软件本身还不足以说明什么，这不过是一个过渡性的结果罢了，未来还会有更多的结果！
 Extreme 为 Linux基金会送上StackStorm 这份大礼 原文链接：Extreme Gifts StackStorm to Linux Foundation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源技术可以解决贸易战？Richard Stallman 给微软的十条公开建议，等开源之道一周精选(2019 10 06)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-06/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 10:54:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-10-06/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 RedHat，是什么成就了我们 原文链接：What makes us Red Hat
适兕点评：
 对于开源的承诺：坚决不认同Open Core的做法！这是多么值得夸赞的气魄！恰是这点让RedHat赢得了其应有的声誉。“Open source is a development model, not a business model.” 产品而不是项目！ 将开源项目商品化，这是红帽创始人的能力！来自开放的力量：Open source is now the proven methodology for developing software. The days of enterprises relying strictly on proprietary software has ended. The problems that we have to solve in the complexities of today’s world are too big for just one company.
 Elastic 的核心搜索技术让公司多面受益 原文链接：Elastic’s Core Search Technology Powers Multiple Growth Levers</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>参与开源项目可以找到更合适的工作之5大理由；GNOME 基金会因专利被起诉；开源之道一周精选(2019 09 29)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-29/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 18:06:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-29/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 删除自己亲手写的开源代码，因为美国ICE用了！ 原文链接：To fight ‘evil’ ICE, an engineer pulled his code off GitHub
原文链接：You can&amp;rsquo;t open-source license morality
原文链接：Open source developers: Stop blocking organizations you don&amp;rsquo;t like
适兕点评：
 我没有想到这个事情搞这么大，整个开源圈都在疯传，甚至超过了Stallman离开GNU的新闻，大约是文化、制度和环境的差异吧，几乎没有什么感觉，在本土的情况，是难以察觉到使用了什么技术的，至于开源与否，有些事确实难以想象，如果让中国政府倡导使用开放源代码软件，至少在墙内开源，这超越任何人的想象力。因为没有基础可以参考，叠加效应便无从想象。
相比之下，我还是较为赞同Matt Asay的观点：We can&amp;rsquo;t control outcomes and keep our code open source. We can only contribute the best code we can and hope that, on balance, much more good comes of it than bad. It&amp;rsquo;s the price of openness, and it&amp;rsquo;s worth paying.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源公司抱团取暖：商量如何面对云计算巨头的冲击；开源的扩展和持续，制造者和占有者的平衡之道；等开源之道一周精选(2019 09 22)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-22/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 08:08:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-22/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 同理心：DevOps的本质 原文链接：Empathy: The Essence of DevOps
适兕点评：
 随着社会分工的精细化，人们越来越难以以直接体验的方式去感受他人的所处、所感、所想，而需要通过想象力、同理心来完成这件事，你必须能够体会到这个社会各个职业想要做到最好，应该怎么去做，持何种态度，即使具体到某一个行业，如信息产业，也需要不同素养和素质的人才，但只要能够称其为一个团体，那么他们一定有共同的目标，同理心不仅是DevOps的本质，也是每个人想实现目的的必修项，否则，几乎难以达成沟通，协作几无可能。
 红帽向自由软件基金会发出了一封公开信 原文链接：Open letter to the Free Software Foundation Board of Directors
适兕点评：
 多样化是开源发展的重要基石，当涉及到人类的道德底线的时候，公众是可以做一些事情的。红帽希望自由软件基金会能够在接下来的主席选举中 are more diverse, including from a national, racial and gender perspective. 这一点至关重要！民主真的不是盖的，任何人都有可能犯错，哪怕是创始人！这与某些体制是截然相反的做法。
 自由和开源软件的历史 原文链接：History of free and open-source software
适兕点评：
 由于在备课，就回忆一下，维基百科的内容当然不能错过。阅读这篇流水账式的文章，和阅读历史学家，如Daniel J. Boorstin所撰写的美国人三部曲，是不可同日而语的，开源必须放在一个更大的历史背景下，方能读出其意义，犹如现在当下的国际情形，开源能否作为反抗的武器？这是需要深度思考和探寻的，在一个习惯性不问为什么，只关心数字和方法论，然后投其所好的环境下，能否把开源走好？缺乏中立组织，都在downstream做事的情况下，能否发展出良好的生态？
 FOSSA 获得850万美元A轮 原文链接：FOSSA scores $8.5 million Series A to help enterprise manage open-source licenses
适兕点评：
 FOSSA 在2017年创业，种子获得220万美金，旨在帮助开发者管理开源的许可证，一年半的时间以后，又上了一个新的台阶，随着开源的广泛采用，法律是一个必须的过程。反过来再来观看下本土的情形，1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kubernetes 的5周年成绩显赫、Java之父James Gosling的开源履历等开源之道精彩评论(2019 09 14)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-14/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 15:32:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-14/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 （2008）商业化对开源社区的影响 原文链接：The effects of commercialization on open-source communities
适兕点评：
 起源于一位经济学家对于Gnome社区的研究结论，商业化对于开源社区是件好事，但前提是要防止商业公司将社区给Hajack了，这就看其中的利益均衡和谈判了，这个世界需要商业的运转，甚至起非常关键的作用，去掉这个因素，开源社区就很难走远，仅仅依靠制度、道德、工具是无法走远的，商业在任何部分都起着非常重要的作用。
 什么是颠覆式创新？ 原文链接：What Is Disruptive Innovation?
适兕点评：
 创新的路从来就不是想象中那般一帆风顺，创新本身就是一个过程，经过岁月的证明，方能见分晓。开源算不算颠覆式创新？算的，它颠覆了很多既有的市场和模式，甚至是人们的思维方式，开发者的思考路径，而理解创新的前提是理解科学，如果将科学当做巫术，甚至是捆绑人类本身的途径，那么创新就无从谈起。不过是在原地踏步罢了，托马斯.库恩说道：”只有改变了游戏的规则，才能提供另外一种选择。”，既定的游戏规则下，哪里有什么选择，不过是是否服从的可怕境地。
 Google 工程实践之代码Review 原文链接：How to do a code review
适兕点评：
 类似的方法论是很多人特别渴望获得的，因为这样可以毋须思考，直接实践就可以了，就像市面上流行的《阿里巴巴java语言style》之类的一样，但是仔细瞅的话，我们会看到Google的一些思想，然后根据人和团队，才开发出工具，并约定一些规则。特别认可开头的那段话，代码Review是用来干嘛的，这个文档是用来干嘛的。
 敏捷的死亡与超越 原文链接：The Death of Agile and Beyond
适兕点评：
 我曾经和Thoughtworks的一位资深敏捷专家聊过，他对于开源的成绩是不屑一顾的，因为以他在银行等大型业务开发的经验来看，敏捷无疑是帮助企业的，而开放式的开放方式无疑是太不可靠了，但是近来的几篇敏捷专家的文章，在反思他们这么多年来的成绩。敏捷的前提是增加确定性，目的明确，将人分割成无数的孤岛，但是在DevOps、持续交付以及开放源代码的大背景下，敏捷显得过于的倾向于一隅，而不是整体的信息流动。软件工程是应该有所颠覆了。
 9本修炼为沟通高手的书籍 原文链接：9 must-read books to make you a stronger communicator
适兕点评：
 沟通，人类协作的第一要务，但是人与人之间的沟通却在不断的加深，在对于企业管理、社区建设、个人修养、家庭幸福方面都是至关重要的能力和技巧，这方面的培养应该重视起来，就像这个社会不仅仅只有技艺，即过分强调能够产生物和产品制造的技术，而更应该加强这方面的修养。有的时候，我觉得组织个关注沟通的小型组织可能对于人们更有益处。
 分析观察：开放源代码是伟大的平衡 原文链接：Analyst Watch: Is open source the great equalizer?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界不是零和游戏：自由软件领袖Richard Stallman走进微软总部做演讲；Homebrew 也将MongoDB从核心库中删除 开源之道一周精选(2019 09 08)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-08/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 16:38:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-08/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 DevOps 帮助企业数字化转型的十大理由 原文链接：10 ways DevOps helps digital transformation
适兕点评：
 随着现代社会的分工精细化，影响人们决策购买商品或服务的因素，越发的变得微妙了起来。但是这也让营销成立一门学问，从艺术走向科学。自由软件或开放源代码软件作为商品难以被世人接受和理解，但是，红帽走出了这个困局，也是目前为止唯一走出这个困境的公司，那么不得不说一下红帽对于营销的重视，以及对于相对一部分人的文化传递。opensource.com如是、enterprisersproject.com亦如是，甚至是社区都有专门的principle，DevOps在中国境内就是一堆开源工具的在云计算上的整合，哪里有什么文化、数字化转型可言。但是红帽针对企业的CIO却如此做了。再返回头看看红帽中国，就蛮可怜的了。
 （2008）LWN.net 十年回顾 原文链接：LWN.net: a ten-year timeline (part 1)
适兕点评：
 最近给在校的大学生们上了一节课，谈到了开放源代码软件的历史，我就直接从1998年这个特别的年份说起，而跳过了以往所有的一切，如果同学们觉得不满意，可以自己去追溯这段历史。那么这引起了我进一步的思考，如果让我去写一部开源的历史的话，我该怎么去写？大量的素材从哪里寻找？某种程度上，这不是简单的一些事件的堆砌，它还包含着技术发展、互联网发展、世界经济、社会氛围等等诸多的因素在里面，这让我难上加难，作为科学的产物：动态、生长、开放、多元。于是查到了这里，LWN的1998年，仍然是重要的。红帽获得重要投资，Linus的第二孩子诞生等等。当然还有1999年，红帽公开IPO，Eric Raymond 和 Richard Stallman 反目、IBM 支持Linux&amp;hellip;&amp;hellip;
 华为铤而走险，以百万用户当赌注 原文链接：Huawei&amp;rsquo;s Huge New Google Gamble Risks Losing Millions Of Users
适兕点评：
 来自Forbes的Zak Doffman，针对华为最近在慕尼黑发布的meta30做了一些看法，列出了5大理由，具体我就不进行深入评论了，显然华为是深刻理解Rules的，由于地缘的存在，每一个成功的商家，对于当地的环境、风俗都有深刻的掌控，这是成功的必要条件之一。昨天读了一篇文章，说小女孩喜欢粉红色的衣服，完全是商家的促销作用，儿童行为学家证明了此点。当然，商家的植入，通过故事、电影、现代媒介。所以说开源在其中所起的作用，在商人眼里，还真的不算啥。
 开源金融：从稀缺到丰富 原文链接：Open-Source Finance: From Scarcity To Abundance
适兕点评：
 本文的被采访者是开源界的老将：Dr. Marc Fleury，哪位将JBoss卖给红帽的才华横溢的人，颠覆中间件市场的变革者，最近它在搞基于区块链的相关，以及开始相信modern monetary theory (MMT)的一套说辞，关于这个我没有看明白。但是作者在文章的最后写道:&amp;ldquo;I believe that the limits of this movement are not academic or financial or even technical; they&amp;rsquo;re psychological — our own ability to believe in our imagination, our will and our power to manifest our dreams.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么没有人为Docker而哭泣？关于软件的锁定与开源；等开源之道一周精选(2019 09 01)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-01/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 16:08:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-09-01/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 可访问性和开放源代码 原文链接：Accessibility and Open Source
适兕点评：
 开源之道在撰写《大教堂与集市》的读后感时，特别说明了开放源代码软件的三重境界，其中第三重就提到开放，而可访问性是其中重要的一个因素。本文给出的 Bootstrap 也是非常典型的例子，当一个项目放在的公众的视线之内时，其实任何的举动都会被放大，开放这个尺度的把控，才是社区经理和运营者的精髓所在。你会将你的开源项目的可访问性置于何种程度？ 放弃控制而施加影响，这一步对于任何人都是挑战，我指的是心理上的，文化上的就看当事者能否意识到了。
 (2006) 采访红帽CTO Brian Stevens 原文链接：Interview with Red Hat CTO, Brian Stevens
适兕点评：
 13年前的一篇文章，红帽刚刚从打包者的身份走出来，开始有了一些原始的积累，刚刚收购了JBoss中间件，开始往上游进行创新，对开源项目施加影响力，还有一个细节就是当时的红帽还是支持XEN的，收购KVM则是两年以后的事情了。现在看来，红帽当时对自己要走的路是非常之清晰的，并且坚持了，从自己的核心竞争力——文化，从业务模式，往上游的技术发展。后来发生的事情，大家都知道了，颠覆了Unix市场，霸占了金融，早就可很大的壁垒。
 （2014）如何将 vCloud 工具从开放式编码转变为开放源代码 原文链接：How we moved vCloud Tools from Coding in the Open to Open Source
适兕点评：
 这是英国政府的运维人员的一次经验分享，请不要质疑为什么有些政府不使用开放源代码软件来节省开支，自己去探寻答案。有的时候在言词上的吹毛求疵是有意义的，Coding in the Ope 和 Open Source 究竟有什么差别？在某种文化背景下，差不多就算了，结果下来一日千里。是的，真正做到开放并不容易，这需要从思维上做出根本的改变。
 IBM 开源 Power架构的遗产：中国将是最大赢家，当然更多是输家 原文链接：IBM&amp;rsquo;s Power-ful open source gift: China wins big, and these are the losers</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敏捷的终结，推广开放源代码软件；企业对于开源还没找到重点；等开源之道一周精选(2019 08 25)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-25/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 14:12:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-25/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 衡量开放源代码项目健康度的方法论 原文链接：Methodologies for measuring project health
适兕点评：
 我和Frank说，这是我会读上十遍的文章，其实我只读了两遍，剩下的8遍是里面引用的论文，也就是当下人们对于开放源代码项目健康程度的研究成果，是的，人类就是这么好奇，总是想找到确定性，找到规律，只要能不去探索的就尽量不去探索，或许就是这个动力所在。本文的视角还是非常刁钻的，一个健康的项目，究竟是有哪些因素在其作用？贡献度、活跃度、用户数、提交数量、最后更新时间、解决的代码&amp;hellip;&amp;hellip;等等，甚至还给出了一些未来可能研究的方向，如判断项目的稳定(成熟)等。
 企业对于开源还没找到重点 原文链接：Enterprises still miss the real point of open source
适兕点评：
 其实这是所有企业都会经历的通病，除非这家企业是新生代，而且天生对于开源的理解都是正常的，无论是常见人们所project和product是不同的，还是Source和software是不一样的，其实就是让人们能够理解，开放源代码的魅力不止于此。问题的精髓就在于:Again, merely using open source isn&amp;rsquo;t enough. Contributions are required.，参与到一个已经可用的软件当中，是有违于人的直觉的，对于恋尸癖来说更是难能可贵。开源之道其实就是在宣扬这样一个道理。
 Facebook 对开源的大力推动，是如何实现撰写更好的代码以及找到更好的工程师 原文链接：How Facebook’s Massive Open-Source Push Delivers Better Code And Better Engineers
适兕点评：
 FaceBook 拥抱开源的理由，即真实的理解了开放源代码三种境界的第三层，FaceBook作为一家社交媒体广告公司，在硬件、编译器、语言、前端框架、AI等等领域的开放源代码项目都有非常不俗的表现，这世上没有无缘无故的成功！OPEN, OPEN, OPEN 但是就是这个，却让所有人止步了。在开放的地方寻找秘籍，确实难为大家了。有的时候，我能够理解把简单的事情搞复杂这件事了。
 微软给Google的Chrome提了一条建议，Google接受了 原文链接：Microsoft Suggests A Way To Improve Chrome And Google Listens
适兕点评：
 Chromium 是一个非常优秀的项目，而微软新的文化是同理心，非零和游戏，这个世界谁都有饭吃，浏览器大战之后，硝烟散尽之后，输的一方痛快的接受竞争者的开源项目，我上周提到浏览器可能会酝酿出一个基金会来，我依然是这么认为的，如果双方和社区都要继续发展的话。这个事情，会让拥有二元对立思想的很难堪，不是你死我活的场景，尤其是商界，这似乎超出了人们情感认知的范围。Sounds naïve, right?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源专家 Dee Kumar 加盟 Armory；为什么购买软件比登天还难？等等 开源之道一周精选(2019 08 18)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-18/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 11:57:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-18/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 a16z 播客： 软件开发的未来 原文链接：a16z Podcast: The Future of Software Development
适兕点评：
 a16z在2015年上做的一期播客，嘉宾有 Roger Dickey, founder and CEO of Gigster, Slack CMO Bill Macaitis, GitHub Director of Field Services Matthew McCullough, and Joel Spolsky, co-founder and CEO of StackOverflow。 2019年在返回来看这些人，GitHub 卖给了微软，Slack上市、StackOverflow也是现代项目的标配&amp;hellip;&amp;hellip; 播客是开源之道很想做的一件事情，就是找一些有想法的人共同畅聊一下，商讨解决办法，而不是吐槽。
 Apache 软件基金会2019年度报告 原文链接：Apache Foundation FY2019 Annual Report
适兕点评：
 阅读Apache软件基金会的年度报告是一种享受，有一种道德上的愉悦感，这家慈善组织依靠全球的志愿者，竟然达到如此的成就，2019年更上一层楼，相对比于前几年的报告，有很多的解读，就数据而言，大家直接下载即可，笔者这里主要对大家推荐几个值得关注的点：
  今年是Apache 软件基金会的20周年，有重大的庆祝活动。 中国是Apache 项目的主要用户！甚至超越美国。 财务仍然紧张，年度盈余仅区区33万美金。 加大基金会赞助的策略，开源社理事长刘天栋先生特别被提及，贡献卓越。 以后会加大全球范围的CDN部署，美国和欧洲以外的地方。 关于公共，尤其是诠释中美贸易战的及时。   毫无疑问，Apache软件基金会下的开放源代码软件项目将会继续以其独特的方式在这个产业立足，无论你怎么看待，它都是现代社会无法忽略的重要力量。
 微软影响 Chrome 的首秀 原文链接：Microsoft Has First Major Impact on Chrome</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>构建可行的Open Core模式；巨头公司控制着绝大多数的开源项目，这是个问题吗？等开源之道一周精选(2019 08 11)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-11/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:19:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-11/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源正在吞噬世界吗？ 原文链接：Is Open Source Eating The World?
适兕点评：
 是的，开源之道目前主要贡献者适兕也渐渐地转变为一个温和的人了，不再将开源视为锤子，视一切为钉子。开源有其两面性，在人类社会的复杂性面前，开源其实微不足道。甚至是在软件这个领域，尽管开源有着千般好处，万般优点，但是闭源软件过去40年的商业成功，也是无法说服所有人的。所以，二者并存的世界才是更为和谐的存在。本文绝对值得所有人阅读，对于开源是热爱着，并克制着，相信未来，也要兼顾现实。这就是我所追求的境界。
 Ansible 在核心和社区模块之间的升级、定义出现差异 原文链接：Ansible extends time between upgrades, space between core and community modules
适兕点评：
 上周Jenkins X 发布了新的商业发行版，这是个开源的永恒问题，合作伙伴的模块谁来维护？合作都是有代价的。我非常认同文章的结尾：Ansible is hardly alone is having to reconcile the demands of maintaining a stable code base for enterprise customers, and the challenges of managing an eclectic range of add-ons and modules. Jenkins went through similar soul searching a few years ago, as indeed did Ansible’s parent Red Hat before the creation of the Fedora project and Red Hat Enterprise Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开放源代码软件的三重境界 ———— 《大教堂与集市》读后感</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/the_way_of_open_source/the_three_realm_of_open_source_software/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:14:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/the_way_of_open_source/the_three_realm_of_open_source_software/</guid>
      <description>那时，即便我们黑客不去谈什么意识形态，我们一样会改变这个世界！ ———— Eric S.Raymond 在本书的最后一章中如此说。
 开源之道2019图书共读历史书评 过去几个月的导读与书评：
 《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》 Subscribed：为什么说订阅才是塑造贵司的未来的模式，如何实现它 我们正处于开源的黄金时代 —— 《开放与共享》导读与书评 得开发者得天下 ———— 开发者是如何征服世界的 开源开发者内在的素质：匠艺 —— 《匠人》书评与导读 开源 &amp;ndash; 一部黑客伦理与商业资本相互妥协的融合史（《黑客》读后感）  开源之道成员评论 非常奇怪，这样一本“畅销”著作，在开源之道的图书共读小组中竟然没有人做出任何的评论，这是非常令人值得思考和探索的事情。
各位看官，难道你不觉得奇怪吗？这是被开源软件领域的”圣经”，甚至被媒体如此称道：
 本书是开源运动的独立宣言，它清晰、透彻和准确地描述了开源运动的理论与实际应用，对开源软件运动的成功和Linux操作系统的广泛采用起到了至关重要的作用。本书在开源运动中的地位相当于基督教的圣经，用黑客们的话说，这是“黑客藏经阁”的第一收藏。
 笔者尝试在本文的末尾回答这一现象，但是不是十分的确定。
Eric S.Raymond 其人 Eric S.Raymond ，自称为程序员、黑客，但是由于其卓越的写作能力，以及自己对于自由软件的理解，进而创造性的发起开源运动，进而被传统的自由软件开发者所质疑，但是他所开发的程序，无论是Emacs的扩展，还是邮件客户端，均称得上是一名合格的程序员，至于其获得Brooks认可，并称之为天才的观察：以Linux为代表的开源项目开发方法的总结与发现，是软件工程上的卓越成就！毋庸置疑！
开源之道是非常推崇Raymond的成绩的，无论是个人成就，还是其在软件领域的和开源运动的卓越成绩。他是空手道黑带高手！其将人类学的研究方式应用于软件开发领域实乃创举也。
《大教堂与集市》其书 准确点说，这不是一本书，而是几篇文章的合集，”大教堂与集市”取之于其中最为重要的一篇论文的名称，以下为开源之道对于内容的导读：
序 &amp;amp; 前言 序是由知名的基于开源商业成功的公司红帽公司创始人 Bob Young所作，解释了自由软件在社会经济中的合理性：
 计算机语言之所以被称之为语言，是因为它们确实是语言。掌握编程语言技能的社会成员（如程序员）可以使用该语言构建和交流思想，从而做一些有利于其他社会成员（包括其他程序员）的事。在现代社会，人们越来越依赖于软件服务，而对这些软件内在知识的法定获取限制（如软件行业长期以来使用的专有软件许可制度），导致自由更少、创新更慢。
 在前言中，Raymond 则解释了这本书所要探讨的内容和立论：
 本书并没有给出基础理论上的创新，只是描述了这样的事实：开源软件系统性地利用开放式开发和分布式同行评审（peer review），不仅降低了成本，还提高了软件质量。
 黑客圈简史 相对于6月份，开源之道共读的图书《黑客》一书专门的阐述，这篇短小的文章则更为笼统的，当然由于时间上的差异，本文相对《黑客》一书，描述了Unix的历史，Internet的兴起，以及对于自由软件的萌芽和发展进行了叙述。黑客所倡导的文化，才是自由和开源的根基，离开这个直接谈软件工程，恐怕任谁也无法将这个故事给讲圆融了。
 Linux 最重要的特点不是技术上的，而是社会学上的。在Linux被开发出来之前，所有人都认为，如果软件复杂到操作系统这样的程度，就必须要有一个精心协作的团队，团队要比较小，而且紧密互动，不管是以前还是现在，这都是很典型的开发模式。
 大教堂与集市 这是本书的核心章节，Raymond 根据自己对fetchmail的实验性的开发，以及Linux的长期观察，从Linux 内核的成功总结出来的软件工程理论，当然有Brooks的深刻影响，以及其它的人类学、社会学、心理学上的解释，但是很少涉及诸如操作系统、C语言、计算机体系结构等相关技术的讨论。
Raymond 在该论文中，总结出了集市式开发模式（如Linux内核、fetchmail）的19条规律或模式，这些模式深刻的影响了后来软件开发的方法论，正如豆瓣上的一位读者在题为《殊途同归还是分道扬镳》如此评论道：
 如今虽然集市模式并没有成为主流，但是可以明显的发现，传统的软件开发模型中注入了大量集市模式的元素，如今流行的Scrum等敏捷方法论中大量借鉴了集市式开发的思想和实践，比如code review、pair programming、self-organize等等。在构建成功软件的路上，大教堂和集市是殊途同归还是分道扬镳，作者没有给出答案，但是从现代软件工程方法论的进化来看两条路在越走越近.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 08 04)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-04/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 18:51:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-08-04/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源项目在电影&amp;amp;媒体领域证明了自己的价值 原文链接：Open Source projects are proving their value in Movies &amp;amp; Media
原文链接：Netflix, Amazon Web Services Join Hollywood Open Source Group
适兕点评：
 AWS 和 Netflix 加入Academy Software Foundation，OpenTimelineIO成为基金会托管项目，由Pixar贡献。世界万物不是一下子就会出结果的，人类解决问题也不是说一下子就完美的，而是经过不断的尝试，试错，开源能够解决好莱坞的问题吗？随着电影制作的进步，电脑参与的程度越来越高，软件的重用性是行业的同病。Academy Software Foundation 或许是解决之道，我们没法猜测结果，但是总是一种精进！ 而不是某些社会机制必须等待政府，由外行来领导一切。当他们明白过来，在这个加速的时代，已经落后十万八千里了。
 微软购买了BlueTalon 原文链接：Microsoft buys a start-up whose software limits access to sensitive data
适兕点评：
 BlueTalon 软件可以阻止人们访问公司保留的某些高价值数据。Azure 不断在数据方面加注，云端的竞争将仍然是数据本身而不是软件本身，软件仍然将保持开源的路线。所以，软件的利润会被云厂商逐步的吞噬掉，但一定不是全部。那么保存和处理数据的软件则夹在这二者之间。开放源代码软件以其创新和降低成本的法则，正在慢慢的影响着世界的走向。毋须担心！
 Zowe，基于开源和DevOps来将大型机民主化 原文链接：With Zowe, open source and DevOps are democratizing the mainframe computer
适兕点评：
 democratizing 这个词似乎很多人都在使用，Apple、Microsoft，但是这些商业公司都在极力的避免使用freedom之类的，那么开源究竟是什么了呢？可能外延会更广，但是Democratizing肯定在其中。该文的提及的一个真理确实让人唏嘘不已：The mainframe’s technology may be cutting-edge, but its problems are very human: a generational shift as older mainframers retire, requiring a new cadre of professionals, and the fact that mainframe teams are still largely siloed, since working on z/OS requires a largely specialized skillset.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道阅读指南</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/ocselected-reading-guide/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 17:00:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/ocselected-reading-guide/</guid>
      <description>** 感谢 WHX **
知识的系统化 网上有一张流传很久的图片，旨在阐述在信息洪流的时代，如果将漫天遍野的信息转为为知识，并进一步形成智慧、洞见。
开源之道，致力于开源相关知识、思想和价值的挖掘，通过撰文、翻译、演讲、培训等，从多个角度来阐述开源，有两个目的：
 满足适兕个人的好奇心：开源究竟是怎么回事？意义何在？ 帮助到一些企业和个人，满足他们期望的目的。  于是，将三年多以来所撰写、翻译、演讲等的文章分门别类，供有兴趣者能够形成一个关于开源的知识体系，从更加立体的角度和视野来认识开源。
路径  每个人心中都有一个哈姆莱特。 ———— 匿名
 感谢前人们对于知识的发现和累积，让我们对世界的认识有了渐渐清晰的认识。信息产业经过70多年的发展，已经变得庞杂，而其自身所带来的复杂性，也更加的难以让人一下子就认识和理解。而其中开源软件的发展也经过了20年的发展，衍生、扩展、渗透&amp;hellip;&amp;hellip; 也无法用一两句话来述说得清楚明白。
那么，开源之道试图从多个知识的角度来阐述：技术本身、开源软件的商业化、社区治理、基金会模式、个人参与、企业开源等，希望看官从不同的角度获取到自己需要的部分。
从软件的商业化到开源软件的商业化 由盗版文化所浸淫的中国，上世纪8、90年代蜂拥而至的知识产物，书籍、影像制品、以及电脑软件。让人非常难以理解软件作为商品。当然还要加上法律上执行的宽松，那么甚至养成了在校学生使用商业软件的破解版成为了一种理所当然、天经地义的事情。
那么开源软件由于本身的一些特性，其商业化进程更是难上加难，令人朴树迷离。那么我们不妨从软件最初的商业化作为开端，然后到当下开源的崛起，细细的看看开源软件在商业化走过的历程。
 开源 &amp;ndash; 一部黑客伦理与商业资本相互妥协的融合史 《软件悖论:商业软件的崛起与陨落》 竞争中合作：开源商业化的爱与恨 开源英雄：Peter Fenton，开源界点石成金的风险投资者 根本就没有什么所谓的开源商业模式 这次我们谈谈开源项目得道者多助的Ubuntu犯下的人心不足蛇吞象的严重错误 Docker终于找到了一条光明的商业化道路 开源厂商（中间服务机构）万岁！ 开源软件商业模式之收入来源概览 探索红帽商业模式最初的灵感来源 为开源和商业正名 精心布局的开源 我们无法从开源本身获利 开源之道解读红帽企业开源调查报告2019  开源之概念解释 Open Source Software，从计算机技术本身而言是蛮容易理解的，因为大家都知道计算机只能执行二进制代码，而人类的阅读和沟通，则需要源代码，尤其是高级语言的源代码，但是这只是技术上的，没有什么可以争辩的余地，而是人类是否从这个过程中做文章，阻碍他人学习和阅读，或者是让他人没有任何后顾之忧的去加强学习，这中间就产生了更多的问题。那么我们不妨从其它的角度来诠释一下开源一词的含义。
 开源正在走出软件领域，影响其它产业————“Open”一词的释义 开放源代码定义之历史篇 Bruce Perens，向全世界宣布“开源”的人 自由和开源软件历史上的里程碑：1969～2015 开源20岁了，是该庆祝一下了  企业如何选择和运营开源 企业的存在理由之一，便是营利，这是资本主义的根本所在。那么开源所产生的巨大经济价值，企业该如何从中获得更多的利润了呢？企业是需要做一些事情才能达到这个目的的。
 每家公司都应设立开源项目部门（OSPO）！ Linux基金会企业开源指南系列之一——公司如何创建开源项目办公室 Linux基金会企业开源指南系列之二 &amp;ndash; 开始创建开源项目 Linux基金会企业开源指南系列之三&amp;ndash;一份让你彻底理解开源的读书列表 Linux基金会企业开源指南系列之四 ———— 度量开源项目的成功要素 Linux基金会企业开源指南系列之五 —— 公司如何以利益最大化的姿态参与开源社区 Linux基金会企业开源指南系列之六 ———— 开源管理工具集介绍和使用 Linux基金会企业开源指南系列之七 ———— 如何正确的招聘开源人才 Linux基金会企业开源指南系列之八——公司如何正确的使用开源代码 Linux基金会企业开源指南系列之九————公司如何提升开源开发的影响力 Linux基金会企业开源指南系列之十 —— 企业如何优雅的关闭一个失败的开源项目 Linux基金会企业开源指南系列之十一 ———— 打造开源社区领导力 Linux基金会企业开源指南系列之十二 ———— 企业开源战略制定 如何为开源项目做市场 在你的项目开源之前应该确认的几件事 大多数成功的开源项目都是用钱砸出来的，你信吗？ 公司如何帮助员工为开源做贡献  个人如何参与开源 从一个人的角度而言，从开源中获得知识和技能是一回事，加入到开源中来则是另外一回事，这其中究竟有何区别？加入又有什么好处？又该如何加入？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IBM 为开源社区贡献了用于治愈癌症的人工智能项目；开源贡献的代价等，开源之道一周精选(2019 07 28)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-07-28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 10:25:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-07-28/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 GraphQL 基金会联合 Joint开发基金会一起驱动API consumption 标准 原文链接：GraphQL Foundation and Joint Development Foundation Collaborate to Drive API Consumption Standards
适兕点评：
 围绕一个特定的领域，围绕一个特定的问题，然后通过解决问题的方式，聚集起全球的智慧来，因为这可能是一个公共的问题，GraphQL 就是典型的发展之路，开源不过是最佳的方式之一罢了。这点本土的开源项目应该学习，不是说将代码放在GitHub上就有啥了不起的，而是说你有没有真正的解决一个问题。技术与社会不可分割，我越来越坚信这个了，二者之间是螺旋式上升。如这次的联姻，就是一个”社会”问题，不是纯粹的技术问题。对照着诸如国内腾讯、阿里等公司的做法，就可以看出高下之分了。
 IBM 为开源社区贡献了用于治愈癌症的人工智能项目 原文链接：IBM gives cancer-killing drug AI project to the open source community
原文链接：IBM open-sources AI algorithms to help advance cancer research
适兕点评：
 项目的名称叫做PaccMann，INtERAcT，PIMKL,治疗癌症是全人类共同的难题，IBM 尽管在Waston上无法掩盖的失败，那么将一些项目开源，或者还能做点事情，如果直接在内部死掉，那可真的是死掉了。从全人类的角度讲，开源可以节省很多的成本，可以普适世界。但是这恐怕是个商业上的悖论，如果没有经济利益，显示出区别来，那么人类也就失去了任何的创新机会。
 Google 云发布基于Spinnaker 的持续交付服务 原文链接：Google Cloud makes it easier to set up continuous delivery with Spinnaker
适兕点评：
 这才是开源的正确使用方式，Open Source 服务化，但是也要为上游注入新鲜的活力。这些个公有云厂商在中立的基金会面前是不会做出什么出格的事情了，比如Fork，根据博弈理论，就只能输。而且也会损失掉相应的人才。但是，如果一个项目被单一厂商控制的话，比如 MongoDB、ElasticSearch、PingCAP 这样的“伪”开源项目，那还真的是fork吧，像当年Unix一样，最终受损的是现在的用户。用户会最终做出选择的。JDK就显示出来这样的端倪，让我们拭目以待吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国的技术公司为何对开源很在意；开源学徒计划；等开源之道一周精选(2019 07 21)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-07-21/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 10:12:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-07-21/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 是什么让Docker是如此的重要？ 原文链接：What Makes Docker So Important
适兕点评：
 上周适兕参与了红帽中国的一个客户交流会，讲解RHEL8的一些特性，比如yum 可以支持profile了，我就问那么Docker怎么办？SE告诉我CRI-O可能会更好。是的，Docker依旧是事实上的标准，即使是各家厂商都是分离它，如CNCF的containerd，但是大部分的事实上的技术使用习惯仍然在Docker这里。一旦培养起来，一旦养成习惯，那么就成了创新的基准，没有必要重复造轮子。而Docker又是如此的努力的诠释着Docker该如何使用？从何而来，到哪里去？
 Wireshark 基金会回应了正在分裂的故事 原文链接：Wireshark Foundation Responds to &amp;lsquo;Fork in the Road&amp;rsquo; Story
适兕点评：
 恰好谈到分裂，这其实是技术人员最后的武器，或底线，ESR 将之比喻为人类的战争、控诉等，在计算机世界的黑客文化当中，忍无可忍之时才去分裂，因为大家都是分裂对自己的伤害，可能需要很长时间才能弥补过来，这是区别于具体的发行版的，仅仅上游本身而言。Wireshark 是非常棒的项目，我们不应该忽略掉它。
 开源和AI是如何带我我们探索月球、火星和太空的 原文链接：How open source and AI can take us to the Moon, Mars, and beyond
适兕点评：
 这是一篇激动人心的文章，技术回到关怀人类本身，关注未来福祉。那么开源在其中所起到的关键作用是无可替代的。It sounds like a tall order, but it was this spirit, this willingness to push the boundaries, that made the Apollo missions a success 50 years ago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何让开发者失去兴趣；如何支持开源软件并保持理智 等之开源之道两周精选(20190701~~20190714)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-07-14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 16:16:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-07-14/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 打隐私安全牌的浏览器，试图从Chrome的阴影中挣脱出来 原文链接：Privacy-first browsers look to take the shine off Google’s Chrome
适兕点评：
 Chrome 制霸天下，20年前还是微软的IE的天下了，中国有句古话叫三十年河东、三十年河西，但是这里小心的一个陷阱是中国的河东河西是静止的刻舟求剑式的，而Chrome和IE的变化则蕴含着极为丰富的技术变革。这里更为深刻的还是一个解释风格，有关科学世界观的问题。开源的道理也是其中的一个不可或缺的因素！
 Tier IV，一家日本的开源自动驾驶创业公司，或1亿美金融资 原文链接：Japanese Open-Source Self-Driving Startup Tier IV Raises Over $100M In Massive Series A
适兕点评：
 其实，开源与闭源，在现代的竞争体系中，已经无关重要，人们更加关注的是伦理与社会的问题了，随着计算机技术的发展，开源与否都无关紧要了，反正想搞定一个项目，软件的基础设施没有什么可以将竞争力拉开的空间了。那么又何必了呢？通过软件来赚钱的模式，需要更多的创新以及更为艰难的挑战。
 如何让开发者失去兴趣（以及如何吸引他们） 原文链接：How you&amp;rsquo;re losing developers&amp;rsquo; interest (and how to gain it)
适兕点评：
 软件吞噬世界，那么开发软件的人，已经围绕这些人相关的事物等均成为了大家争夺的地盘，比如开源，开源是蛮多优秀开发者的聚集地，商业公司通过一些开源的手段来吸引开发者，正如当年EA公司靠黑客文化吸引游戏开发者是一个道理。那么如何失去他们了呢？很简单，搞一些闭源的事情就好了。再想获得，那就堪比登天了。
 IBM CTO 说了，开放技术才是我们的云战略 原文链接：IBM CTO: ‘Open Tech Is Our Cloud Strategy’
适兕点评：
 IBM 这家老牌企业，给人的印象便是傲慢、臃肿、和不屑一顾。云计算、人工智能方面的失策，或许让他们老脸丢尽，不过人家够老，总是可以念叨一些年轻的时候做过的一些事的。比如说：“we’ve been involved in open source before open source was cool.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MongoDB 的CEO 的未来开源战略；未来的工作将会是分布式为主；金融服务业是开源的下一个前沿——开源之道一周精选(2019 06 30)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-30/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 21:05:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-30/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源：商业成功的秘诀 原文链接：Open Source: the secret sauce to business success
适兕点评：
 所谓的大道至简，开源为什么如此的成功？1、开源意味着开放的心态。2、协作带来创新。3、结果导向。 尤其是第三种，更是让人艳羡不已。开放其实是人类进化到文明程度高的标志。就本土而言，达到这个高度还需要一些时间，甚至是需要商业等因素的力量推动。软件本身如何卖钱？这竟然和体制、风俗、当地的文化习惯有着密切的关联。可能在欧美，这三条原则成立，在中国的话，可能需要等上好多年。
 MongoDB 的CEO 的未来开源战略 原文链接：MongoDB’s CEO on Open Source, Taking on Oracle, and Scaling Up
原文链接：MongoDB CEO tells hard truths about commercial open source
适兕点评：
 开发者赚钱不容易，MongoDB 能做到今天的地步也是脚踏实地一步一步走过来的，当然也明白如何获得开发者的青睐，这点经营的是非常不错的。开源仅仅是商业模式的一种手段，这无可厚非。MongoDB、ElasticSearch、TiDB均走的是这条路线，免费经济的一套策略而已。所言极是：[W]e didn&amp;rsquo;t open source it to get help from the community, to make the product better. We open sourced as a freemium strategy; to drive adoption.
 微软开源的Windows10 计算器已经被移植到Android和iOS平台 原文链接：Microsoft’s open source Windows 10 calculator gets ported to Android and iOS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O&#39;Reilly发布OSCON 2019议程和演讲者；OSQuery项目欲成立全新开源基金会；城市计算基金会获得技术巨头项目开源之道一周精选(2019-06-23)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-23/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 10:52:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-23/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 O&amp;rsquo;Reilly 发布 OSCON 2019 议程和演讲者 原文链接：O’Reilly Announces Speaker and Session Lineup for OSCON 2019
适兕点评：
 OSCON 是为数不多的开源的商业会议，也就是说内容是关于开源的一切：技术、方法论、商业、思想等，但是与会者参与是需要付费的，和O&amp;rsquo;Reilly其它的会议没有差别，但是质量蛮高，每年都有很多非常优秀的分享，2019的开源部分：https://conferences.oreilly.com/oscon/oscon-or/public/schedule/stopic/3130 ，大伙不妨浏览一遍，我看中两个来自Software Freedom Conservancy的分享，这里掌管这非常知名的也非常关键的开源和自由软件。还是蛮期待他们的经验分享的。
 投资者青睐Slack 原文链接：INVESTORS LOVE SLACK—FOR NOW
适兕点评：
 Slack上市了，在纽约证交所，当天的最后$38.63,市值达到195亿美金，SaaS服务的又一次胜利，也是工作聊天的工具的又一次胜利，产品做得棒，整合其它产品，围绕开发者，和开源社区达成一片，好吧，总而言之，Slack胜利了，打败了大型公司的产品如HipChat、Teams等。
 GitHub发布了新的漏洞报告工具 原文链接：GitHub Releases New Tools to Report Vulnerabilities
适兕点评：
 如果你问周边的人，你import的一个库的时候，会查看库的来源吗？回答一定是不，现在的开发者越来越懒了，这是一种必然的发展趋势，然而，带来方便的同时也带来了安全隐患，也有一些学者们在研究这方面的内容，Michigan大学的Atul Prakash即是这样的翘楚。也就是说大家以后看到项目中存在SECURITY.md这个文件时，应该像README.md一样认真对待。
 红帽第一季度财报，让IBM乐开了花 原文链接：Red Hat earnings should have future parent IBM smiling
适兕点评：
 红帽发布了第一季度财报，收入增长近15％，达到9.341亿美元，比市场预期高出约250万美元。 每股1美元的收益超过预期14美分。好吧，人们还非常的担心。OpenStack、OpenShift均是生力军啊，Linux是基本保持。那么人们还担心什么了呢？财报不好看又能怎么地？
 Ethos(s): 促进社区和文化 原文链接：Ethos(s): Enabling Community and Culture
适兕点评：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>工程师和营销人员相互之间能够彼此学习到什么？</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/engineers-marketers-can-learn/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2019 14:46:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/open-source-economic/engineers-marketers-can-learn/</guid>
      <description>开源之道按 你无可否认的是，关于开源的市场功能已经被放大，比如Linux基金会在上海世博中心举办的KubeCon+CNCon+OSS 2019 ，盛况空前。而各大赞助商也是拿出商业会议的气势来的。是的，世界就是这么演化和发展的，没有什么是一成不变的，开源从亚文化走出，以一种创新的、开放式的方式被商业公司所青睐，因为它能够带来很多关注，所以市场人员趋之若鹜是再正常不过的事情了。
引言 市场人员以为工程师只懂得数学公式，工程师认为市场人员总是看表面功夫，要知道，他们这么彼此看待对方的方式都是错误的。
（图片来源：opensource.com)
笔者是一名做营销人员，多年以来一直在B2B技术世界的一线进行奋斗，我认为我应该听到的关于工程师对于营销人员的误解算是蛮多的了，这里列举几个：
 营销是在浪费宝贵的钱财，它应该投在实际的产品开发当中。 那些营销人员只是整天的显摆罢了，以为就可以黏住用户了，简直无法无天。 有人真的读过这些东西吗？ 营销人员告诉我的最好的事情就是如何取消订阅、如何取消关注、以及非常不友好的态度。  以及我个人最喜欢的话：
“营销就是火力全开。”
最后一条是错误的，但更重要的是，它实际上是当今我们组织创新的主要障碍。
接下来，请允许我解释为什么。
作者反思 我以为工程师的这些有失客观的评价对我造成了一定的困扰，尽管从这里我可以看到我自己的过去。
要知道，我原来也是一名Geek，非常认同Geek文化，并以此为傲。我在伦斯勒理工学院获得电气工程学士学位，随后开始了在沙漠风暴期间担任美国空军军官的职业生涯。在军队期间，我负责开发和部署实时情报系统，即将多个数据源相关联，从而创建战场上的图片。
在离开空军之后，我本来是打算到麻省理工去攻读博士学位，当我将这个打算告诉我的上校的时候，他建议我去商学院走走，他是这么劝说我的：Jackie，你确定你要去枯燥的实验室吗？你要在大学里做一名教书匠吗？要知道，你非常擅长策划复杂的活动，我以为你应该去MIT的Sloan管理学院。”
我采纳了上校的建议，想当然的认为这样的话，除了学习商业本身，我还可以参加一些感兴趣的技术课程。然而，学习营销课程可没有那么的轻松，当然对我来说也不是让我束手无措，我继续使用我的分析能力来解决摆在我面前的任何问题。
此后不久，我就在波士顿咨询集团担任管理顾问的工作了，而且在哪里我待了六年，期间我经常听到这样的反馈：“Jackie，你不够有远见，你无法做到站在外部视角来看待整体，你假设自己的分析进而来当做结果。”
是的，我确实在某种程度上同意他们的观点和说法，———— 因为世界就是那么运转的，对不对？我现在有了新的发现，我意识到（真希望我早几年发现）过去的多年我错过了一些很关键的东西：开源的头脑、艺术，以及人类的创造性来源 —— 情感。
当我在2001年的9.11之后不久加入了达美航空公司时，这一切都变得更加明朗，我也担任了营销方面的指导工作。营销肯定不是我的菜，但是我非常乐意帮助他们，他们肯定会需要我的。
但是，事情出乎我的意料，当我接受新的岗位时，发现过去自己熟悉的所有规则均被颠覆了。面临的问题是涉及到成千上万的人（航空公司内外部）。但是我的情绪高涨，激情澎湃，所遇到的问题可谓是千奇百怪，我是无法简单地通过处理一些数字来实现答案的。
那时是我学习最为强劲和快速的时候，因为我们有太多的工作需要做了，太多的问题需要解决了：如果我们要把达美航空拉回到它应得的地方，营销必然是一个战略性的、问题导向、面向工程，以及以用户为中心，即使是这两部分的人并没有立即意识到这些。
两种文化 工程和营销之间的“巨大鸿沟”确实很深 ———— 它是如此的根深蒂固，有点类似于C.P.斯诺曾经称之为“两种文化”问题。经过科学训练的工程师，和认为自己有艺术细胞的营销人员都倾向于使用自身熟悉的内容来形容某些具体的事项，而且均认为自己的才是更为重要的。
他们都错了，事实上是，他们之间要比他们自己的想象中要相似的多，近期的一项来自华盛顿大学研究显示，（由微软、Google、国家自然基金等合作赞助），即欲确认“何者成为一名伟大的工程师”，结论（好不奇怪）所描述的特征，同样适用于伟大的营销人员，例如，作者所列出的如下一些特征：
 激情 开放的心态 好奇心 匠人精神 驾驭复杂的能力  而且这仅仅是部分！当然，也并非说列表中的每个特征都适用于营销人员 —— 但连接这些“两种文化”的维恩图比我认为的大多数人认为的更严格。优秀的工程师和卓越的营销人员，都在努力地解决一些复杂的用户或客户的挑战，他们只是在达成这个目的时采用了完全不同的方法罢了。
当读到这个清单的时候，我在思考着：如果这两类职业的人能够彼此理解的多一点会产生怎样的化学反应？能够形成正面的力量吗？
这些我个人都在红帽的工作中获得一手经验，当然还是我刚刚加入红帽的时候，当我被一群人所包围时，我成为了”疯狂的创意人”，而且我敢打赌，任何一名营销人员（曾经一次或多次）看到过工程师之后，一定会想：“看看这些个数据的书呆子吧，只见树木，不见森林。”
当然，现在的我是完全明白了能够在同一个屋檐下兼顾两种观点的重要性了，其实并没有看上去那么的神秘和难懂，我只不过是认清了真相，那就是工程师和营销人员都是工作在以下三种情形的交叉点上：客户、创造力、分析。如果他们能够学会认识到彼此的个性，而且能够做到互相称赞，我们就可以看到非常积极的结果 —— 结果比我们看到的更令人惊讶和创新。
倾听那些疯狂的人（或书呆子型） 实际的例证：开放式组织
在加入红帽之后很长一段时间内，我都在思考如何扩展和壮大红帽的品牌，但是，就是让我想破天，想一百万年，我也不会去想到让CEO去写一本书来完成这个目标。这个想法来自于那些“疯狂创意”的跨职能团队，是他们来帮助我想出更多的创新解决方案，从而应对品牌带来的挑战。
当我听到让CEO写书这个创意时，我下意识的就知道，这就是红帽，这就是红帽的基因，这就是红帽的工作方法：对于参与到社区的人来说是有价值的，而有价值的开放的信息可以传播的更远！然后我们从众多的目标筛选出优先的两个：
 强化红帽作为开源世界的积极力量的地位； 红帽拥有客户值得信赖的专家，这些专家随时准备帮助红帽的客户来应对数字鸿沟。  这就是关键之所在：这是和红帽工程师解决代码问题的精神是一致的。是红帽人敦促我使得《开放式组织》一书成为现实，这也体现了构成红帽内部和外部程序员一样的动机：分享的愿望。
当然，《开发式组织》一书能够顺利出版，还是费了不好功夫的，如较强的分析能力、艺术的精准把握等，公司的每个人都几乎投入了。这个项目的成功交付，让我更加坚定的相信：工程师和营销人员之间的相似大于相异。
当然，该项目的成功也带来了另外的副作用：认识到了，在工程师文化和营销文化之间，开放性能够展现出没有偏向、没有偏爱。在一个更加开放的世界中的想法可以平等的激励他们所有人，它模糊了我们认为设定的边界，让组织充满力量！
这些对我来说从来都不是什么鸡毛蒜皮的小事！都是需要认真对待的。
本文是节选自IT文化变迁下的开放式组织指南。
关于作者 Ellucian 的首席营销官， 关注她的Twitter@jackieyeaney。
本文由作者Jackie Yeaney 发表在Opensource.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源软件商业化背后的公司突破的路径在何方？医药界亦需要拥抱开源；开源之道一周精选(2019-06-16)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-16/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 21:23:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-16/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 医药界亦需要拥抱开源 原文链接：Medicine needs to embrace open source
适兕点评：
 开源以及开放的数据要好过于专有的方式！ 文中提及：汽车中运行Linux系统、能源和电力行业的运送管理也采用开源、电影界更是明白了开源的重要性，甚至连合同法的管理都采用了开源的模式，既然开源已经无处不在了，那医药界怎可错过这一重要的机会？ 开放式的研发是其中的关键。该文开始所举例的2015年Pfizer公司所研制的降低Alzheimer的概率为 64%的确实是颇具代表性。在商业和开放之间找到平衡，是当下很多人应该去反思的内容。
 开源正在成为”最佳实践” 原文链接：Open source to become a ‘best practice’
适兕点评：
 自打从去年开始，开源之道就领悟到，就“开源”二字，和不同的人沟通交流就会有不同的认识和理解，本文的视野则聚焦于市场方面，数字化转型时代，各家的CIO们似乎都在观望着，但是又不能像过去那样坐等他人采用了之后进行评估，因为一切都在加速，这样的一个平衡之处，开源无疑为最佳选择。
 在华尔街，开发者是如何成为大人物的 原文链接：How developers came to mean big bucks on Wall Street
适兕点评：
 强烈推荐阅读本文
MySQL CEO 曾经对开发者就钱和时间的关系做过这么一个论断：&amp;ldquo;There are people who will spend any amount of money to save time, and there are people who will spend any amount of time to save any amount of money, and those are developers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又一家基于开源项目的公司更改了许可协议；Linux基金会新成立Accord项目，Facebook才是开源的最大威胁，开源之道一周精选(2019-06-09)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-09/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 10:48:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-09/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 微软不再是开源的敌人，已经赢得了怀疑论者的信任 原文链接：Open-Source ‘Great Satan’ No More, Microsoft Wins Over Skeptics
适兕点评：
 微软内部从2014年的2019年的开源决策历程，没有无缘无故的成功，诚实打动了几乎所有人，微软实实在在的以实际行动从战略上赢得了开源的名声，180度大转弯的伟大变革！这在整个商业历史上也是鲜有的成功案例。我们可以从本文总结一些关键字：开发者、人才、耐心、诚实、同理心、以及谦虚：GitHub will have to fight that tendency, CEO Friedman said.
 开源和社区的好处 —— 来自一线战斗人员的观点 原文链接：The benefits of open source and community - the view from the trenches
适兕点评：
 来自OpenVPN的核心开发团队的leader：David Sommerseth 述说了自己的观点，关于社区、开源、代码等等，我非常的认同，尤其是哪个开源是一个双向的信任关系，道出了ownCloud和NextCloud的真相。并且对于耐心也是极有见地。
 又一家基于开源项目的公司更改了许可协议 原文链接：CockroachDB changes its open-source licensing model
原文链接：Why We’re Relicensing CockroachDB
适兕点评：
 CockroachDB 也对云计算公司吸血这件事情做出了回应，确实是这样，云厂商成为巨无霸的时候，随意fork社区的项目，分裂社区，造成原创团队的极大伤害，关于分裂，在开源的世界里莫过于BSD这个系统的悲剧性结局了。所以优秀的项目走向闭源，逐步的走向封闭，抬高开发者的门槛，对谁都是不利的，AWS正在试图利用自己多年来的商业和技术优势来将刚刚发展起来的开源给碾压下去，没有人愿意看到战斗，但是没有战斗似乎还缺少了一点前进的动力。
 GitHub CEO Nat Friedan 跑到尼日利亚接触开发者社区 原文链接：GitHub CEO Nat Friedman Meets Developer Community In Nigeria</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019-06-02)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-02/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 11:30:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-06-02/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 是什么让VMware收购了Bitnami？ 原文链接：Bitnami makes open source so easy, enterprises can do it
适兕点评：
 只有对开源的构建过程理解的非常深刻，才能获得众多用户的青睐和信任。 这点Bitnami做到了，它让开源变得更为简单。工具的文化在本土发展是非常难的，因为文明程度不够，同理心不足，难以做到感恩他人对自己的时间的节省。这需要一个过程，开源未必是这个过程的助手，甚至让绝大多数人认为是理所当然的。Bitnami值得学习的地方很多。
 创业公司如何有效利用开源技术来增强客户体验 原文链接：How startups can grow their customer experience with an efficient open source technology
适兕点评：
 开源是如此的重要，以至于成为很多公司起步的绝佳利器，在IT的投入上面是非常之划算，可以将更多的精力投入到自己可以施展的地方。那么问题来了，有效的利用开源技术之后怎么办？唯技术论能走多远？这才是应该重点思考的问题。
 最新调查，云计算仍然只占企业IT支出的小部分，但是潜力巨大 原文链接：Cloud remains a small percentage of IT spending, but its gravitation pull is huge
适兕点评：
 Gartner的评估是($3.7 trillion)，现在是which just $175.8 billion，确实是非常大的差距，该文引用了上周Stephen O&amp;rsquo;Grady的评论，开源仍然是云计算的最大障碍，云厂商不遗余力的提供相关的基于开源的云服务，其中是有很大道理的，至于愿意投入多少去维持可持续性，那就另做别论了。推荐Stephen O&amp;rsquo;Grady的分析大作。
 美国可能控制开源 原文链接：US might have control of Open Source</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国的开发者非常惧怕毛衣战会让他们失去开源；Kubernetes 5周年，总结下其五大成就；Google 投资开源硬件lowRISC；GitHub 推出赞助商计划，可以让用户以现金的方式回馈开源项目；Linux基金会组织了城市计算基金会以支持智慧城市；Google 暂停与华为的一切业务往来；Juniper 是如何拥抱开源的；无处不在的开源，你的维护策略是什么？企业开源的优势背后是什么？在数据库领域，开源改变甚大，但是云计算对其的影响更大；卡内基梅隆大规模开源计划背后的领导者的采访；</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 11:38:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-26/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 中国的开发者非常惧怕毛衣战会让他们失去开源 原文链接：Chinese developers fear losing open source tech to trade war
适兕点评：
 来自 Abacus 的驻香港记者Masha Borak报道了近日发生在国内的开发者集体恐惧事件。一叶落而知天下秋，可知道当今的开发者对于开源项目的依赖程度是有多么的严重。但是从另外一个角度来讲，中国的开发者严重的自信不足！ 要知道参与开源，具备Fork的能力才是立足之本、谈判之本，这个时候我想引用极真空手道的创始人大山倍达总裁的话：Without power，Justice is just word。
身为亲身经历者，我能感受到开发者们那种发自内心的恐惧！！ 这篇文章基本上是中肯的，尽管它错误的引用了一些根本不懂开源的人的话。
 GitHub 推出赞助商计划，可以让用户以现金的方式回馈开源项目 原文链接：GITHUB ‘SPONSORS’ NOW LETS USERS BACK OPEN SOURCE PROJECTS
原文链接：GitHub Sponsors wants to see open source developers get paid, but there&amp;rsquo;s a better way
适兕点评：
 来自《连线》的社论，文章结构非常的精彩，开源之道向来推崇。 该文从GitHub CEO的宣讲讲起，并引用了RedMonk分析师James Governor 和 著名Vim开发者Fatih Arslan的评价，进而评述整个事件。这个赞助很关键，也许铜臭味道重了些，但是是可持续性的不错的尝试。正如文中所言，它不仅仅是个道德的问题：Making sure open source developers get paid isn&amp;rsquo;t just a moral issue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 05 19)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 11:48:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-19/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源基金会能否修复持续交付 Pipline？ 原文链接：Can an Open Source Foundation Fix Continuous Delivery Pipelines?
适兕点评：
 持续交付是个技术问题吗？还是哲学的问题，那么那么多的软件，选择的时候就会产生很多的困惑。那么为什么还需要一个专门的基金会来搞定这件事了呢？ 当一件事情发展到社会中很多地方都需要的时候，那么标准的需要就来了。
 微软回归其讨厌的根源对开发者来说是个好消息 原文链接：Microsoft&amp;rsquo;s return to its nerdy roots is good news for developers
适兕点评：
 得开发者得天下。
 微软 CEO Satya Nadella 保护民主化进程 原文链接：Microsoft CEO Satya Nadella on Protecting the Democratic Process
适兕点评：
 选举系统，这个对于现实的政治体制是非常大的冲击。从来没有想到微软还能担当起如此巨大的责任。
 NPM 公司新上任CTO，旨在巩固企业和开源的能力 原文链接：New CTO Solidifies npm, Inc.’s Enterprise and Open Source Capabilities
适兕点评：
 这个新闻要对比着GitHub近期发布的包管理器来看待，无论是CDF、JFrog、还是NPM，都是极大的挑战，那么NPM添加如此的生力军。我的问题来了，技术能够解决的问题，为何还要出现官员？
 Adobe 是如何以及为什么将开源作为战略优先考虑的 原文链接：How and Why Adobe is Making Open Source A Strategic Priority</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 05 12)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 11:19:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-12/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 微软开源量子计算开发工具 原文链接：Microsoft open-sources its quantum computing development tools
适兕点评：
 量子计算是炫头还是未来？ 谁能说清楚？不过可以确定的是，大家都在玩开源。其实，仅仅代码开放了是无妨的，比如这周的那个终端，整个开发过程没有透明化，开源不过是个幻象罢了。
 Build 2019：微软、红帽的合作项Serveless 原文链接：适兕点评：
 同理心文明的典范，如此的紧密合作，而且是持续多年的结果。纳德拉真的对这个理解的太深刻了。
 开源 ———— 基因亦如此 原文链接：Open Source&amp;ndash;It&amp;rsquo;s in the Genes
适兕点评：
 Glyn Moody 的由一篇文章，这位老将（曾写作Rebel Code: Linux And The Open Source Revolution 一书）继续探索开源在人类社会中的作用。甚至开始有点生搬硬套。万物皆开源，即使是这样，人类仍然需要花费很久才能破解生命的奥秘。Moody能走多远？我又能跟多久？
 Guido van Rossum 之于Python 以及开源的多样性 原文链接：Guido van Rossum On Python and Diversity in Open Source
适兕点评：
 Guido van Rossum 先生的采访，关于如何创建的Python项目、如何认为BDFL，以及去年推出Python委员会的决策层等等。好吧，这就是人类的进步。
 ![(https://www.redhat.com/cms/managed-files/styles/wysiwyg_full_width/s3/Saloni_BG-0_silo.jpg?itok=yP8GufYO)
2019年度女性开源大奖 原文链接：Announcing the winners of the 2019 Women in Open Source Awards</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>现代开源项目如何实现贡献者增长（译文）</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/community_management/growing-contributor-base-modern-open-source/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2019 14:02:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/community_management/growing-contributor-base-modern-open-source/</guid>
      <description>引言 很荣幸，你我都经历了一个开源的黄金时代！如今的互联网公司也好，传统企业也罢，甚至是电信运营商、好莱坞制片厂、国家电网等等，都在拥抱和贡献开源，那么也有很多公司开源里自己的主导和发起的项目，如近来的GitHub 开源公司/组织整理，那么问题来了，这些项目仅仅只是展示吗？这些商业公司显然不是在做慈善活动，那么其中最大的可能就是想利用公司外部的开发者帮助项目成长和发展，那么这些开发者会闻讯赶来？还是避之唯恐不及？
如果你是一名开源项目的社区管理者，该如何实现吸引开发者、留住贡献者、赢得用户喜爱？让我们来看看Node.js的社区经理分享的经验。
背景介绍 Node.js 在过去的一年（2015）里的重点工作就是吸引更多的贡献者参与进来，Node.js从创建以来，一直都保持着100%的势头增长着，但是实际上贡献者并灭有在增长。
经过这么几年的苦心经营和社区建设，Node.js社区是非常之健康发展的。项目经过了重组，分了多个组成的部分，而且现在有400多名成员。从大多数的仓库来说，我们可以看到约过半的贡献者都是新手，这意味着我们将用户转换为贡献者的数量比用户社区的增长高了六倍。众所周知，开源项目的健康度、生命力，贡献者的活跃度和增长是重要的指标。
在这其中我们学习、总结了许多，而且也准备好和大家一起分享，其中包括帮助扩展基础设施的工具、以及文化和核心价值观，即 透明度、参与度、效率，我们坚信这些想法和实践也是未来塑造开源的重要力量。
首先要和大家澄清一些概念和词汇，包括我们是如何定义组成社区的人们的。
社区中人  使用软件的人们: 用户 为项目做出贡献的人们：贡献者 做出决策的人们：领导者  路人如何成为用户，贡献者和领导者？  那些试图使用你的软件、并希望获得更多资源以帮助他们了解更多信息的路人，就可能转化为你的用户。 那些需求做出变更、了解项目的工作流程，并尝试贡献的用户，就有可能转为贡献者。 那些为项目投入很多（知识、代码、金钱等）的贡献者，并使他们作为决策者受到重视并给予这些决策的共同所有权。就是领导者了  如何将路人转化为用户、将用户转化为贡献者、以及将贡献者转化为领导者的？  通过教育来将路人转化为用户 通过自由的贡献政策，激励用户成为贡献者 通过参与者治理来获得更多的领导者  为了能够使得上述计划实现自我运行和持续发展，我们还需要平衡好以下事项:
 高度的透明 鼓励参与 高效率  教育 对待教育和对待技术问题是有着本质上的不同的。我们无法像解决代码问题那样来解决这个问题。人们一般都会有一个思维上的误区，那就是经常自以为是的认为他人的学习路径会和我们采取完全一样的。然而，现实中仍然有很多人采用这种糟糕的方式。人们来自不同的背景，各自处于生活和事业的不同阶段。为了能够让这些人选择学习如何使用你的软件，并且要留住他们、激励他们，那么就要做到能以他们感到舒适的方式去学习，最好是产生一些共鸣。这就要求社区去了解人们如何学习，并尽可能为他们提供有利的资源，而不是试图将他们引导到我们过去学习的路径上。这意味着你要释放所有的教育资源：从API文档、博客、到研讨会，乃至传统意义上的培训。
这些资源之间并不存在竞争的情况，只要统统都是开放、以社区为导向的方式完成，都是非常受欢迎的。这依然是我们在努力做的事情，因为它实际上永远也不会结束，但你可以看到NodeSchool对Node.js社区的影响。在 NodeSchool 的支持下可以将WorkShop下载下来，然后在家里就可以完成，而且还有一个代码仓库，学员遇到难题可以在此求助。同时，NodeSchool社区在全球范围内有数百个地方分会，这些分会在当地举办小型实践研讨会。对于很大一部分人来说，编程活动开始的时候还是蛮难得，有了NodeSchool的帮助，可以有效解决这个问题。每次的线下活动同时也会录制下来，如果有什么问题的话，在将来可以继续提问。NodeSchool最终以这样的方式吸引了两种截然不同的入门级用户，更重要的是这些用户已成为发展我们社区的巨大资源。
转化 一定数量的用户成为贡献者，然后是一定数量的贡献者成为项目的领导者，这取决于将它们从一个级别转换为另外一个级别。虽然大多数项目认为之所以缺乏贡献者或领导者，是因为流程的问题，但是我以为他们是错的，其实是一个转换的问题。在开源的世界中，用户往往就是开发者，这些用户或者本身就具备了能够以某种方式作出贡献的能力，或者是稍加点拨学习点东西就可以实现，要完成这些转换，我们需要做的仅仅是降低这些进入的门槛。贡献、审核、发布等这些重要的鼓励和留住开发者的的流程是应该有相应的学习工具和程序的。
GitHub  在这方面做的相当出色，其设计的单个工具链，从修改软件、到修改后发送补丁到项目、再到补丁被接受，优雅而简单，被所有的开源项目所接受。这要感谢GitHub，它是的开发者从一个项目无缝切换到另外的项目，尽管如此，但是项目之间还是有着许多微妙的差异的，例如如何合并代码、需要何种元数据、获得提交权限、以及在提交之后的整个项目的发布过程等等，当涉及到用户转换为贡献者时，这些策略就会导致项目存在很大的差异。
在 Node.js 项目中，新贡献者占每月所有贡献者的量约为50％。考虑到Node.js用户每月增长率约为8％，这是令人难以置信的。我们的贡献率不仅仅是Node.js总体增长的产物，而实际上是我们所谓的自由贡献政策的胜利。
自由贡献政策 Rod Vagg（现任Node.js的技术委员会主席）几年前实验了一个针对新晋贡献者的政策，他称该政策为：开放的开源项目，并从本质上强调：
 每一位贡献者，哪怕ta已经是一位颇有资历的提交者了，都应该在提交贡献是使用Pull Request的方式，并且要有足够的耐心来等待其他Committer的审核。 每个贡献者都应该在成功的贡献之后赋予committer称号，哪怕只有很少的几行代码。  在这一点上Node.js和很多传统的开源项目的做法是完全不一样的，传统上习惯于保护只有少数人才能是Committer。他们之所以这么做是因为过去的版本控制系统容忍错误的程度太小，这和现在使用的Git分布式版本控制系统是不可同日而语的。在Git当中，几乎不可能存在一个人犯了错，而其它人完全无法修复或失去控制。这也就是说，新时代的GitHub，赋予了Commiter更大的自由度。当然，赋予committer权限也意味着一份承诺，尤其是对于新晋的贡献者而言。因为它为参与者提供了明确的证据，证明他们拥有项目的共同所有权。
增加更多的Committer也就意味着增加了更多的代码审核人员，这反过来又简化了处理更过贡献者的过程。当然，每个项目都是不一样的。某个运行良好的项目流程未必适合其它的项目，事实上，Node.js 核心是非常特别的，然而这也导致了各个工作组和仓库创建了多个不同的自由贡献策略。在设计这些流程当中，我们总结出来一个不成文的规则，即所有成功的政策都是在如下三个价值观之间的平衡：参与度、透明度、以及效率，这些值都不是绝对的，比如说不可能做到拥有100%的参与，同时还100%的高效，但是只用用心，总能找到三者之间的平衡，从而获得较高的转化率，反过来对项目有促进作用，保持更加健康的发展。
我们以实际的例子来阐述一番，Node.js 站点和Node.js 核心的贡献策略绝对是天壤之别，在Node.js核心社区是工作在主干上的，即未来Node.js发布的基础版本，而其它的版本，如当前发布、长期支持LTS、维护版本等从主干Cherry pick即可，这就要求代码提交必须是拥有清晰精炼的提交以及明确的提交消息，方能使得工作有效完成，因此，提交者无法使用 GitHub 站点提供的合并按钮，并且通常需要手动执行其他工作。虽然这么做某种程度上是有参与上的障碍的，但是这是项目有效发展的必要条件，但是，Node.js 网站项目就没有这些技术上的要求，也就是说，Node.js 网站的代码是可以使用 GitHub 提供的合并按钮的，而且代码提交也毋须做到拥有清晰精炼的提交以及明确的提交消息，这样对于贡献者的要求是相当低的。开源的开发流程，往往让新入门的生手望而却步，我们采取了一些必要的措施，希望这些政策能够有效鼓励大家的积极贡献，而不是让开发者敬而远之。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道需要深度的聊一聊了！</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_talking/we_need_to_talk/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 21:50:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_talking/we_need_to_talk/</guid>
      <description>引言 大家都知道，我加入了X-lab开放实验室，以开源导师的身份，试图帮助实验室的研究生/博士拥抱开源，在未来赢得更多的主动，并帮助实验室进行日常的管理。随着和大家的相处时间增多，越发觉得需要学习和沟通的地方很多，实验室是完全不同于企业的，学生对于企业的生存、竞争之道是无感知的，那么节奏感相对来说就差了很多，除了上课之外，更多的是熵增的情况。国内的学术情况，似乎并没有给大家有多大的压力，研究方向也是迟迟难以决定。
这就给我带来很大的难题，看到团队成员不够努力，做事情不够认真，对于我近乎一种精神上的折磨，那么怎么办了呢？教育是件大事，还绝非一日之功，那么只能慢慢的去影响改变了。于是想出各种方法，来增进团队成员的素养、团队的归属感、凝聚力。
话分两头，最近几年写开源之道，一直有个想法，那就是做一个开源的播客座谈，每期请一些开源界的同仁们，畅聊个人成长、企业、开源相关的所有话题，但是由于各种无厘头的理由，只好作罢。不过上一期的X-lab开放实验室走进华东师大，说实话，聊的非常的嗨，也有很多意想不到的问题，当然还有更多的答案，讨论到激烈之处，往往是交换想法、彼此成长的过程。收获颇丰、受益匪浅。
我们知道古希腊的大哲学家苏格拉底的教学方式就是谈话，他甚至主张书面的表达是有害的，不利于理解真理。尽管柏拉图后来持相反的主张，但是历史的吊诡之处就是苏格拉底的思想是通过柏拉图的记录来让后世人所知道的。当然亚里士多德的教学方式就是大家围在一起，老师在中央主持，大家发表意见甚至辩论。这是我特别喜欢的一种教育（教与学）的方式。
5.8日这天，恰逢在团队中推广Google日历的使用，就顺势为同学们做个分享，有关时间管理的来龙去脉。又恰好晚上和几位同学聊的很尽兴。于是突发奇想，要不要干脆做成一个固定的”栏目”好了，就是随意、随性的聊，脑洞打开的聊，聊产品、历史、技术、哲学、读书、健身、交友、文化、地域、旅行、电影、瑜伽、空手道&amp;hellip;&amp;hellip;哦，当然了，实在没有聊的时候，就聊开源！反正开源这个话题对于大家来说，仅仅是了解而已，我总是可以聊个没完没了的。
开源之道谈话 日期可以选择在周末，或者是某个非办公的时间段，地点是任意的了，不过大多时候会在X-lab开放实验室。偶尔会跑到华东师范大学、开源下午茬、郑州某个茶馆、北京某个星巴克。那么参加的人就更随意了，只要愿意参与，倾听或分享均可，实在没有人，我就自己静静的读会书，或者是思考。
具体规则  每周一次活动 活动主题由上一次来定 第一次的主题就是&amp;rdquo;时间管理与Google Calendar&amp;rdquo; 尽量去做更多的探讨 如果可能，条件允许，留下录音甚至是录像 remote 链接：开源之道谈话  所谈话题 不限，除非是被相关部门命令禁止的内容，遵守中华人民共和国法律及相关规定。
最终分享 视实际情况而定。如果条件允许，就会做成播客，如喜马拉雅之类的平台上定期发布。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 05 05)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-05/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 07:46:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-05-05/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Linux 基金会和ETSI 合作，让开源和标准更加的紧密 原文链接：The Linux Foundation and ETSI to bring open source and standards closer
适兕点评：
 这是一个让人沮丧的利好消息，ICT 服务的标准，和开源走的如此之近。到底是谁找谁？我们还需观望中，但是确凿无疑的是二者之间有着很大的交集，可能是由于时间上的差异而有所差别。
 创建一个成功的开源战略 原文链接：Creating a winning open-source strategy
适兕点评：
 这决定于一家公司的认知问题，比如QingCloud的黄大骗子，讲情怀，吹牛逼，都是一套一套的，然而实际上不过想以开源为幌子走捷径罢了。像黄这样的试图走FreeRider的路的人有很多。大师将开源提升到战略高度的公司没有几家，对于人性的理解、技术的本质、社会学视野、管理者的高度、企业家的精神，能够达到如此高度的人也真是没有多少。
 Apache基金会将GitHub整合作为其基础设施的扩展 原文链接：The Apache Software Foundation Expands Infrastructure with GitHub Integration
原文链接：Apache hooks up with GitHub
适兕点评：
 我一直以来都在惊叹Apache的成绩：As the world&amp;rsquo;s largest Open Source foundation, the ASF&amp;rsquo;s 200M+ lines of code are overseen by an all-volunteer community of 730 individual ASF Members and 7,000 Apache code committers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 04 28)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-28/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 10:39:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-28/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 我们应该让中国的间谍来 原文链接：We Should Let China Spy on Us
适兕点评：
 请君入瓮！
 开源或许拥有未来，但是只是少数人在撰写代码 原文链接：Open source may be the future, but very few are writing it
适兕点评：
 No lock-in, but plenty of lock-out ，这话说的是蛮有意思。
 Google 将利用Anthos 统一开源云技术 原文链接：With Anthos, Google seeks to unify open source cloud technologies
适兕点评：
 With this open source layer plus Anthos, you only have one skills target. It’s no longer HP-UX vs Solaris – it is Linux and you get more ROI [return on investment] for your training because you’re training to remain relevant for a longer time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 04 21)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 11:48:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-21/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 学习更多编程语言，哪怕是用不到它们 原文链接：Learn more programming languages, even if you won&amp;rsquo;t use them
适兕点评：
 技术控必备，工匠之必备。语言会重塑你的思维方式！这点才是最为重要的。
 开源如何在云中存活 原文链接：How open source can survive the cloud
适兕点评：
 As Bradley M. Kuhn, president of the Software Freedom Conservancy, has said, software freedom should be “equal for everyone, whether they’re a commercial actor or not.”
There’s no easy solution to this challenge, but it’s one we need to take seriously. The open source model is not fragile and won’t be broken overnight.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 04 14)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 12:04:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-14/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 您应该聘请内部设计师还是承包商？ 原文链接：Should you hire an in-house designer or a contractor?
适兕点评：
 来自红帽的一线设计师，告诉你品牌的重要性，但是这些都有一个重要的前提：文化！ 没有文化啥都白搭。开源需要品牌，需要很高的辨识度！人群中一眼望去，不会忘记。
 大众汽车加入 Automotive Grade Linux ，加速开源创新和分享软件开发 原文链接：Volkswagen Joins Automotive Grade Linux and the Linux Foundation to Accelerate Open Source Innovation and Shared Software Development
适兕点评：
 这个其实没有什么，我是想指出大众也设立了开源专家这个职位。
 Google 在云计算领域继续挑战AWS，这次是通过和开源的厂商结盟 原文链接：Google is challenging Amazon in the cloud by partnering with open-source companies instead of competing with them
原文链接：Google Cloud makes a big open-source move: Managed databases from Redis Labs, MongoDB, and Elastic coming soon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 04 07)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-07/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 15:56:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-04-07/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 为什么聪明的工程师会写一些坏的代码 原文链接：Why smart engineers write bad code
适兕点评：
 微软资深工程师，23+年的工作经历，告诉你学术界与工业界的差异。值得细细阅读吗？
 卓越工程师的定义 原文链接：Defining a Distinguished Engineer
适兕点评：
 好吧，这简直是个完人，不过确实值得为之奋斗！值得追求！
 平台战略:如何向技术公司一样运营 原文链接：The platform play: How to operate like a tech company
适兕点评：
 来自麦肯锡的分析文章， IT is not a cumbersome estate “that gets in the way,” but an enabler and driver of continuous innovation and adaptation.似乎正在验证那句所有的公司都是软件公司话来着，没有哪家公司对于IT的依赖性有这么强！
 开源技术将如何变更政府？ 原文链接：How does open source tech transform Government?
适兕点评：
 这应该是一个愚人节玩笑，The purpose of government should be simple — serve the public — but the manner by which governments deliver services is often a complicated mess。 在本土，政府是一个不可同日而语的东西。政府离开源的倡导还差了十万八千里。即使要动，也要动不少人的利益。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 03 31)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 09:08:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-31/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 免费为开源做事情的理由 原文链接：There are plenty of good reasons to do open source for free
适兕点评：
 这个和志愿者文化有着异曲同工之妙，在没有掌握足够的认知和技能之前，能够有机会去参与贡献是一件低成本学习的不错路径。虽然免费有点夸张，但是却讲了一个蛮好的事实。
 如何成功的维护一个开源项目 原文链接：How to successfully maintain an open source project
适兕点评：
 开源项目不止于代码或技术本身，而是它整个组织和协作流程的开放，这意味着另外一种模式的，区别于传统封闭式的研发模式的诞生。
 Cloudera-Hortonworks 的新Hadoop，100%开源 原文链接：The new Cloudera-Hortonworks Hadoop: 100 percent open source, 50 percent boring
适兕点评：
 开源的商业模式，不是售卖软件授权，而是兜售时间、技能和故事。这一点，在他们二者合并之后会表现的更加明显。
 为什么说Linux基金会创立的持续交付基金会对于DevOps和云原生生态非常重要 原文链接：Why The CDF Launch From Linux Foundation Is Important For The DevOps And Cloud Native Ecosystem
适兕点评：
 If CDF defines standard mechanisms and artifacts to declare the build and release stages that are adopted by cloud vendors and key DevOps vendors, customers will benefit from portability and reuse of toolchains.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 03 24)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 11:03:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-24/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 CommunityBridge 为开源代码改善可见度 原文链接：CommunityBridge gives better visibility into open source code
适兕点评：
 Linux基金会的创新能力真是越来越强了，或许是它知名度高，很多人去找他们，他们获得的痛点和需求也多，所以总是能找出很好的方案来。
 开源硬件认证 原文链接：Searchable list of certified open hardware projects
适兕点评：
 蛮有意思的内容，了解一下。世界正是由于人们的创意而越发的丰富多彩。
 Kodi 基金会加入Linux基金会 原文链接：The Kodi Foundation joined the Linux Foundation
适兕点评：
 这是一款开源的多媒体中心，支持各种平台。这次加入基金会，非营利到底。
 RedMonk 编程语言排行榜:2019.1 原文链接：The RedMonk Programming Language Rankings: January 2019
适兕点评：
 任何事情只要用心做，总是会有回报的。数据不是自己产生的，也不是购买的，而就是用心花时间，一直坚持的分析下去，就成为了一道亮丽的风景。
 开源在痛苦的成长：Open Core是最终的答案吗？ 原文链接：Open Source growing pains: Is Open Core the answer?
适兕点评：
 Nonetheless, even if Elastic had built a bigger Chinese wall between the Apache and Elastic-licensed code, there&amp;rsquo;s no guarantee that Amazon would have stood still.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 03 17)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 13:35:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-17/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 2019年 Changelog.com 的基础架构变化 原文链接：The new changelog.com setup for 2019
适兕点评：
 绝对清晰的、实用的、省事的、省钱的方案，我其实也应该考虑将开源之道这么玩。现在的环境实在是浪费钱。要去花时间整理出来。
 在你的服务器上运行 VS Code 原文链接：VS Code on Your Server
适兕点评：
 基于云的IDE，比那些商业的产品好多了，比如华为的那个dev-cloud，简直烂死了。
 从开源到商业数据分析的转变使成本超过准确性 原文链接：The Shift From Open Source To Commercial Data Analytics Is Placing Cost Over Accuracy
适兕点评：
 有阳光的地方就有阴影，数据分析工具要不要开源？数据本身要不要开放？ 涉及到社会公共问题的时候该怎么处理？比如社交媒体。即使是完全从商业的角度来分析，风险将如何增加？
 品牌与营销：当今数字市场的创新解决方案 原文链接：Branding vs Marketing: Innovative Solutions In Today&amp;rsquo;s Digital Marketplace
适兕点评：
 “why did I set up this brand?” “What is my purpose with my product(s) for the long term?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 03 10)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 10:23:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-10/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 采用开源方法有助于加速企业数字化转型 原文链接：The Open Source Approach to Accelerating Digital Transformation
适兕点评：
 SUSE 也是没招了，技术上跟不上，就骗点快钱，于是在各种媒体上搞这种虚张声势，貌似正确的商业宣传。用开源的名义继续招摇。 真是没有底线的公司啊。
 过去12个月，开源软件的漏洞激增 原文链接：Open source software breaches surge in the past 12 months
适兕点评：
 Sonatype 做了一个DevSecOps社区调查，值得关注开源安全方面的人士留意。确实是个大问题。Equifax 问题后患无穷。
 RISC-V 开放的处理器设计 原文链接：RISC-V opens up processor design
适兕点评：
 There is a lot of work to do, but a lot of resources, motivation and skills are being committed to do it. RISC-V may fail to meet its potential, for many reasons, but no new architecture in decades has had as good a chance of success.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何参与到 Linux 社区中来</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/contribute_to_community/how_to_participate_in_the_linux_community/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 17:43:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/contribute_to_community/how_to_participate_in_the_linux_community/</guid>
      <description>一、内核开发流程指南 本文档旨在帮助开发者（以及他们的经理们）如何以最小的代价参与到内核的开发社区中来，试图解释Linux社区是如何运转的，进而告诉那些对Linux内核开发（或者，更深入的说，普遍意义的自由软件开发）不熟悉的人们如何去做，虽然这里有一些技术资料，但这是一个针对流程方面的讨论，不需要深入了解内核编程就可以理解，这点请毋须担心。
内容摘要 本节剩余部分覆盖的内容包括：内核开发流程、开发人员及其雇主可能遇到的各种坑。解释内核代码为什么应该合并到官方（“主线”）中的各种原因: 自动可用到用户、多种形式的社区支持、以及有能力影响社区开发的方向等。为Linux内核做代码贡献还必须承认 GPL兼容的许可协议。
第二节介绍开发流程、内核发布周期、以及合并窗口的机制。涵盖了补丁开发，审查和合并周期中的各个阶段。有一些关于工具和邮件列表的讨论。我们鼓励希望开始使用内核开发的开发人员将bug作为初步练习进行跟踪和修复。
第三节则为大家介绍项目早期的计划，重点在于尽快的让开发者参与到开发社区中来。
第四节是关于编码流程的，讨论人们经常遇到的陷阱。介绍了补丁的一些要求，以及一些有助于确保正确生成内核补丁的工具。
第五节讨论发布补丁以供审核的过程。要得到开发社区的认真对待，必须对补丁进行适当的格式化和描述，并且必须将它们发送到正确的地方，遵循本节中的建议，将有助于确保开发者的补丁能够被最快的接收。
第六节覆盖了发布了补丁之后发生的事情，因为工作并不是说发完补丁就万事大吉了。和审核代码的开发者一起是开发流程中相当重要的一部分，本节提供了许多关于如何在这个重要阶段避免问题的技巧。千万要谨记，代码即使是合并到主干，也并不表示所有的工作已经完成。
第七节则介绍了一些“高级”的主题，使用git管理补丁并查看其他人发布的补丁。
第八届介绍了内核开发的更多关于指向源的文档信息。
本文档是关于什么的 Linux 内核，一款代码超过6百万行、拥有1000多活跃贡献者、世上现有的最大、最活跃的自由软件项目。Linux 自从1991年诞生以来，该内核已发展成为同类中最佳的操作系统核心，它不仅运行在袖珍数字音乐播放器、台式机、现有最大的超级计算机乃至介于两者之间的所有类型的系统上。它是一种强大，高效，可扩展的解决方案，几乎能够适用于所有计算机体系架构。
伴随着 Linux 内核项目的快速增长，相应的希望参与到其中来的开发人员（和公司）的数量也在增长。硬件供应商希望确保 Linux 能够得到很好地支持他们的产品，从而让这些产品对Linux用户更具吸引力。而嵌入式供应商，则将Linux作为组件整合到他们的产品中，希望Linux尽可能满足系统当前的任务。而Linux发行版厂商以及其它的软件供应商则更加希望Linux在可靠性、高性能、灵活性方面有突出的能力。最后是最终用户，也同样希望对Linux进行适当的调整，进而满足自己的独特需求。
Linux最引人注目的特性之一就是让所有的开发人员都可以访问它;任何具备相应技能的人都可以去改进Linux，并尝试影响其未来的发展方向。那些专有的产品是无法提供这样的开放性的，这是自由软件的一个独特特性。其实，话说回来，Linux 内核相比于其它绝大多数的自由软件，更具开放性。最好的证据莫过于：每三个月的内核开发周期，要牵涉到超过1000多名开发人员，他们分别来自100多家不同的公司（当然也有的根本就没有公司）。
在内核开发社区中工作其实并不特别的困难，但是，话虽然这么说，仍然有很多的潜在的贡献者认为在创始参与的时候觉得困难。这么多年，内核社区已经相对成熟了，并发展出了自己独特的操作方式，从而能够在每天变更数千行代码的环境中顺利运行（并生成高质量的产品）。因此，Linux内核开发过程与专有开发方法有很大不同，这并不奇怪。
内核的开发过程可能对新人来说有些陌生，有时还会带着一丝的恐慌，这都算正常现象，尽管如此，内核已经用事实证明，这些都不是事。一个不了解内核社区的方式的开发人员（或者更糟糕的是，试图蔑视或逃避）将会在整个过程中，产生令人沮丧的体验。但是一定要明白一个道理：开发社区虽然对于愿意学习的人有莫大的帮助，但是也就到此为止了，对于那些不愿意花时间认真倾听或不关心开发过程的人来说，内核社区只能表示惋惜。
希望阅读本文档的人能够避免那些让人痛苦不堪的经历。本文包含很多的处理细节，如果可能的话，还是要及时的去亲子体验一把。内核开发社区一直缺人，尤其是那些能够帮助内核变得更好的开发者；以下内容可以帮助到你（又或者是为你工作的开发者），加入到内核社区中来。
感谢 本文档由Jonathan Corbet 所撰写，其邮箱地址：corbet@lwn.net。以及James Berry、Alex Chiang、Roland Dreier、Randy Dunlap、Jake Edge、Jiri Kosina、Matt Mackall、Amanda McPherson、Andrew Morton、以及 Jochen Voß 等的改进。
该文档的撰写得到了Linux基金会的大力支持，尤其要感谢 Amanda McPherson，是他看到了这项工作的价值，并让这一切变为现实。
将代码并入主干的重要性 总有一些公司和开发人员偶尔会问起：为什么他们应该学习如何使用内核社区并将他们的代码放入主干（“主干”即是有Linus Torvalds所维护，也是很多linux分发版的基础）。从短期来看，为内核上游社区贡献代码看起来有点得不偿失，似乎是保持现有的分支就可以了，且可以直接支持用户。而事实上，时间稍长即可证明，基于现有的分支（“脱离主干”）会付出很大的代价。
那么我们就来说说脱离主干（out-of-tree)的代价是什么，以下列表从内核开发流程上的一小部分，其中大部分内容将在本文档后面详细讨论。考虑如下情形：
 合并到内核主干的代码是供所有 Linux 用户使用。它将自动出现在使用它的所有发行版中。不需要驱动程序磁盘，下载或支持多个版本的多个发行版的麻烦;这一切都适用于开发人员和用户。换句话说，并入主干解决了大部分的分发、支持问题。 虽然内核开发人员在努力的维护和用户空间接口，希望保持稳定，但是事实上，内核内部的 API 仍在不断的变化。缺乏稳定的内部界面是一个深思熟虑的设计决策;它允许随时进行基本改进，并产生更高质量的代码。基于该策略的一个结果就是，那些脱离主干的分支如果要使用新的内核，就要不断的从主干中获取这些代码，即需要不断的进行维护，而这需要大量的工作才能保持代码正常的工作。  相反，在主干中的代码就没有这些额外的工作，如果有 API 的变更，开发者们就会立即在主干中进行修复和处理。所以，合并到主干的代码在维护成本上具有显著的优势。
 除此之外，内核中的代码通常会被其他开发人员改进。有的时候，用户社区和客户所改进的产品，往往惊喜不断。  内核的代码在合并到主干之前和之后均是审核的，无论这些原创开发人员的技能有多强，这个审核过程总会能找到可以改进代码的地方。通常情况下，这样的审核都能够发现Bug以及安全方面的问题。对于在封闭环境中开发的代码尤其如此，某种程度上讲，linux内核非常受益于这些外部的开发人员的审核。脱离主干（Out-of-tree)的代码将意味着质量难以保证。  开发者只要参与到内核的开发中来，就可能会影响到项目的发展方向。如果说用户只是在旁边抱怨的话，真的没有啥意思，不如让事情按照自己的意愿去发生。那些活跃的开发者在社区拥有极强的声音 —— 以及改进的能力，这可以让内核满足他们自身的需求来进行发展和进化。 当分支代码被单独维护时，始终存在由第三方提供类似功能的不同实现的可能性。如果发生这种情况的话，合并代码将变得更加困难 —— 甚至到了几乎不可能的地步。真到了那个时候，就面临着令人非常不爽的选择：要么选择无限期地保持脱离主干的非标准特征，要么是放弃这些脱离主干的代码，然后回迁到主干版本。 代码的贡献是整个流程的最为基本的行为，这也是之所以现有的流程能够良好运作的前提。通过贡献代码，开发者可以向内核添加自己想要的功能，也是对于其他内核开发人员同样有实际用处。如果你已经为Linux写过代码（或者正在考虑这样做），那么您显然对该平台的持续成功感兴趣;贡献代码是帮助确保成功的最佳方式之一。  以上所有的可能结果，都是脱离主干（out-of-tree)所导致，也包括那些以专有的形式、仅发行二进制的方式。但是，在考虑任何类型的仅二进制内核代码分发之前，还应考虑其他因素。这些包括：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 03 03)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 08:44:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-03-03/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 世界上最大的银行正在加速拥抱人工智能 原文链接：The World&amp;rsquo;s Biggest Banks Are Doubling Down On Artificial Intelligence
适兕点评：
 这里值得说一下的是Capital One，几乎和拥抱开源是一个套路：True diversity in tech will only come when everyone has access to the same technical information and educational opportunities . When young technologists feel welcomed into the AI development community — no matter what language they speak or culture they come from — that openness will go a long way to increasing the number of skilled engineers, along with more diverse perspectives and experiences in the field.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区块链将会如何影响开源</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_technology/open-source-tokenomics/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 15:31:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_technology/open-source-tokenomics/</guid>
      <description>特别声明 本文由作者Bilgin Ibryam 发表在Opensource.com上：How blockchain will influence open source。经授权，在开源之道翻译共享。本文在Creative Commons BY-SA 4.0许可证下发布。欢迎转载！
在中本聪十年前创立比特币伊始，就引来来众多的追随者，并慢慢演变为去中心化的一场运动。甚至于，对于某一些人来说，区块链技术就像互联网那样深刻影响着人类社会的技术，当然，也有很大一部分人认为，区块链不过是另外一场庞氏骗局罢了，就在这众说纷纭之中，区块链也在进化并不断的尝试寻找自己的位置。无论怎样，有一件事是确定的，那就是区块链是一项颠覆性的技术，将从根本上改变一些行业。我深信开源就是其中之一。
开源的模式 开源是一种软件协作开发方法，也是软件分发的模式，开源允许拥有共同兴趣的人们一起协作，进而生产出他们中间任何个体都无法独立完成的事情，它让整体所创建的价值远远大于部分的总和。开源通过分布式的协作工具（IRC、email、git、wiki、issue跟踪等）、以及开源许可证模式下的分发和保护，当然还有诸如Apache软件基金会和云原生基金会这样的非盈利基金会的治理。
说来已久，最让人们好奇的莫过于开源的模式本质上是缺乏金钱上的激励的。在开源界，像人类社会的其它方面一样，分很多的派系，如其中一些人就认为谈开源就不要谈钱，开源本应该就是由内在的激励的自由和资源的行为（诸如“共同理想”、“为了伟大的事情”）；也有另外一些人认为开源需要获得外部的尤其是金钱上的激励。虽然开源项目仅仅通过世上的志愿者来完成是富有理想的浪漫主义色彩的，就目前的现状来看，事实上主要的开源完成的贡献均是在有支付的情形下搞定的。当然，毋庸置疑的是我们拥有大量的无偿贡献者，但是这些贡献都是来来回回的临时性的，或者是某些受追捧的项目备受世人关注。建立和维系开源项目是需要企业倾注大量心血和精力来进行开发、文档化、测试、修复缺陷，而且是持续性的一如既往的，绝不是一时心血来潮。要知道，开发软件产品是需要克服大量困难的事情，这类事情最好是有金钱上的激励方能持久。
开源的商业化 众所周知，Apache软件基金会是通过捐助而生存的，当然还有其它的一些收入：赞助、会议费用等等。但是要知道这些资金主要是用于运营基金会本身，如为项目提供法律保护，以及确保有足够的服务器来运行构建程序、缺陷追踪、邮件列表等等。
同样的，云原生基金会CNCF会收取会员费，以及更多的会议费用，这些费用同样是用来运营基金会以及为项目提供资源。如今的年头，绝大多数的软件已经不能在自己的笔记本电脑里构建了，它们都的运行和测试都是在云平台中上百台服务器当中。这些都属于基金会的日常开销。其它如开展营销活动，品牌设计、分发一些小的宣传物品，也是基金会份内的事情。基金会的核心任务是实施正确的流程，与用户，开发人员和控制机制进行交互，并确保将可用财务资源分配给开源项目以实现共同利益。
看起来是一切都运行良好，不是吗？开源项目可以募捐到钱，基金会也可以公正的进行分发，那么哪里有问题了呢？
这里没有说明的是:用于在开源生产者和开源消费者之间进行价值转移，直接，透明，可信，分散，自动的双向链接。就目前而言，所有的链接都是单向或间接的：
 单向：一名开发者（广义上的开发者，可以是软件生产中的任何角色：码农、维护者、分发者），利用自己的聪明才智，绞尽脑汁，并花费无数时间来开发开源项目，且提交贡献为所有的开源用户分享这一价值。但是基本上都是一厢情愿的。 间接: 如果软件出现了bug，影响到了特定的用户/公司的话，有下列几种情形出现：  让内部开发人员修复bug，然后提交一个 pull request，这是比较理想的状态，这些公司并不总是能够聘请到特定的开源项目的开发人员，因为一般公司都会使用成百上千个开源项目。 聘请专门从事该特定开源项目的自由职业者并支付服务费用。理想情况下，自由职业者也是开源项目的提交者，可以直接快速更改项目代码。否则，修复程序可能永远不会进入上游项目。 接近围绕开源项目提供服务的公司。这些公司通常雇用开源提交者来影响和获得社区的可信度，并提供产品、专业知识和专业服务。   第三种选择是维持许多开源项目的成功模式。无论这些公司提供服务（培训、咨询、workshop）、技术支持、打包、开放核心，还是SaaS服务，不可否认的是他们都需要雇佣上百个全职的员工来为开源做出努力，我们可以看到这样的公司有一大把，他们成功的建立了有效的开源商业模式，而且正在有更多的公司加入这个阵营。
支持开源项目的公司在这个生态系统中发挥着重要的作用：它们介于开源项目和用户之间，起着重要的催化剂作用。那些能够真正为用户创造价值的公司，不仅仅是能够打包出很棒的软件;而是他们能够识别用户的真实需求，且能够洞察技术趋势，有能力创建出一个完整的堆栈甚至是开源项目的生态系统来满足这些需求。 他们可以全身心的扑在一个有些寂寥和无聊的项目上，而且会一直支持很多年，只为坚守其中的价值。还有如果在某个软件堆栈中缺少了某一部分，他们随时可以从头开始一个开源项目，并围绕它来构建一个社区。他们甚至可以收购一家闭源的公司，然后将项目再整个的开源了（没错，可能很多读者看到这里已经猜到了说的是哪家公司了，没错，这里的特性红帽公司都拥有。）
简单总结一下，基于商业化的开源模式就是这样，项目由少数个人或公司正式或非正式的管理和控制着，这些个人或公司确保了项目的成功发布，而且有着商品化的能力，并有效的在回馈给开源的生态。对于开源开发人员，管理公司和最终用户来说，这是一个没有输家的美好格局。这可以很好的替代那些日薄西山且昂贵的闭源软件！
自我供给，去中心化的开源 毫无疑问，想要让项目赢得好口碑，就得满足一些人们的期望。举例来说，Apache 软件基金会和云原生计算基金会均需要孵化和毕业的过程，除了所有技术和形式要求之外，项目还必须拥有健康数量的活跃提交者和用户。这些都是形成可持续发展开源项目的关键。在GitHub上拥有源代码与拥有一个活跃的开源项目是有着本质上的不同。一个活跃的开源项目意指编写代码的提交者和使用代码的用户，两个组通过交换价值并形成一个每个人都受益的生态系统来不断的螺旋式成长。一些项目生态系统可能很小而且寿命很短，有些可能包含多个项目和竞争服务提供商，其中非常复杂的交互持续多年。但只要有价值交换，每个人都从中受益，项目就会得到发展、维护和可持续。
我们来看下 Apache 软件基金会的项目 Attic，该项目已经完成了它的历史使命，正在走入其生命周期中最后的阶段。这是非常正常的现象：当一个项目在技术上不再适合它的当初的开发目的时，它通常会自然结束。同样，在 ASF 的孵化基地，你会发现很多项目从未毕业但却已经退出了历史舞台，通常情况下，这些项目无法构建足够大的社区，要么因为它们过于偏门，要么是被更好的方案所替代。
但更多的情况是，具有高潜力和卓越技术的项目无法维系自身，因为它们无法形成或维持一个有效的生态系统来进行价值交换。目前的开源模式以及基金会并没有为开发者提供一个获得报酬或让用户获知他们的请求的框架或机制，这样的话，就没有任何一方拥有共同的价值承诺。这样的话，结果就是一些项目只能在商业的开源环境中维持自身，在商业化的开源中，公司充当中间人的角色，并在开发者和用户之间进行价值获取。这还增加了另外一个局限且要求服务提供商的公司来维持一些开源项目。这似乎离我们理想中的情况很是遥远：用户可以完整而直接的表达他们对项目的期望，开发人员能够以透明、可量化的方式来兑现他们对项目的承诺，这是一个具有共同利益和意图进行价值交换的社区。
现在各位看官可以想象一下，有这样一个模式，它的工作机制和工具可以实现开源用户和开发人员直接打交道。这不仅仅体现在诸如通过Pull Request 来贡献代码、使用邮件列表发送问题、GitHub 的星星数量、以及笔记本电脑上的贴纸，而且还体现在用户有更多的方式、更加自控的、透明的行为来影响项目的走向。
该模型可包括对以下行为的激励：
 直接为开源项目提供资金，而不是通过软件基金会 通过投票影响项目方向（通过代币持有人） 由用户需求驱动的功能需求 及时的合并 Pull Request 为提交缺陷者给予奖励 为更好的测试覆盖率进行奖励 奖励及时更新文档者 及时的安全修复 专家协助，支持和服务 为项目的布道师和推广者进行最佳预算 定期活动的预算 更加快速的电子邮件和在线聊天帮助系统 全面了解整体项目的状态。等  聪明的看官可能已经猜到了，没错，以上所谈就是使用区块链和智能合约，进而实现最终用户和开发者之间的积极互动。 智能合约可以让代币持有者拥有真实的权力来影响项目的走向。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 02 24)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 10:24:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-24/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 微软拥抱 Inner Source 原文链接：Microsoft is going all-in on &amp;lsquo;Inner Source&amp;rsquo;
原文链接：Microsoft embracing Open Source internally, pushing “Inner Source” initiatives
适兕点评：
 这简直了，前几年我在国内布道InnerSource的时候，反应者寥寥，做了几次演讲，写了几篇文章就不了了之了，虽然后来想介绍更多，无奈精力有限。就当微软拥抱了之后，国内那些公司又开始拥抱这家公司了。
 女性编程的黑历史 原文链接：The Secret History of Women in Coding
适兕点评：
 历史这东西，非常的公正，只要你坚持，它最终都会为你展现出应该有的结果。性别之差、种族之差等等都将是浮云。正如Alita中所言，重要是硬核（大脑和心脏），其它都是扯淡。愿更多的女性开发者参与到这里来。Ruby for girls，Python woman都是绝佳的例子。
 基于OCP的设施销售增长超过预期 原文链接：Growth of OCP Data Center Gear Sales Outpaces Expectations
适兕点评：
 人人都喜欢Open的东西。开放式的厨房、开放式的流程、开放式的代码&amp;hellip;&amp;hellip;只是开放有时候有一个副作用就是容易被复制和效仿。但是，从民主化的角度来讲，这其实是个此消彼长的过程。
 Linux 基金会启动 ELISA 项目，旨在构建安全的系统 原文链接：Linux Foundation launches ELISA, an open source project for building safety-critical systems</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 02 17)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 11:43:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-17/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Facebook 工程师 Mark Harman 的采访 原文链接：Q&amp;amp;A With Facebook Engineer Mark Harman
适兕点评：
 一位IEEE工程奖得主，从学术界到企业界的华丽转身，这个伦理问题在西方做的非常之好，比如Google和斯坦福。Mark Harman 喜欢开放式的开放方式，这似乎是工程师固有的天性，只要是付出努力、懂得珍惜时间的人，都明白这样一个道理：开放的共享会让自己的研究进展更加的神速！相反则会让自己步履维艰。
 或者那些你正在寻找的容器并不是真正你所需要的 原文链接：These Are Not The Containers You&amp;rsquo;re Looking For
适兕点评：
 Udi Nachmany 反思系列文章，将思考、哲学、技术混在一起的思考！非常值得一读的文章，当然，最好是将作者的一系列文章一起来读。
本文有一段，引起了我的思考：Thor&amp;rsquo;s hammer does not exist in IT！ 开源对于我来说，我只是意识到它的无穷价值，然而在实践中失败，在布道中受挫，世界的力量很是强大，而我只能让自己更加的强大，如果我过多的直说开源，那么就是那个看见什么都是钉子的锤子，而我知道，我手里握着的不过是一把无形的思想罢了，哪里有什么锤子！
 微软加入开源合规性组织 OpenChain 原文链接：Microsoft joins OpenChain open-source compliance group
适兕点评：
 没什么说的，微软似乎正在兑现早些时候许下的诺言。
 你的代码一旦开源，就无法回收 原文链接：No, you can&amp;rsquo;t take open-source code back
适兕点评：
 是的，你不可以做道德婊，先礼后兵。法律上是这么定义的，你没有这个权力！
 开源领导峰会2019发布了会议日程 原文链接：Linux Foundation Unveils Impressive Speaker Lineup for Open Source Leadership Summit 2019</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 02 10)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 14:46:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-10/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Stefanie Chiras 的采访：开源的力量 原文链接：Interview: The power of open source
适兕点评：
 “Sometimes people forget about the things that have to fundamentally work. But when they don’t work, everything falls apart.” 所谓的技术下沉就是这个道理，不是不重要了，而是成为默认了。“The upstream open source communities become the beds of innovation for everything we do. There are some misconceptions in the industry about open source. There is an onus on the customer, and on us, to ensure the integrity of open source is protected.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 02 03)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-03/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 11:53:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-02-03/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Amazon 开源 SageMaker Neo，在边缘运行机器学习模式 原文链接：Amazon Open Sources SageMaker Neo To Run Machine Learning Models At The Edge
原文链接：Amazon Web Services boosts open source credentials
适兕点评：
 机器学习领域，只有开源！因为没有几个人能够看得懂！从这个角度讲，开源是最为高级的。大自然向所有人开源，但是人类至今没有搞清楚为什么？人类为什么有意识？
  Neo-AI 这个图很明确的解释了AWS吞噬一切的野心。
 发现后 Kubernetes 开源计算时代的平衡之道 原文链接：Finding equilibrium in post-Kubernetes open-source computing
适兕点评：
 哇，已经是后Kubernetes时代了！一不小心就错过了一整个时代。
 CNCF通过社区聚会来回答供应商的问题 原文链接：CNCF answers vendor-handholding with community meetups
适兕点评：
 CNCF 准确的定位自己，那么客户又该如何准确定位社区、基金会、和供应商？这点开源之道可以回答，也应该去说清楚。
 Shanku Niyogi 加盟 GitHub 担任高级产品副总裁 原文链接：He led open source projects in Microsoft’s early days of exploring it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 01 27)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 22:55:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-27/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Linux 基金会成立了边缘计算子基金会：LF Edge 原文链接：Bringing open-source rhyme and reason to edge computing: LF Edge
原文链接：Linux Foundation Fosters Unified Open Source Framework For The Edge
适兕点评：
 其实关于新闻本身没什么要说的，我想说的是新兴技术，或标准、或项目，往非盈利基金会托管的这样的模式，正在成为主流。
 Google 和索尼合作推出开源的 VFX 渲染 原文链接：Google partners with Sony Pictures Imageworks to launch an open-source VFX render manager
适兕点评：
 Google was also a founding member of the Academy Software Foundation, an open-source foundation that focuses specifically on tools for the film industry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 01 20)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-20/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 11:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-20/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源正式物联网安全加固的关键 原文链接：Open source may be the key to securing IoT
适兕点评：
 WhiteSource写的软文，开源和安全的关系，其实和原来闭源和安全的关系是一样的，不过这样防御和对抗过起招来更加的透明化而已！但是对于小白用户来说，只有用户界面，软件和代码乃至数据对于人们真的那么的在乎吗？法律何在？政治何在？社会又何在？
 Apple 的 FoundationDB 开源其 CloudKit 后的数据库层 原文链接：Apple’s FoundationDB open sources the database layer behind CloudKit
适兕点评：
 去你4月份开源的Apple NoSQL 项目，然后慢慢的开源周边其它的内容，软件的发展已经不是一个项目就是一个技术栈的局面了，而是一个项目仅仅是庞大架构中的一小部分，也就是说人们看到某些公司的几十个项目，不过是整体的冰山一角罢了。基本没啥用。Apple 是一家非常善于利用开源的商业公司！他们运营的开源项目理应分析学习。
 开源虚拟化平台重要指南 原文链接：The essential guide to open source virtualization platforms
适兕点评：
 Xen、KVM、基础的虚拟化技术，成就了虚拟化云计算时代！但是历史不是一下子就被取而代之的，而是慢慢的交叠期，拥抱前沿即走向下一个时代，没有则继续留在这里。
 企业开源 2019 的趋势 原文链接：Open Source for Enterprise Trends in 2019
适兕点评：
 来自 SUSE 亚太区的观点：Software Defined Approach to Data Management、Public Cloud for Industry-Specific Needs、Machine Learning and Open Data、Security at Developer Level ，预测这类事情总是危险的，谁也说不准。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 01 13)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 12:29:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-13/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源变现创业公司TideliftB轮融资2500万美金 原文链接：Open source monetization startup Tidelift raises $25m series B
原文链接：These former Red Hat employees just got $25 million to try to find a new business model for open-source software
原文链接：Tidelift: We Support the Long Tail of Open Source Projects
适兕点评：
 前红帽CEO的开源理解，不过还是路与桥给的灵感。“Our bottom line is that open source doesn’t just need ‘funding.’ It needs a business model that works for creators and users alike, at massive scale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2019 01 06)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-06/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 22:26:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2019/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892019-01-06/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Linux基金会网络进一步加强开源网络 原文链接：LF Networking Moving Forward to Consolidate Open Source Networking Efforts
适兕点评：
 说实话，这一年的网络子基金会没什么进步，网络毕竟都是从传统的电信厂商过来的，标准的争夺根深蒂固，难以改变。所以，开源的方式在他们看来就是标准的再争夺。所以偏离了当年成立基金会的主旨。再过一年可能项目就各奔东西了。
 来自Linux的洞察：2019我最期待什么 原文链接：From The Linux Perspective: What I Am Most Looking Forward To In 2019
适兕点评：
 这么具体的一系列的功能特性对于很多项目真是一件奢侈的事情，但是Linux就是这样。日渐成熟的Linux！
 区块链进化：新形势需要新模式 原文链接：Blockchain evolution: New results require new models
适兕点评：
 唯有创新才是出路，是的，区块链绝对是革命性的产物，但是它也在很多领域破坏现有的秩序，那么就会有一些困难。假以时日，这可能是赢得人类社会信任。
 2018年关于Linux和开源的5个顶级故事 原文链接：The top 5 Linux and open-source stories of 2018
适兕点评：
 我这两天也在思考、总结去年一年开源的动向。当然我更加关注本土的进展。但是不知道从何而起。
 树莓派洞见：35美金的计算机改变世界的故事 原文链接：Inside the Raspberry Pi: The story of the $35 computer that changed the world</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道2019年计划表</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/planing_and_reflection/2019/planning_and_schedule_of_year/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 15:33:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/planing_and_reflection/2019/planning_and_schedule_of_year/</guid>
      <description>引子 具体事项 一 /2019-01-03 Linux基金会企业开源指南系列之九——公司如何提升开源开发的影响力 来自英文：Improving Your Open Source Development Impact 二 /2019-01-10 Linux基金会企业开源指南系列之十 —— 企业如何优雅的关闭一个失败的开源项目 来自英文：Winding Down an Open Source Project 三 /2019-01-17 Linux基金会企业开源指南系列之十一 —— 在开源社区中树立领导力 来自英文：Building Leadership in an Open Source Community 四/2019-01-31 Linux基金会企业开源指南系列之十二 —— 制定企业开源战略 来自英文：Setting an Open Source Strategy 五/2019-02-07 Apache 基金会未来5年计划 来自英文：Five-year Strategic Plan for the Apache Software Foundation 六/2019-02-13 如何评估一个 Linux 发行版的总体成本 来自英文：Estimating the Total Cost of a Linux Distribution 七/2019-02-15 一份被忽略的开源经济学报告 —— 再读 Bruce Perens 八/2019-02-16 云原生的旭日东升 —— CNCF 2018年度报告解读 九/2019-03-10 区块链将会如何影响开源来自英文：How blockchain will influence open source 十/2019-03-31 如何参与到 Linux 社区中来 来自英文：How to Participate in the Linux Community 十一 来自英文：6 ways a thriving community will help your project succeed 十二开源治理模式OSS Governance Models 十三打造精英式开放组织：知易行难，来自英文：Building a positive meritocracy: It&amp;rsquo;s harder than it sounds 十四 现代开源项目如何实现贡献者增长（译文）来自英文：Growing a contributor base in modern open source 十五 来自英文：Why There Will Never Be Another Red Hat: The Economics of Open Source 十六 1998 年的那场改变世界的Open Source Summit Trip Report 十七 工程师和市场人员相互之间可以学习到什么？ 来自英文：What engineers and marketers can learn from each other 十八 如何管理开源项目中的即兴贡献者 ，来自英文：How to manage casual contributors to open source projects 十九 Open Core 和基于 API 的服务，商业软件如何搭上开源的顺风车 来自英文：Open core, open perimeter, and the future of enterprise software 二十 Apache 之道，让开源持续成功的秘籍 来自英文：The Apache Way to Sustainable Open Source Success 二十一 不一定非得同步做决策：远程团队成功的秘诀 来自英文：Asynchronous decision-making: Helping remote teams succeed 二十二 开放源代码软件行业之外的故事之一 &amp;ndash; 一则医疗界的故事 二十三 ／2019-04-19 开源之道解读红帽企业开源调查2019 来自英文：红帽企业开源调查2019版 二十四 开放源代码社区对于我意味着什么？ 来自英文： What the open source community means to me 二十五 开源不是什么?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道2020年计划表</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/planing_and_reflection/2020/planning_and_schedule_of_year/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 15:33:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/planing_and_reflection/2020/planning_and_schedule_of_year/</guid>
      <description>具体事项 一、 共同体的艺术：打造归属感 Come from English :The Art of Community: Building Belonging [ ] 开放源代码软件行业之外的故事之二 &amp;ndash;关于城市交通]() ,参考资料：Why Los Angeles decided to open source its future
 [ ] 来自英文：FOSS as a Part of a Corporate Sustainability Plan
 [ ] []() 职业生涯 来自英文：Lessons from a brief career in open source
 [ ] []() 来自英文：6 reasons open source is good for business
 [ ] []() 来自英文：Why events matter and how to do them right</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一月精选(2018 12 31)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-12-31/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 10:30:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-12-31/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 2018年开源重大的8个里程碑 原文链接：The 8 biggest open source milestones in 2018
适兕点评：
 说实话，以后开源界真的很难吸引人们的眼球了，因为它正在成为默认的内容。这个新闻非常的厉害的，排名第一的kernel新的行为准则，意味着“招安”的彻底成功。亚文化被彻底的归为主流。规则正在改变。
 微软是如何实现绝地重生的 原文链接：How Microsoft bounced back
适兕点评：
 本文从商业的角度回顾了微软从失败到重新回到最具价值公司顶峰的历程，开放式的哲学真的不是盖的。啥也不说了，引用一句文中的总结： “Satya Nadella really didn’t change that much in terms of products, but he did change the perception. Azure is now the second-largest cloud provider, and will probably be No. 1 soon. That is simply moving traditional Microsoft customers from on-premise servers to Azure cloud servers, but the impact is huge both in terms of revenue and market cap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道两周精选(2018 11 30)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-11-30/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 13:48:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-11-30/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 量子计算才是定义我们未来的技术，不是什么人工智能 原文链接：Quantum computing, not AI, will define our future
适兕点评：
 其实每项科技都要经历一个时间的沉淀，而这恰恰是本土教育的缺失。去阅读一些科技史的时候，会发现，本土的人不是缺乏才能，而是缺乏足够的耐心去做某些事。没有哪项科学成就是一夜之间就成功的，必须经过长时间的不断尝试，方才可能有所小成。量子计算对于中国来说是一个和同步世界的机会，就像20年前的开源一样，就看接下来的人是否耐得住性子。
另外本文值得阅读的观点是从人性化的观点来出发，这才是打动人心的根本，也是人们愿意去追随和挖掘的事情。
 IBM 收购红帽必须做三件事方能组织公司的下坡路 原文链接：Three Things IBM Must Do To Keep Red Hat Acquisition From Sinking The Company
适兕点评：
 是的，看事情不可以单独的看这个事情的本身。而是要联系起来，连贯的看。我并不相信IBM是一家愿意收购一群叛逆而开放的人的。不知道红帽的员工怎么想。
Only time will tell.
 为什么有些开源的公司开始考虑更多的封闭策略 原文链接：Why some open-source companies are considering a more closed approach
适兕点评：
 好文，云计算深刻的改变了软件的分发模式！云计算究竟是开源的敌人还是好友，这要看厂家自己如何理解人才和市场，本文算是把来龙去脉给讲清楚了。推荐阅读。
But cloud computing has changed nearly all of the assumptions around how modern businesses should build and manage the technology they need to compete in the 21st century.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 11 18)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-11-18/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 08:39:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-11-18/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
 开源之道每周精选，将暂停5周，我们年底见！
 文章点评 Ceph 存储项目成立独立开源基金会 原文链接：The Ceph storage project gets a dedicated open-source foundation
适兕点评：
 其实，我很想花时间八卦一下Ceph为什么最终选择了Linux基金会，而不是OpenStack基金会。不过一切都无关紧要了，OpenStack的教训值得所有的基金会吸取，被国人玩坏的。好的没有啥影响力，坏的传遍，国人接下来的目标还有Apache基金会，CNCF基金会，究竟是谁最终会被淘汰出局，我们还需要拭目以待。anyway，这也是开源之道重点关注的内容：
These days, you can’t have a successful open source project without setting up a foundation that manages the many diverging interests of the community and so it’s maybe no surprise that Ceph is now getting its own foundation.
 Facebook 的 GraphSQL 也拥有了自己的软件基金会 原文链接：Facebook’s GraphQL gets its own open-source foundation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 11 11)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-11-11/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 15:38:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-11-11/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Kubernetes 的世界发生了一件事情：VMware 收购了 Heptio 原文链接：The Kubernetes World: VMware Acquires Heptio
适兕点评：
 专业的分析师，从Marketing角度来讲，无利不起早，眼看着容器的世界要把虚拟化的世界吞噬掉，VMware像任何一家历史上的公司一样不会轻易放弃的。对于Heptio来说未必是件好事情。
好吧，技术所能解决的和它所遇到的问题会同样的多，直到下一次颠覆式的创新。
 微软或许是GitHub贡献者最多的厂家，但是它其实是自利的 原文链接：Microsoft may be the world&amp;rsquo;s largest open source contributor, but developers don&amp;rsquo;t care&amp;ndash;yet
适兕点评：
 微软拥抱开源确实是个新手，毕竟才短短4年的时光，但是钱可以掩盖一切，尤其是给那些年轻人而言，人人都在往前看，没有人回顾历史算旧账。但是你不能不知道。
Microsoft has &amp;ldquo;prolific Linux kernel developers, but primarily just for Hyper-V, which makes Linux run well on Azure. A lot of their contributions (and Amazon&amp;rsquo;s as well) are self-serving like that. It doesn&amp;rsquo;t build as much goodwill as TensorFlow or Kubernetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 11 05)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-11-05/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 12:46:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-11-05/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 IBM 以高达340亿美金的高额收购了红帽 原文链接：IBM BUYING OPEN SOURCE SPECIALIST RED HAT FOR $34 BILLION
适兕点评：
 这无疑是上周最大的新闻。开源之道保持一贯的观点，随着云计算的成熟，整个软件的模式都要转变，开源成为重要的生产方式和能力。如果谁不能把握住这个机遇，都可能在未来失去优势。AWS的颓势已经非常的明显。IBM 抢夺红帽，无疑是获得了至宝！一点都不贵。问题在于红帽的文化能否保留？IBM是否会自己把这些钱打了水漂。
开源开发者的又一圣地是否要沦落？拭目以待！
 GitHub 和开源软件是如何利用代码来帮助人们的 原文链接：How Github, and open source software, helps solve social issues with code
适兕点评：
 GitHub 的构建未来系列宣传，这个比开源本身更加的有趣，来自全球各地的少数人，为了让世界更加美好而走在一起。还有什么事情比这个更让人振奋人心的事情？
不得不说，纳德拉收购GitHub的背后理念！无人能敌！
 为何说HortonWorks和Cloudera 的合并更为的强大 原文链接：Why Hortonworks and Cloudera Are Stronger Together
适兕点评：
 资本的介入比单纯的技术更为让人着迷。现在的开源，不懂点商业模式，真的没法和人们聊天。如果你没有读过《the last day of night》，想想通用电气的合并史。是会简单的理解为滴滴合并uber在中国这样的弱爆了的思维模式。
开源也罢，先进也罢，商业的本质是提供人类起居用得着的东西。Hadoop远不是最先进的，但是它能够实在的解决问题。所以的它的商机仍然在。这是一个知识社会，知识是无用的？开源本身的发展，不是三言两语可以说明的，无论是软件本身，还是围绕它产生的文化、思维、商业、法律都形成了大量的知识。如果有人有兴趣持续的研究他们，那么这个人会没有未来？
 是什么让IBM收购红帽？这又意味着什么？ 原文链接：What Does IBM’s Acquisition of Red Hat Mean for Open Source?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道两周精选(2018 10 28)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-10-28/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 07:26:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-10-28/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Azure 是如何成为开源软件的运行之云的 原文链接：How Azure became the place for open source in the cloud
适兕点评：
 是的，要对微软的改变产生敬畏之心。这对于很多自由软件爱好者是难以承受的，这个世界一直都在变化！你根本无法被动的获得一切，甚至是道德的制高点。
平台是赚钱的，商家是获利的。然而不得不佩服微软的执行力和决策能力。
 MongoDB 将其许可证做了更换 原文链接：MongoDB switches up its open-source license
原文链接：MongoDB introduces the Server Side Public License for open source
适兕点评：
 早有几年就有人预言公有云提供商将是开源软件的杀手，果不其然，尤其在亚洲国家（中国）是巨大的搭便车者，MongoDB 的CTO 这段论断非常的准确：“The market is increasingly consuming software as a service, creating an incredible opportunity to foster a new wave of great open source server-side software. Unfortunately, once an open source project becomes interesting, it is too easy for cloud vendors who have not developed the software to capture all of the value but contribute nothing back to the community,” 国内提供基于开源栈的云公司不少。这下好了，云计算时代要有所变化，这个世界没有什么一成不变的事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道 -- COSCon18 主题分享</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/the_way_of_open_source/coscon18_shared_topic/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 14:23:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/the_way_of_open_source/coscon18_shared_topic/</guid>
      <description>引子  我相信对世界进行更多的探索是值得的，哪怕它只会让我们明白我们懂得太少。对我们有益的一点事要时刻牢记：虽然我们由于各自所知的不同而参差多态，但总的来说我们的无知并无差别。 ———— 卡尔. 波普尔
 如果是这样看似没有逻辑似的穷举，是不是会有让人疲惫的感觉？那是因为我没有去找一根线索来串起来，而这根线索往往才是一篇文章的灵魂。
演讲内容实录 接下来由我给大家分享一些有关开源的个人心得与体会，我一般称自己为开源信徒，或开源布道师，目前是一位自由职业者，除了日常的学习之外，就是参与贡献开源的事情，比如我本身也是开源社 &amp;ndash; 草根社区的执委会成员。
今天的演讲分享灵感来自于前不久远在大西洋彼岸的开源会议——OSCON 2018， 由O&amp;rsquo;Reilly的创始人Tim O&amp;rsquo;reilly 的主题演讲其中的一张slide所吸引，这是我不止一次看到开源界的“歪果仁”使用《道德经》的话来讲事情。感谢O&amp;rsquo;reilly 对我的影响。
在往远说一点，我怎么对开源本身产生了兴趣，我做工程师很多年，从Linux到虚拟化再到IaaS，然后失败了几次，在2015年底的时候，组织了一次社区关于文化的活动，作了一次演讲，也写了一篇文章。那就是这篇：《为什么基于成功的开源项目商业产品会失败？》，从那之后，渐渐的兴趣开始有了转变，开始研究具体的技术之外的东西，开始布道、撰文、阅读各种学术论文。关于具体的怎么做开源等详细的细节，大家可以订阅我的博客《开源之道》，也就是 The way of open source。这个是公众号，是博客的内容镜像。注意这样一个蛮奇特的现象。等一下我会提到。
接下来，我们来聊聊开源，以下纯粹是个人的认知与体会。那就是在我这三年的布道经历中，当我和人们讨论开源的时候，我们究竟在讨论什么？
首先是各种具体的实现细节，诸如数据表示、算法、通信、信息论、控制论等等，这样的人很少，几乎难以见到。
然后是具体的各种各样的开源项目：gcc、Linux、Apache、Hadoop、TensorFlow以及很多很多是我在这里念几天都念不完的。谈这个是最多的，因为浅显，所以念下名字，大体是做什么的，属于什么范畴，这个几乎占据了所有的讨论。
开源是软件工程，同样是OSI的提出者，天才般的Eric.s.Raymand，撰写了Linux为什么会成功，基于社区的协作模式是可靠的，比如著名的Linus定律：“如果有足够多的眼球，Bug就无处藏身！”。随着社区的协作模式日渐发展，康威定律也渐渐的被证实，分布式、模块化、共识等等，开源的软件工程是可以的。尽管这个所谓的工程是和日常见到的有着完全不同的概念。比如开源的项目，是不会有初期投入多少人，预计什么时间完成，一切都是未知的方式进行的。然而，它真的可以成功。
开源是公共物品吗？这更多是一个思考，是我们可以随时享用，不需要任何付出和维护的吗？政府在这里的作用是什么? 作为基础设施的开源软件，正如我在开源书籍推荐 ————《路与桥——现代世界数字基础设施那些隐藏的劳动》一文所描述，开源的项目是隐藏着巨大的危机的。openssl事件可能众所周知，但是想这样的项目还有很多，比如NTP。
还有大家比较关心的一点，在经济学家眼里开源意味着什么？开源是（开放、共享、回馈）经济学，毕竟这里代表着先进的生产力。在这里给大家举个例子，来自哈佛商学院的Nagles最新研究成果：参与到上游对于竞争是弊大于利的。而且所列举的例子也是能够在现实中找到实例的。他最新的论文叫做：&amp;ldquo;Learning by Contributing: Gaining Competitive Advantage Through Contribution to Crowdsourced Public Goods.&amp;rdquo; 推荐有相关兴趣的同学阅读一下。
开源是自我奉献，这里有很多值得大家注意的地方，乌托邦从来都只是活在人们的幻想中的，你真的想要自由，要准备好付出很大的代价。请大家一定要注意，开源不是什么情怀，开源从诞生的那天起就是妥协的结果，是自由与商业妥协的结果，或者叫做换一种方式实现自由。特别是年轻人，如果有人在利用开源和你谈情怀，你一定要小心了。最好是阅读一下相关的背景，搞清楚其中的利害关系。
开源是知识产权，这也是我们非常值得关注的地方，由于特殊的文化背景原因，我们生活的这篇土地上，对于知识产权是个大难题，我的一贯主张是没有知识产权，你就不可能有开源，知识产权是开源的充分条件。你读书人窃书不叫偷，随意copy不留名，这种事情只会带来伤害。
 现实一点都不重要，认知决定一切。 &amp;ndash; Graham Moore 《The Last days of Night》
 开源是空手套白狼，这个是错误的认知，但是非常的常见，也是一些公司主管商务的人最大的认知误区，尤其是非常看重短期利益的人，开源就是他们能够快速的圈钱工具。尽管他们最终付出了很大的代价，但事后往往也不会考虑是因为这方面的原因。
开源是社区，准确的说是技术社区，社区的文化由来以久，商业公司建立社区也有不短的历史：IT公司构建技术社区也是非常的成功，比如微软的MSDN、Oracle 的java社区等等，但是本土是很少有围绕开源技术成立真正意义上的社区的，最大的一个弊病就是不是以人为单位，而是某些公司的市场营销活动。社区很关键，社区是开源技术成功的必要条件。
现在我们讨论的时候，经常会讨论到开源软件基金会：FSF、Apache、Linux、Python、Gnome、OpenStack、CNCF 等等，讲这个我可以简单谈论下最近的单一厂商发起的开源项目更改许可证的事件，Redis、MongoDB，类似这样单独厂商发起的项目，很难获得其它商业公司的参与，这是一个伦理问题,正如 Nathen Harvey 在 Information Week 中的文章中指出了三个问题：
 “项目应该由商业的赞助商驱动还是外围的贡献者驱动？商业利益是否应该凌驾于社区的意愿之上？该如何以及在哪里为商业实体和开源社区之间划上一个明确的界线？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道两周精选(2018 10 14)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-10-14/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 22:19:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-10-14/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 GNU 35周年了 原文链接：Happy Birthday, GNU: Why I still love GNU 35 years later
适兕点评：
 或许了解历史的人会觉得悲凉，甚至有点惋惜，但是世界就是这样，要往前发展，不管你做一件事情的目的有多么高的道德立场，如果你没有得到别人的帮助，那么就是失败的。
GNU 的作用客观的讲，如果没有的话，就没有开源的今天。但是仅止于此，让它坚守在哪里！
 Time Berners-Lee 创建了新项目，去中心化的互联网 原文链接：Tim Berners-Lee unveils Solid, a framework to decentralize the internet and give back control to users
适兕点评：
 Berners-Lee transformed the world once. It would take a brave man to bet against his doing it again.
But if Solid might seem like a hopelessly ambitious and idealistic project, 我只想说的是，对抗权威的存在，一直都有人在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一切都是关于时间</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/the_way_of_open_source/first_all_about_time/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 18:28:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/the_way_of_open_source/first_all_about_time/</guid>
      <description> 墙上的时钟与中央处理器的时钟 中国历史上的关于时间的描述 现代人为什么注重时间？ 时间就是金钱/价值 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道两周精选(2018 10 07)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-10-07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 19:18:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-10-07/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 独立的开源项目开发者如何获得报酬? 原文链接：&amp;lsquo;NETFLIX FOR OPEN SOURCE&amp;rsquo; WANTS DEVELOPERS TO GET PAID
适兕点评：
 连线的文章，从来都不会让人感到失望。 开始以一个引人入胜的故事，然后提出问题，然后有人开始试图解决这个问题。具体点是什么。
Tidelift 这家公司能否完成很多人都难以完成的事情，它既不是基金会，也不是社区知名人士，即 &amp;ldquo;We couldn&amp;rsquo;t understand why something like this didn&amp;rsquo;t exist, so we created it,&amp;rdquo; says Tidelift CEO Donald Fischer, a former executive at Red Hat who founded the company with other open source veterans.
拭目以待吧，这在天朝是简直不可思议。
 为什么阿里巴巴会和 MariaDB达成协议？云平台面临新的战争 原文链接：Why Alibaba&amp;rsquo;s deal with MariaDB might open up a new front in the cloud wars</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道两周精选(2018 09 15)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-09-15/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 15:39:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-09-15/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 谁在为开源做贡献？答案出来吓你一跳 原文链接：Who contributes most to open source? The answers will definitely surprise you
适兕点评：
 是那些商业公司，就这一两年，那些个商业公司开始大肆宣传自己拥抱开源，尤其是以巨头微软为首，事实上他们确实取得了非常好的效果。本文除了列举了一系列的数据之外最重要的是引用了两个学术上的结论：
  Perhaps the fastest way to get more developer talent in-house is simply to use and contribute more open source software. the more developers contribute, the greater the value that accrues to their organizations.   当所有人说你开源只是一个莫须有的理想罢了，你只能去闭关修炼，等待机会。
 GitHub 宇宙盛会即将来临，预测点什么？ 原文链接：GitHub Foreshadows Big Open Source Announcements at GitHub Universe
适兕点评：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道三周精选(2018 09 02)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%89%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-09-02/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 08:02:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%89%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-09-02/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Linux 基金会：加速开源创新 原文链接：The Linux Foundation: Accelerating Open Source Innovation
适兕点评：
 Linux 基金会在2018年的发展是前所未有的！ 连好莱坞都找上门来。软件的发展超乎我们的一般直觉，企业开发软件的成本和创新遇到了前所未有的难题，面对业务的加速变化，项目的循环周期缩短的周期领开发者们瞠目结舌。 但是在中国本土，如此的一切却显得麻木、迟钝。甚至开源之道竟然难以维系。坚持到啥时候算啥时候吧，但愿我是错的。
 storj 实验室为开源创建了盈利的机会 原文链接：Storj Labs to create revenue opportunities for open source
原文链接：Storj Labs forges open-source vendors and cloud services alliance
适兕点评：
 云计算到底是不是开源的杀手？Redis 更改协议的事件绝非是普通的事件。那么Storj所搞得这个联盟到底意味着什么？也值得我们持续的跟进。
商业和开源，需要一个伦理学家来诠释这一切。
Open source drives a sizable majority of the $200 billion-plus cloud computing market, but very little of that revenue currently makes its way directly back to open-source projects and companies.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 08 12)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-08-12/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 10:45:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-08-12/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 为什么说 GNU/Linux 没有在PC桌面有所建树是一件好事情 原文链接：Why the Failure to Conquer the Desktop Was Great for GNU/Linux
适兕点评：
 本文跟题目没有多大关系，图片也没有太多关系，这就是IT的作者离技术越来越远的原因，Linux Journal要死掉是有原因的。
因为文章没有思考的独立观点。但是看看也无妨。
 GOOGLE面临中国跨越审查的障碍 原文链接：GOOGLE FACES HURDLES IN CHINA BEYOND CENSORSHIP
适兕点评：
 这篇文章和开源有何关系？准确点说是没有任何关系的。我也不知道为何会出现在我订阅的Google新闻报道里，虽然文章里出现了Open Source 这个词汇。但是它讲的是中国政府和Google之间的关系，Google 要在利益与原则之间进行权衡，中国要在稳定压倒一切之间，不惜抵抗到底。
伴随着开源的流行，本土必然出现更多的开源使用者和搭便车者。
 宜家的开源 Delaktig 沙发的设计改来改去 原文链接：Ikea’s ‘open source’ Delaktig sofa is designed to be built and rebuilt again and again
适兕点评：
 开源究竟在软件之外的地方该如何发展？The term “open source” is usually used to refer to software that is distributed free of charge to users who can adapt it at will.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 08 05)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-08-05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 12:55:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-08-05/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 来自人工智能、自动驾驶、区块链、云计算等众多领域22家厂商加入Linux基金会 原文链接：Twenty-Two Organizations From AI, Automotive, Blockchain, Cloud and More Join The Linux Foundation and Invest in Open Source Technology
适兕点评：
 开源究竟能发展成什么样子？资本的大量加入，到底对基金会本身的冲击有多大？在大量公司参与的情况下，仅仅展示是否能够满足？
反过来，很多厂商是处于一种非常不稳定的情形，往往是市场部一时心血来潮而投了点钱，一年下来，ROI计算很低的时候，下一年基本上就不干了。这才是问题的所在。看来ROI的那个研究还是应该做下去的，对企业蛮有帮助的。
 微软收购GitHub这件事对于开发者社区意味着什么？ 原文链接：What Does Microsoft&amp;rsquo;s GitHub Acquisition Mean For The Developer Community?
适兕点评：
 不同的人有不同的看法，微软已经不是过去的微软了。所以算历史的旧账没有任何的意义。倒是往前看的观点比较值得关注和赞赏。
 Serverless 公司 A轮融资1千万美金 原文链接：Serverless, Inc. lands $10M Series A to build serverless developers platform
适兕点评：
 2015年成立，拥有20多个人的小团队。三年之后才拿到1千万，这对于中国本土的团队来讲简直不可思议。
 《开放革命》书评：数字时代的所有权 原文链接：The Open Revolution, book review: Ownership in the digital age</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 07 29)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-07-29/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 17:25:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-07-29/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 推出开源计划不过是想赢得下一场竞争——量子计算罢了 原文链接：Launching Open Source Initiatives Is the Next Battleground In Quantum Computing
适兕点评：
 微软推出Q#开源项目，这不，Google 推出了Criq量子计算开源项目。
正如我原来所说，开源是爱好者和人才的战场，学习的成本正在降低，但是，机会均等，并不等于结果均等。
 LibreOffice 入住微软软件商店——收费的哦 原文链接：Free, open source office suite LibreOffice arrives in the Microsoft Store &amp;ndash; with a price tag
适兕点评：
 消费者有自主权！ 这是做企业的最起码的尊重。
这个世界不是零和游戏。
 为什么说开源对于软件开发越发的重要 原文链接：Exclusive: Why open source is critical to software development
适兕点评：
 尽管是Pivotal的私有看法。但是却是非常正确的。
 开源认证：准备考试篇 原文链接：Open Source Certification: Preparing for the Exam
适兕点评：
 Linux基金会的关于开源技术技能的认证。其实我对这篇文章的内容没什么兴趣。我是很欣赏这句话： “Open source is the new normal in tech today, with open components and platforms driving mission-critical processes at organizations everywhere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 07 22)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-07-22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 11:16:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-07-22/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 汽车业需要拥抱开源 原文链接：The car industry needs to embrace open source
适兕点评：
 For developers, finding new ways to work more efficiently by embracing the open source model is essential if they hope to scale up their capacity to build not only products for the infotainment space, but other aspects of the connected/autonomous vehicles of the near future.
其实不止于汽车业，任何产业都需要拥抱开源，诸如体育竞技、儿童教学、大学教育等，统统需要引入开源的哲学原则。
 Satya Nadella 和微软是如何重新赢回华尔街的 原文链接：How Satya Nadella and Microsoft won back Wall Street</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 07 15)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-07-15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 09:17:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-07-15/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 为什么人们不喜欢只有一家供应商运营的开源项目 原文链接：Why you really don&amp;rsquo;t want just one vendor running an open source project
适兕点评：
 http://oss.cash/ 目前来说比较全面的商业成功的开源软件公司了。当然红帽是最大的。
看到这篇文章，我心里有种欣喜，这个世界不止我一人对于开源的商业行为感兴趣，它并不是简简单单的礼物经济，这中间牵扯的问题较多。非单一因素可以解释或覆盖。
It&amp;rsquo;s not winner-takes-all, or even winner-takes-most. Such multi-vendor open source communities can generate many winners driving huge value for themselves and for their customers. 我比较赞赏这句话，红帽也不过是占据了一小部分罢了。相比于垄断集团的利益，红帽那点利润占据的份额很小。
 为什么国防部应该先拥抱开源 原文链接：Why DOD Should Look Before Leaping into Open Source
适兕点评：
 这是美国的一条新闻，这个世界到处都是平行世界。不用理会，世界大同还有很长的路要走。
 GitHub vs. Bitbucket vs. GitLab：让开发者纠结的Git 原文链接：GitHub vs. Bitbucket vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 07 08)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-07-08/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 08:40:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-07-08/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 SUSE 再易主，这次价值达25亿美金 原文链接：Micro Focus sells off chunk of business to EQT for $2.5bn
适兕点评：
 开源是如此的大行其道，即使是SUSE这样的夕阳企业，也被人重新提上日程。可见未来软件成为服务业，绝大多数的软件都须是开源的。也是一个必然的发展。不要小瞧服务业，这是很多产业的支柱：酒店、体育、即使是汽车，后服务市场也占据很大的份额。
然而，InfoQ却发了一篇非常不专业的文稿。称开源也是蛮有钱的。但是，这或许就是人们对于开源的认知了呢。
 开源是开放业务吗？ 原文链接：Is open source open for business?
适兕点评：
 这是一篇三观非常正确的文章。
Open source is about collaboration and community. You&amp;rsquo;re not buying opaque software you can&amp;rsquo;t change and improve - you&amp;rsquo;re entering a rich innovative environment that your business could play an active role in. 这句话简直让人震撼。
Across industries and academia open source collaborative software development has already become the standard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 07 01)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-07-01/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 10:52:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-07-01/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源的可持续发展问题 原文链接：Open source sustainability
适兕点评：
 发币，这是目前中国最多认为开源的最大问题的治疗方式，普遍的中国人认为，之所以中国没有发展起来开源项目，是因为中国的程序员获得的报酬不对等。
我一直在酝酿着，憋着。直到有一天我看到他们的结局之后，我在撰文批判。金钱上的报酬只是开源中的一个因素而已，而且不是主要因素。发币也有很大的问题，比如CSDN想一同天下，让天下所有的开发者都在他们家的平台下。GitHub都没有做的事情，他们开始做了。GitHub能有今天也是10年前一步一个脚印走过来的。
 周末阅读列表：FOSS 项目 原文链接：Weekend Reading: FOSS Projects
适兕点评：
 开源项目有很多很多，投机倒把、搭便车者到处都是，尤其是在有法不执的情况下。
在本土有很多的误区，比如没有算清楚工程的账。该如何正名？ 有何种渠道可以正名？这才是问题之所在。
 开源：为什么越老越多的项目选择开放的运营模式 原文链接：Open source: Why it&amp;rsquo;s time to be more open about how projects are run
适兕点评：
 此文堪称精彩，关于安全、治理我就不多说了，我只想引用几句专家的话： &amp;ldquo;People who want to join the community need to know what we work by.&amp;rdquo;&amp;ldquo;companies can distinguish themselves by chopping wood, carrying water and doing the unglamorous heavy lifting.&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 06 23)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-06-23/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2018 16:45:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-06-23/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 微软利用AI来降低云计算的电力开销 原文链接：Microsoft is using AI to cut the cloud’s electric bill
适兕点评：
 云计算所带来的体系架构的改变也是前所未有的，大型数据中心，如果不能有效降低成本，那么就有可能被巨大的损耗给吞噬掉。除了计算、存储资源的优化和体系架构之外，就数电力了。
除了拥抱著名的OCP，即开放计算工程，硬件的设计之外，接下来就是算法的问题的。开源不是全部，但是在其中起着至关重要的作用。
 微软勇敢的闯入了新的世界 原文链接：Brave new world opens up for Microsoft
适兕点评：
 微软收购GitHub，真是让不明就里的人们兴奋了几天，朋友圈刷屏刷到爆。可是细细的静下心来，看看这样的文章，你才能明白微软再打明天的仗。本文有两个观点我非常的认同:
  Arguably, open source is not an alternative to commercial software. Rather, it is a way to create software collaboratively, and at a global scale. Active contributors in the open source community resolve problems; the source code is visible and can be tweaked and updated by anyone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 06 10)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-06-10/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 14:25:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-06-10/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 为什么你需要理解你的软件供应链 原文链接：Why You Need To Understand Your Software Supply Chain
适兕点评：
 从应用的角度来讲，需要和各方的供应商打交道，如果引入开源的话，那么一切都开始变得复杂起来了。自己有法律风险、漏洞风险。
我个人其实也应该从软件的供应链角度来思考开源和传统的软件供应商的关系。以及现代的云计算平台等。这确实是蛮值得研究的盲区。
本文其实没有特别说明供应链本身，而是从开源的安全和法律角度来看第三方的软件组件。
 微软收购GitHub 原文链接：Microsoft takes over GitHub as it expands its open source plan
原文链接：Success of GitHub deal hinges on Azure&amp;rsquo;s open source appeal
适兕点评：
 这是过去一周的新闻热点，就像我很多的开源布道一样，我当然有我自己的观点。
大家喜欢使用Gmail服务，Google提供很多的免费服务，甚至克里斯安德森还专门写过《免费》一书。GitHub 为个人提供免费的代码托管服务，前提是你的代码是遵循OSI的开源协议下发布。
而GitHub本身就是一家商业公司，专门的社交和Readme的开发者社区。所以，商业公司的交易，一点都不奇怪。也和开源没有半毛钱关系。GitHub 即使被微软收购了，也要遵守其原先的法律条款，而这个才是根本。
代码托管平台，从一开始就有很多公司试过。GitHub能走到今天，是因为他的透明度和社交性。
 Linux基金会承认对微软购买 GitHub 的担忧 原文链接：Linux Foundation Acknowledges Concerns About Microsoft’s Purchase of GitHub
适兕点评：
 这里面和所有人所担心和带来错觉的一样，其实有一句话就可以解释一切：““However (and I triple checked this with our lawyers), Microsoft does not own Kubernetes or Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 06 03)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-06-03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jun 2018 09:51:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-06-03/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 FRINX 和中国电信北京研究所联合开发基于开源的网络控制系统 原文链接：FRINX and China Telecom Beijing Research Institute Collaborate to Create Open Source-Based Network Control System
适兕点评：
 这在过去是常见的事情？我是不知道的。就开源合作在未来将会是常事。个人以为下面这句是某种程度上是对的：
Open Source has become the de facto standard for developing new networking services and support functions.
其实我很关注的是中国这边的领导人的言谈，正如去年看到Alibaba的MySQL的开发者在国外发表的言论一样，我一直认为这些精英是两面派。要持续的观察。看他们在开源的路上是如何说一套，做一套的。
 OpenShift到底是不是Kubernetes的一个分支？ 原文链接：The Kubernetes ‘fork’: Open source purists miss the point
适兕点评：
 Heptio CEO 首先发难诟病OpenShift，然后一堆人出来澄清，这就说明了一个问题，OpenShift一家独大，有Kubernetes的RHEL之嫌，引起众多嫉妒。
要知道“OpenShift, like the other 54 distributions and platforms (and unlike Heptio and the other seven installers) carries patches and so is not vanilla, upstream Kubernetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道2周精选(2018 05 27)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%932%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-05-27/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 13:16:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%932%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-05-27/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 采访：让我们探讨下开放计算项目的数据中心趋势 原文链接：Interview: Discussing data centre trends with Open Compute Project
适兕点评：
 随着开源软件的占据主流，开源硬件以OCP为代表的数据中心设计，必将是未来的主流，其实现在就是主流。FB、Google、microsoft等就是证明。
当然，还有一些挑战。但是OCP在中国同样没有市场，只有自主可控。只有搭便车！没有合作。
 开源和社区在技术领域的鼓励多样性有所建树 原文链接：Open source and communities essential in spreading diversity in tech
适兕点评：
 这是红帽的人力资源高管的一个采访。开源、女性、社区、技术，这些都是大家所关注的。
成功从来不是偶然，红帽的人才战略绝对是领先的。但是中国区的很是令人失望啊，也有水土不服的时候。
 Tesla 发布了基于开源许可证的软件 原文链接：Tesla releases some of its software to comply with open source licences
适兕点评：
 这才是正常的流程，Tesla 也是一家重度软件的公司，也使用了一些开源的软件，如Linux、QT等，然后就有人和他说明了情况，Software Freedom Conservancy，然后，Tesla就回复了这样的情形。
法律！法律的遵循。这才是文明进步的保证和前提。
 政府和企业都在青睐红帽和冉冉升起的开源 原文链接：Government, enterprise interest in Red Hat and open source sky rocketing
适兕点评：
 开头竟然引用甘地的名言：“First they ignore you, then they laugh at you, then they fight you, then you win.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>COSCUP 2017参会感受二三则</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/event_analysis/coscup_2017_memory/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 08:34:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/event_analysis/coscup_2017_memory/</guid>
      <description>题记 开源人年会 2018 (以下简称 COSCUP，其全拼是：Conference for Open Source Coders, Users and Promoters)正在积极的筹备当中，依旧是金秋的8月，坐标：台湾科技大学，继续已经成功举办12届的华语开源盛会（注：地点是在台北市，但具体的举办方每年都会有变化。），在即将举办的第十三届，恰逢开源20周年，作为对岸尚在襁褓中的开源社区，怎能不去学习这样一个盛会？谁能告诉我，放眼华夏，哪一个开源会议是有历史脉络可循的？ 想想去年，我在Richard的帮助下，参与了在台湾大学举办的COSCUP 2017，我也是作为演讲分享的人参加的，感触颇多，但又不知该从何说起，大到文化，小到厕所是否放置卫生巾，一时之间哪里讲的清楚，索性根据自己的内心感受，从最触动自己的那部分开讲。
柯文哲的Keynote分享 过去的我，只是在杂志上读过德国总理上街买菜，英国首相接送孩子上下学，并没有机会去亲历和政府官员的近距离接触，2017年的COSCUP邀请到了台北市市长柯文哲先生做主题演讲，当一位貌不惊人但精神抖擞的老头，没有人清场，也没有人簇拥，从远处走来的时候，不是旁边的人在拍照，我都不知道这是一位重要人物来到了现场。
另外一个小细节就是，即使是如此的MR Big，也不能延长KeyNote时间，也不可以多回答问题，时间对于大家都是平等的。
我当时的状态是惊呆了，当理想中的民主就在我身边的时候，我是如此的稀罕。
闪电演讲5分钟 这是最让我震撼的，这些议题基本上都是临时的灵感迸发，诸如如何让工程师健身、最新最酷的技术展示、个人介绍、从学校到社区等等五花八门，无所不包。
大约是没有过多的准备，反而更加的精彩，现场气氛非常的热烈，大家都跃跃欲试。脑洞大开的时候，人们可以迸发很多的思想。而这恰是开源的魅力所在——共享思想！
每一个去COSCUP的人都不能忘记每天下午的闪电演讲！当你和很多有着相近思想的人沟通、交流之后，将脑海中一直以来思考的内容，做了印证也好，找到同感的人也罢，激发出更多的想法，才是真谛！
各种社群云集 和大陆地区形成反差的是，台湾有着浓厚的社群文化，就拿北京来说吧，大多的所谓的社区是背后某个商业公司自己的社区罢了，每次Meetup之类的都是宣讲产品之类的商业动机。而没有完全的有着共同兴趣而定时定点的聚会和讨论。当然，也吸引着华语圈的其它社群，如香港开源社群、北京Linux用户组等。
COSCUP 某种程度上就是华语地区的各大开源相关社群的大社群，不过这个集会变成每年一次罢了。人才济济，覆盖的学科也是百花齐放，我个人就遇到一位学习生物科技的开源爱好者，当然，律师、农业、教育等就更不用提了。
总结 开源20年，开源人年会13年，在开源正在成为主流和显学的2018，你怎么能错过如此重大的一个盛宴？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 05 13)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-05-13/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 07:44:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-05-13/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 Kubernetes 站在重要的分水岭 原文链接：Kubernetes stands at an important inflection point
适兕点评：
 “Open source gives us the opportunity to do things we could never do on our own. Diversity of thought and participation is what makes open source so powerful and so innovative,”
Kubernetes 已经在发展的迅猛方面超越了历史上所有的开源项目，The challenge ahead is to take that early enthusiasm and translate it into more actual business use cases.
这就是分水岭，再好的口碑也要有实际的使用场景。
 随着Kubernetes的发展，一个创业生态系统也随之发展 原文链接：As Kubernetes grows, a startup ecosystem develops in its wake</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道三周精选(2018 05 06)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%89%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-05-06/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 14:29:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%89%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-05-06/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 红帽2018峰会有何期待 原文链接：What to expect from Red Hat Summit 2018
适兕点评：
 有的时候，我在怀疑每家厂商搞如此的活动的意义。但是从红帽、Google、Apple等等之类的，玩生态的厂家来看，效果还是非常的明显。但是，如果只是自个一家玩，真的是一点意思也没有。
红帽今年是它的25周年，最让人期待的也就是它收购CoreOS之后的OpenShift平台会如何发展下去。gVisor近来也发布了。容器和容器编排的市场将会竞争更加的激烈。
不过，Linux、KVM这些底层技术还是值得关注的。
 Google 开源gVisor，容器运行时沙箱 原文链接：Google open sources gVisor, a sandboxed container runtime
适兕点评：
 容器的安全性一直被人诟病，但是其优点远远大于这个，于是乎使用者越来越多，那么带来的技术问题就会有人来解决。前有KataContainer，今有gVisor，况且就不说难以上位的iSula、Paunch之类的。
技术的本质就是解决新问题，引出新问题，如此周而复始。本土的厂商依旧缺乏对开源的认知，即使是华为和阿里，也难以将开源视为一种市场行为，而且是一种完全可量化的。不懂得江湖的意义。这是整个大环境的想法和做法，而开源之道所呼吁的，力量太小。
 企业如何能够像Netflix、Apple以及Amazon那样进行数字化转型 原文链接：How companies can digitally transform like Netflix, Apple, and Amazon
适兕点评：
 这是一个大问题，非常非常大的问题。
成功的公司，业务找的对，技术支撑也找的对。一切都在正常的决策之中。反而，技术只是最后的一个落地的内容。
 红帽25年，接下来的规划是？ 原文链接：A (Belated) Happy 25th to Red Hat: So, What Does the Future Hold?
适兕点评：
 这是对现任CEO的一个采访，What makes Red Hat different is our offerings; we have free version of everything we do。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道两周精选(2018 04 14)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-04-14/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 15:08:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-04-14/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 领导力才是开源商业模式的秘密武器 原文链接：Leadership Is The Secret To An Open Source Business Model
适兕点评：
 leadership is the magic that creates markets where they did not exist and aligns paying customers with value that you can deliver in a profitable manner. Leadership and vision are ultimately the most proprietary aspects of a technology business, over every patentable piece of hardware or licensable piece of software. Whether you create a new market or bring efficiency to an existing one, your leadership is your secret weapon &amp;ndash; not your level of control.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道两周精选(2018 04 01)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-04-01/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 15:18:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%A4%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-04-01/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 红帽已经超越Linux 原文链接：Red Hat looks beyond Linux
适兕点评：
 红帽已经走过了1/4世纪，作为比较老的Linux发行版之一，发展到今天的IT软件巨头，似乎每一步都走到了正点上。
  十年前，开源聚焦于替代已有的商业产品，红帽做的事情就是使用开源技术替代那些专有的技术，可以为用户节省成本：At the time, it was open source showing that we can build open-source tech at lower cost. The value proposition was that it was cheaper. 5、6年前，事情开始发生了变化，The biggest part is it’s not just Google and Facebook finding religion,” said Whitehurst. “The social tech around open source made it easy to make projects happen. Companies got credit for that.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道三周精选(2018 03 18)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-03-18/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 13:22:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-03-18/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 为你的公司设立开源项目办公室 原文链接：Creating an Open Source Program for Your Company
适兕点评：
 没错，这是Linux基金会的开源指南的一篇软文宣传，作者来自于如日中天的 CNCF 基金会的COO。
开源默认的时代，只有我这么认为吗？是我夸大的它的力度？滚滚浪潮中，宣扬自己的观点的角色就是作家要做的事情。
这个观点不知道什么时候会被本土的那些老总所接受，我们不是Google、IBM、Microsoft，我们只是创业公司，我们也不是软件公司，我雇佣的人为什么要为免费的东西作贡献，很多事情是自然而然发生的，你推动有什么用？。。。。。。有无数个理由，去做开源的吸血鬼！就是没有人迈出一小步，还有人说你太空，飘着，不够接地气。接地气的意思，你自己先变成Linus！偶像崇拜什么时候能在本土消失，或许开源真的才能够落地生根。
 Eric S.Raymand 新启动开源的UPS项目 原文链接：Rant launches Eric Raymond&amp;rsquo;s next project: open-source the UPS
适兕点评：
 作为开源界最牛逼的布道师，作家，程序员，号召力绝对不一般。因为对现在的UPS不满意，所以要搞掉它，民主化它。
我再说一遍：其天才著作《大教堂与集市》需要多读几遍。
 深入调查Linux发行版：看Linux开发的一年变化 原文链接：Inside the distros: A year in Linux development
适兕点评：
 有什么疑问吗？几乎所有公司都在红帽和Debian的下游，做着恬不知耻的寄生虫和吸血鬼。但是，又如何了呢？
利用开源来赚钱，却又不破坏其本身的生态和完整性，这是很多公司做到了，甚至还让整个供应链更加的完善，如红帽，如Google。这是伟大的。然后很多公司却在做着损人利己的事情，如国产开源。世人皆被迷惑，无法洞察真相，似乎眼里只有钱。
 企业采用开源的4个理由 原文链接：4 reasons enterprise open source works best
适兕点评：
 能力、选择、开销和社区，嗯，企业拥抱开源，并不能直接产生钱，而是利用间接的动力。
利用开源来赚钱这件事情，你得和无数人讨论。你的重视本土的文化和习俗，你得重视环境。
 AWS的文档在GitHub上开源了 原文链接：AWS documentation is now open source and on GitHub</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道三周精选(2018 03 11)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%89%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-03-11/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 10:21:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%89%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-03-11/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源和标准团队：红帽如何衡量开源的成功 原文链接：Open Source and Standards Team: How Red Hat Measures Open Source Success
适兕点评：
 没有一刀切的准绳，每个项目有每个项目不同的内容，Fedora更加注重生态，OpenDayLight更加注重厂商的联盟。当然，为了达到这个目的，你要创建很多的工具。
 MariaDB 启动创新实验室 原文链接：MariaDB launches innovation labs
适兕点评：
 要去做长远的打算，嗯，”一万年太久，只争朝夕”的话不知道要坑多少年才能纠正。 MariaDB ，如果我是一家云厂商，我一定笃定跟着他。重视前沿，颇具叛逆性。相比MySQL、AliSQL的生态建设都堪忧啊。
Machine learning, distributed computing and the use and exploitation of new chips, persistent storage and in-memory processing.
 回顾开源的近10年 原文链接：Looking Back: What Was Happening Ten Years Ago?
适兕点评：
 开源，它最初是以反抗者、抵抗垄断者的身份出现的，Netscape 妄图通过开源来对抗微软的捆绑策略，Linux是昂贵的Unix和MS windows之外的唯一选择。这个正义的举措目前看起来是胜利了。
云计算的时代，似乎改变了什么?微软拥抱开源了，AWS的反抗者OpenStack，显得有些过于贪婪。商业公司操纵的CNCF基金会，拥泵仿佛僵尸一般左冲右突。
历史就是这样，只有过去了才能明白怎么回事。我自己的定位有多清晰？
 为什么说开源对于微软来说很重要 原文链接：Why open source is so important to Microsoft</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道三周精选(2018 02 25)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%89%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-02-25/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 10:47:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%89%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-02-25/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 红帽收购CoreOS的真实原因 原文链接：The Real Reason Red Hat Is Acquiring CoreOS
适兕点评：
 开源，走商业录线，可选择的路线不多，红帽在其中绝对的占有优势地位，现在的红帽俨然是一个庞大大物。不要放弃。
本文从商业的角度来看，来评价红帽收购CoreOS，想要在容器的世界里占领先机，不搞点动作还真不是那么回事。RedHat的竞争对手是Docker，那么必须搞点事情出来，才能赢得用户和合作伙伴。
 开源领导力峰会2018 原文链接：Open Source Leadship summit 
适兕点评：
 足足三天的关于开源治理的内容，社区建设、开源项目、企业关系、产品管理等。
这是我要的吗？其实，我想和人们说明的是，你想100%的利用好开源，就得先去融入它，你光是从开源哪里吸收，做寄生虫，很难把自己的产品搞好。
有关开源的方法论，似乎越来越多了起来，正在成为显学。很多人都在关注这一领域，很多人都在从事这样一个环境。
 开源的背后奥秘 原文链接：What lies ahead for open source?
适兕点评：
 这是Simon Phipps 的那篇文章，Simon Phipps是现任的OSI的主席，他对接下来十年的开源，做了精彩的语言，本文是对它的那篇文章的混编。
开源策略、InnerSource、创新，何时是个头？你可以不同意别人的观点，但是你却不能为别人的观点所付出。这才是让你信心动摇的地方。
有的时候，我也在怀疑，我要不要如此跟踪关于开源发生的事情，这是编辑的世界，不是开源的世界。真正发生的地方，应该是那些代码和思想碰撞的地方。我可能找错了地方。
 开源生日快乐：简短的功绩回顾 原文链接：Happy birthday open source: A look back at the software that&amp;rsquo;s pushing tech forward
适兕点评：
 编辑们将开源再渲染的天花乱坠，如果世人选择不去相信它，它依旧是那样。
我突然发现，我无法和周边的人聊天，是我自身的问题，讲人与人之间的平等？民主？政治？ 大家都只图一乐。 雾霾也不差自己的那点烟火鞭炮，于是世界正在变得越发的糟糕。
 红帽：开源崛起，已经是主流 原文链接：Red Hat: open source genesis, to mainstreaming revelations</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 02 04)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-02-04/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 12:07:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-02-04/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 ![(https://opensource.com/sites/default/files/styles/image-full-size/public/lead-images/hello-name-sticker-badge-tag.png?itok=fAgbMgBb)
开源20岁生日，它彻底的改变了世界 原文链接：How I coined the term &amp;lsquo;open source&amp;rsquo;
原文链接：Open Source turns 20: Here’s how it all started
原文链接：Open source is 20: How it changed programming and business forever
原文链接：The history behind Christine Peterson’s term ‘open source software’
适兕点评：
 是的，无论你承认与否，这个世界的大部分运行的软件都是开源的，成为了现代社会发展的基石，甚至很多人从这里找到了财富，也有人找到了荣誉，开源不仅仅是影响了软件的生产方式，它也在渗透到其他的领域。
无论如何，你应该去了解开源的历史，它是如何来的，为什么有了这样一个名词，而不是靠直觉简简单单的理解它。
 如何只花5分钟就搞定第一次贡献开源项目 原文链接：How to make your first open source contribution in just 5 minutes
适兕点评：
 FreeCodeCamp 迟早这么玩死，它的目标似乎就是说学编程应该成本很低，却可以获得很高的报酬，而不是去参加什么培训班之类的。类似的文章他们发表过很多，
个人以为，编程仍然是一个需要经过很长时间学习的严谨的科学，不是21天就可以搞定的。宣传归宣传，不要本末倒置，让入门者有所误解。
有些培训班，没有底线，让高中生报名参加培训一年，然后让人以为自己就可以做很多事情了。个人亲历。
 开源已经很少被提及 原文链接：Open source: Less talk, more work</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 01 28)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-01-28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 21:59:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-01-28/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源和外包是如何帮助 HIT 开发的 原文链接：How Open Source, Crowdsourcing Aids HIT Development
适兕点评：
 开源是一个被随意打扮的小姑娘。其实我在和大多数人讨论开源的时候，理解的是千差万别的。结果往往就是我以为他们和我理解的开源是一样的。
布多少道都没有用，能够吸收的人非常之少。
这篇文章讲述的传统的医疗行业的基础设施，他们要利用开源干什么?他们理解的开源又是什么？某个具体的项目？还是生产的方法论？亦或是管理方式？
 OpenStack 社区的活跃中国供应商 原文链接：Active Chinese vendors in the OpenStack community
适兕点评：
 中兴在南非！ 以开源的名义征服第三世界。无可厚非。
 TensorFlow 回顾：最佳深度学习程序库仍然在进化 原文链接：TensorFlow review: The best deep learning library gets better
适兕点评：
 开源的厚积薄发典型项目，Google一向在开源界的名声和地位，决定了TensorFlow战略意义的成功。正如文中所言：in the last year TensorFlow has been upgraded in the areas of performance, deployment, ease of learning, ease of programming, and compatibility with common Python libraries and utilities.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寻找第二名开源信徒</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/open_source_tao_and_way/look_for_second_open_source_believer/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 22:49:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/open_source_tao_and_way/look_for_second_open_source_believer/</guid>
      <description> 引  我的观点，我的信念，当第二个人接受它时便获得了无穷的力量和成功。 ———— Novalis Fragment
 概述 开源之道，已经走过了最为艰难的起步阶段，在过去的一年半的时间里，他做了如下一些事情：
 建立网站 在GitHub上建立组织 注册域名 开通公众号 参与演讲 每周更新一篇开源相关的文章  这也仅仅是个开始而已，他需要凝聚更多人的力量，需要更多人来传播它的价值。随着开源之道自身的传播，以及日积月累的学习，开源之道渐渐的对于自己要做的事情越发的清晰：
让更多的人和企业正确的理解和采用开源之道。
要求 如果你有以下愿景或能力，不妨尝试加入。
 拥有一定的计算机科学基础 受益于开源项目，技术栈就是开源栈 切身体会，参与开源、融入开源而不仅仅是专研纯粹的技术本身 开源有其自身的文化、方法论 认同开源是创新的动力，也是软件工程中高效的方式 热爱写作和演讲，同样也热衷于技术布道 相信信息技术可以让人类变得更加美好，开放源代码是可以加快这一过程 熟悉Linux、Docker、Kubernetes，能够使用诸如Python,go等写点什么  联系方式 没有上述列举的也没有关系，但是有一条，认同开源之道是必须的。你可以通过如下方式联系主要作者适兕:
 email： lijiansheng#ocselected.org (发送时请将#修改为@) wechat id：johnwoo_lee twitter: lijiangsheng1  回报 没有任何经济上的回报，而且还可能会贴补一些。但是，我希望你能明白，有些事情比金钱本身更重要。
 理解开源背后的运作机理 探寻创新之道 让更多人或组织受益 赢得布道的声誉  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 01 21)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-01-21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 13:57:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-01-21/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 开源20岁了 原文链接：Open Source turns 20
适兕点评：
 本文相对我上周写的开源20岁了，是该庆祝一下了要考究的更为细致一些。
当时究竟得到了谁的支持？他们的名字是什么，来自哪个公司。whatever ，它已经20年了。
 Linux 基金会回应了微软Azure求爱 原文链接：Linux Foundation Shares Some Love Back For Microsoft Azure
适兕点评：
 2015年5月，微软大胆的对外宣布“微软爱开源”，今天似乎有事实证明了是真心的。
尽管2018年是开源一词的20周年，这个当年迫使网景浏览器走投无路之下，苦苦寻找出路的“仇人”，今天公然示爱。而作为开源标志性的机构：Linux基金会推出了Azure的课程。
这就是世界，你可以反观历史，但是不能拘泥于历史。世界有的时候真的非常的奇妙。
 为什么巴塞罗那反对微软进而拥抱开源？ 原文链接：Why Barcelona&amp;rsquo;s anti-Microsoft move to open source could be a disaster
适兕点评：
 这将会是一场灾难吗？一如慕尼黑？这是所有人都不看好开源的桌面系统的原因。但是本文的观点中有一句话，让我印象深刻：
“No one campaigns for TensorFlow, Apache Kafka, or MongoDB. We use these things because they&amp;rsquo;re demonstrably better, not because they&amp;rsquo;re open source.”
这句话似乎点透了我，为什么图书那么多关于讲解源码分析和使用的，而没有将工程、设计、创新的。
 皇帝确实是没有穿衣服的：在开源的时代重铸领导力 原文链接：The Emperor Has No Clothes: Recasting Leadership in the Open-source Era</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 01 14)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-01-14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 22:19:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-01-14/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 巴塞罗那将替换微软，彻底换上Linux和开源软件 原文链接：City of Barcelona Kicks Out Microsoft in Favor of Linux and Open Source
适兕点评：
 欧盟发起“公开财政、公开代码”，西班牙可谓是走在前面，够激进。开源在桌面的使用，前几个月有慕尼黑的案例。
这乍听起来是一件好事，但是实际使用当中会遇到什么。要看哪些公务员对于自己岗位的理解。是的，中国政府迟早有一天也会发起真正的开源，而不是拿国产开源来当做遮羞布。
 一个从 Netflix 到 AWS ，誓将开源进行到底的男人 原文链接：[The man who brought Netflix to AWS has big plans for Kubernetes(https://siliconangle.com/blog/2018/01/12/the-man-who-brought-netflix-to-aws-has-big-plans-for-kubernetes-kubecon-guestoftheweek/)
适兕点评：
 主持Netflix OSS 背后的男人究竟是多大的魅力？ Netflix成为微服务和云计算的典型客户，让所有云计算提供商都红了眼的羡慕。
AWS 在 Kubernetes 和 人工智能两步期连续失事，当然会重视起开源的力量的，开源可以成就AWS，同样也可以毁掉AWS。Azure和AWS都是开源的受益者，却在开源的创新上裹足不前。
这位男人去了之后，能改变什么吗？2018年我们拭目以待。我自己本人也要接受类似的挑战。
 Linus Torvalds 并不满意Intel关于Meltdown和Spectre漏洞的行为 原文链接：Linus Torvalds Is Not Happy About Intel&amp;rsquo;s Meltdown and Spectre Mess
适兕点评：
 这就是中立于厂商的好处，开源可以独立发出自己的声音，用户才是最后的受益者。
我们从技术上讲，芯片厂商为了提高性能而出现了一些漏洞，无可厚非，即是解决即可。公关也是要做的。但是Linus更希望快速一点，安全无小事，Intel应该表现的更加开放一些。不仅仅是依靠自己的力量。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源之道一周精选(2018 01 07)</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-01-07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 22:08:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/daily_reading/2018/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%B9%8B%E9%81%93%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%B2%BE%E9%80%892018-01-07/</guid>
      <description>声明：本站言论，仅代表我自己，不管任何其它！
文章点评 为什么我们需要 RISC-V 的处理器 原文链接：Why we need RISC-V
原文链接: Why Intel x86 must die: Our cloud-centric future depends on open source chips
适兕点评：
 上周整个技术圈都被X86架构的重大漏洞刷屏了，具体是什么，Spectre and Meltdown，那么Intel据说损失110亿美元，Linus甚至都出面说Intel你应该直面问题而不是搞公关。
是的，这个世界不能让Intel一家独占了，ARM和SPARC仍然需要坚强的生存下来。开源的目的是什么？不是像国内，总是制造寡头。
 Google找到了Kubernetes的成功秘诀，但这只是整个故事的一部分而已 原文链接：Google found success with Kubernetes, but that’s only part of the story
适兕点评：
 题目有点拗口，但是相信很多人都能够正确的理解。Kubernetes是如此的成功，以至于人们措手不及，不知道该如何处置。云原生基础设施和云原生应用，似乎离本土的业务还相差甚远，甚至都没有经历过容器化这样一个历程，那么究竟是把握未来呢？还是掌控现在？
我曾经写过Goldberg的文章，Kubernetes的社区建设只是他们的起步阶段而已，而整个生态才是他们的根本目标！驾驭标准则驾驭世界。
 开源的义肢腿 原文链接：Open Source Prosthetic Leg, with Elliott Rouse
适兕点评：
 万物皆开源，只有开源才能够赢得人们的信任和青睐，也能够获得更多的反馈。
但是，为什么软件成为了开源的先驱？是因为微软、Oracle这样的公司赚取的钱过于多？掌控了整个信息时代？
 开源促进会（OSI）20年 原文链接：20 years of the Open Source Initiative (OSI)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>