<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>开源企业指南 on 开源之道</title>
    <link>http://www.ocselected.org/tags/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%BC%81%E4%B8%9A%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
    <description>Recent content in 开源企业指南 on 开源之道</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2019, 适兕; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Jan 2019 09:22:53 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ocselected.org/tags/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%BC%81%E4%B8%9A%E6%8C%87%E5%8D%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之十二 ———— 企业开源战略制定</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/setting-an-open-source-strategy/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 09:22:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/setting-an-open-source-strategy/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
引言 企业利用开源主要是要理解其价值，并对开源的诸如高效、灵活、互操作性强、快速的创新等优点有足够的认识。然而，现实的情况却远远不是这样，据最新的一项关于开源未来的调查显示，参与调查的公司有半数以上仅仅实践了基本的开源管理，如社区开发、代码维护诸如此类的，距离战略还有很长一段距离。
创建开源战略，并将之诉诸文字，是意识到开源的投资回报率的重要的第一步。贵司的开源战略和管理、参与、创建开源软件的计划与计划所服务的业务目标联系起来，这将开启很多的机会并加速创新。
为什么要创建业务战略？ 将贵司的开源管理纳入正式的方法论，并以战略形式来重视，是有效提高效率和减少风险的途径。无论贵司现在是否围绕开源相关制定了业务战略，但是一定明白这件事非常的重要。
增加开源投资的关键第一步是创建战略文档。这么做可以帮助贵司最大化的从开源当中获益，同时避免因错误而导致的麻烦，例如选择了错误的许可证，亦或无法正确维护代码。战略文档应包含以下几点内容：
 让公司的领导有意愿并积极的参与
 获得公司内部各级的认可 促进分散的多部门组织的决策 帮助个人和发明者做出更好的决策 帮助围绕发明构建一个健康的社区 对贵司的开源方法论进行最终的解释，并支持它积极的落地 明确贵司在社区驱动的外部研发中愿意投资的地方，以及贵司将重点放在那些有增值差异化的地方   “如果你没有在开始的时候就在高层达成共识，就政策细节和流程投资达成协议往往是非常困难的，甚至是不可能的。” Ibrahim Haddad, 三星研发副总监兼开源实验室头目在其著作《企业合规性》中如是说
 开源战略文档 让我们首先明确一下最终的目标，然后再来诠释一下如何才能够达成目标。你的目标就是将开源战略的所有细节都记录在案，所有人都可以随时随地查看，包括但不限于工程团队、法律团队、营销人员、各个管理层等等。该战略文档可以很好的帮助人们理解开源项目背后的业务对象，从而确保更佳的决策制定、最小化风险。
 “ 在 Salesforce，我们会将内部的文档分发给工程团队，围绕开源为他们提供指导并激励他们。这会鼓励大家使用开源项目，乃至创建开源项目，让工程师们清晰明白的理解拥抱开源是公司管理层的决定，并获得完全的支持，另外，如果我们不希望工程师们使用某些许可协议的代码，或者是其它类型的开源向导，我们的内部文档均会明确的进行说明。” – Ian Varley，Salesforce 软件架构师
  退一万步讲，文档最起码应该做到：  解释贵司的开源方法论以及文档背后的目的。 贵司自身所追求的成功样子是什么？开源在其中将扮演何等角色？
 “以 Autodesk 为例，我们新的开源方法论背后的原因是让公司迁移到云计算相关，因为Autodesk 的产品聚焦于向云计算环境的转型。现实的情况就是：‘构建在云端的技术均是基于开源的，所以必须慎重思考开源战略’。” – Guy Martin，Autodesk 开放总监(Open@ADSK).
  明确指出贵司的开发者如何使用开源代码： 如果代码从具有不同许可设置的项目进入您的某个产品，该怎么办？开发人员应遵循哪些接受、拒绝、例外的策略？贵司对开源开发整体的立场又是什么？一份好的战略文档应该明确回答这些问题。 明确指定贵司的开发者如何贡献代码到上游开源项目，且要明确哪些项目对于贵司的业务战略很重要（且鼓励开发去做积极的贡献）： 如果开发人员想要将代码从一个开源项目贡献给您正在处理的项目，但这两个项目有不同的许可证，该怎么办？开发者如何贡献方能达到一个良性的循环，即最佳的平衡？即收获和付出是称正比的。 这些考量都要纳入到战略的制定中。   “ 如果贵司的产品严重依赖于某开源项目，然而贵司在该项目并没有任何的话语权，公司也没有打算去获得领导力，那么贵司的业务就是出于严重的风险当中。” – Guy Martin,Autodesk 开放总监(Open@ADSK).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之十一 ———— 打造开源社区领导力</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/building-leadership-in-an-open-source-community/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 09:13:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/building-leadership-in-an-open-source-community/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
打造开源社区领导力 融入到开源社区是需要花费一定时间且付出一定努力的，甚至产品的开发策略也得做一些变化。过去那些传统的、私有的开发需要秘密的进行、严格的层级管理，而开放的开放方法则需要更为开放的环境和共同的价值取向。代码贡献决定影响力和技术方向，而不是官衔、或公司的位置，这是开源项目中最大的特色。
开源项目是在多样化和全球化的环境中所开发而成，它本身拥有属于自身的角色、约定俗成、工具、以及流程。简单地说，每个社区均拥有自己独特的文化、且花时间去建立信任和合作的方式，在开源当中理解相应的文化需要一番努力，这一点无可否认。
本指南诠释了作为一家公司如何在开源项目中打造领导力和影响力，当然这些开源项目可能是该公司在商业上所依赖的而且已经参与到项目中的。在本指南中将会学习到在开源项目的领导力文化和角色、他们是如何做决策的、作为公司又该如何打造领导力、以及在开源社区中成为一个优秀的领导者的几点特征。
为什么要在开源项目打造声望 虽然开源文化是有关协作的，但上游的贡献只是塑造开源项目进展的第一步。 如果项目对贵公司自己的产品至关重要，那么在指导或影响项目方向方面发挥积极作用也很重要。
尽管开源项目已经无数次的证明了自身协作的价值 ，当然尤其是 —— 和竞争对手一起协作的时候，拥有能够影响项目进展的能力很明显超越了竞争对手。这就是为什么要在开源项目中打造和维护领导力是企业的关键战略和目标。说虽然这么说，但是在开源中打造声望可没有那么简单，不是说敲敲桌子就可以的，是需要雄厚的资金实力的。
开源中的领导力文化 作为企业，很自然的会认为开源社区的领导力和公司内的领导力是一样的，天下的乌鸦一般黑。可是越是直觉相信对的事，往往都是错的。
来自 Autodesk 的开放总监 Guy Martin 解释说：”公司往往会想’哦，不错，我们是大公司，为什么我们不将自己排在首位，让社区先做我们的事情？’，随着时间的流逝，他们慢慢会发现这样的思考是错误的。也会逐渐理解想要获得影响力的唯一方式是在社区中赢得，获得信任的唯一方式是做出贡献。”
 为什么要在开源领域中获得领导力？ 1.贵司产品依赖于开源软件和技术（而且是来自社区主创的项目）。 2.开源为贵司提供了快速的创新之路，从而让公司专注于客户的增值和燃点。 3.开源统治着软件的生态（换句话说，即“软件正在吞噬世界”）。 4.软件（相比于硬件)是企业的核心价值差异化的因素，它正在重新定义整个行业。
 公司领导力与开源领导力之间的异同 虽然在开源项目中获得领导力对于公司在商业领域的成功至关重要，但采用这种全新的产品开发方法往往是违反直觉的，在开始时往往还蛮尴尬。
传统上，私有的开发方式需要秘密的进行，且有着严格的层级管理。然而，在开源的开发方式中，职位和头衔都是毫无意义的，相反，开源的开发更加重视开放和共识。
在开源项目中，代码的贡献才是决定影响力和技术方向的真实情况，这也就意味着不可以在代码贡献中滥竽充数，它必须是真材实料，并以有意义的形式推动项目的进展。
在开始的时候，为上游做贡献以及开放式的协作，那种感觉好像是把自己的储蓄拿出来散掉一样，但是这样的感觉并不是真的，相反，这是思维和行为发生变化的一种错觉，要知道这在创新和经济上都是益处多多。
关于开源的领导力可以从以下几个角度思考：
 影响，而不是控制 透明度是作为众包解决方案的手段，而不是单纯的曝光 领导，而不是听之任之   &amp;ldquo;想要成功的从私有开发转型到开源的头脑和文化中是需要付出时间和努力的，而且要经常隔三差五的提醒自己。”Ibrahim Haddad，三星电子研发副总裁和开源负责人
 来自三星的 Ibrahim Haddad 还特意创作了下面的图表供大家做参考:
治理概览 就目前而言，开源社区的治理向导理论水平还差很远，也就是说资料还蛮少，但是这并不意味着社区本身就缺少相应的治理。对于社区来讲行为准则和社区指南都是独特的，但多数时候是说明一些那些行为是受欢迎的，那些行为又是被明令禁止的，而至于治理策略，则会详细的说明该开源项目的政策、组织架构、开发路线图等。维护条款通常是用于一些具体的项目决策，如软件的更新。
但是围绕项目和社区的治理并不能代表公司整体的治理政策和问题。因为开源软件经常会是消费的部分、也是贡献的内容、甚至是商业公司有兴趣的重新分发和产品化的内容，所以，开源治理有必要成为整体 IT 治理的必要的部分。
企业通常会遇到一些相类似的问题，如多个部门是如何采用开源项目的、贡献到上游社区采用不同的方式、内部创建的开源项目也是不同理念。那么开发一个标准集对于这些混乱的场景是很有帮助的。
来自 Autodesk 的开放总监 Martin 分享道：“在 Autodesk，我们对于贡献上游采用的是一个流程，作为一个工程师我将之流程化，我并不希望出现为了只有5行代码的缺陷修复，需要参考 500页的文档，以及十几种不同的流程，所以我与合规团队一起工作，将工作流程简化到极致，以让工程师们可以在合理的时间内完成它。 同样，公司内部创建开源项目也采用了同样办法。“”
每个公司最好在自己的开源治理政策和流程中制定详细的处理法则，从而实现最适合自己公司实际运作的方式;也要实际上反映社区这个层次的最佳治理。但是，请一定注意，不同的开源活动需要制定不同的流程，没有什么”一招打遍天下的功夫”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之十 —— 企业如何优雅的关闭一个失败的开源项目</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/shutting-down-an-open-source-project/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 10:48:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/shutting-down-an-open-source-project/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
如何优雅的关闭一个失败的开源项目 当一款开源项目对于贵司来讲已经没有意义，或者说处于各种缘由，需要将投入开源项目的资源撤离，这个时候或许作为读者的你还有些困惑，请放心，本篇指南就是专门为你遇到这样的情况所准备的，该指南为贵司和贵司的开发团队提供一些关于关闭开源项目的建议。通过优雅的关闭项目，或者是将项目转移给愿意继续负责的团队，确保贵司是以一种责任感的方式来认真对待项目的整个生命周期的。基于这样一个前提，要为项目的用户设定合理的期望，以确保其能长期项目对项目代码的依赖关系保持下去，并也可以维护贵公司作为一个参与者在这个开源项目中负责的声誉。
本指南会帮助你决定一个项目何时不再有用、理解如何从项目撤离、确认准备进入开始一个新项目时，如何处理原有项目中的代码、仓库、网站，维基以及其他项目资产。
开源项目的生命周期规划 当软件开发者开始构思和开发新的且是关键业务需要的开源项目时，他们通常会为每个项目的生命周期制定明确且具体的规划，从其诞生到终止。且这些规划也要列为企业整体开源战略的一个部分来执行，和其它所有的项目一样受到监管。
这些努力均是为未来的项目所遇到的一些情形做好充分的准备，它们包括：关闭一个项目、项目要转交给更感兴趣的用户组、公司主动交出控制权等，优雅的关闭一个项目是企业对项目、用户以及支持这一切的开源社区所应承担责任中的一部分，尤其是转交的时候，顺利的过度是大家都希望看到的。
为什么说生命周期的计划很重要 其实为一个可能性很大的即将死掉的开源项目没有什么特别的，和多数的生命周期规划没啥区别，如私有软件规划、IT系统硬件部署、乃至更为广泛的业务决策等。对于开源的规划而言，项目的声明周期规划应包括传统的生命周期评估，如项目范围、发展愿景的概述，以及项目增长的估计，乃至开源特定的内容如规划社区构建、早期用户采用、用户的反馈和参与纳入等。
任何项目不可能永远保持增长的势头，用户的使用也有一个最高限度，这些都是意料中的事情。即使是最为成功的开源项目，也可能随着商业计划的改变、新技术的取代、更为创新的技术来临等因素，创始人和用户最终也要放弃它们。因此，凡是想周全了，再乐观的心态，也要有做好打算。
生命周期结束的开源项目该是个什么样子？ 如果贵司的的开源项目遇到这样的情形，平日里较稳定的贡献或提交量突然出现了下降趋势，不要慌张，它并不意味着项目已经完蛋了。它大多数的情况是项目成熟的标志，已经达到了开发的预期目标，用户的需求减少不需要特别的跟踪和更新，这是一种好的现象。
但是，上述情况未必是经常有效。如果说项目的采用人数、以及使用代码的开发者都在明显的减少，那么这极有可能是人们对项目的兴趣正在降低，该项目正在走向死亡的路上。另外，判断项目是否就要完蛋的指标有：项目活动的整体水平、用户是否有发布问题并参与关于代码的问题在线讨论。
需要引起注意的问题迹象 一个死去的或者正在死去的路上的项目通常是有特定的问题的，诸如没有处理好关于开发方向的不同，又或者是过去关键的贡献者跑到了新的感兴趣的项目了，等等不一而足。一个明显迹象是，其他人与您的团队成员的观点缺少一致性，或社区询问是否要继续项目，还是要结束或彻底放弃项目。另一个迹象是您的社区不再修复或更新代码来解决其中的漏洞。
 “如果你的项目没有人提出问题、如果没有人作出贡献、而且看起来还没有什么用户使用、也没有什么其它项目依赖，那么所有这些很可能就是巨大的警告！或许项目没什么问题，但是如果项目真的遇到问题了，就要认真的去找下原因了。” – Dr. David A. Wheeler，Linux基金会核心基础设施研究 （CII）开源专家和两个项目的领导者。
 其实，即使是眼见确凿的数据都有可能是一种假象。因为有些情况确实特殊，比如经常对你的代码访问是通过其它应用程序间接的包管理器访问的，而不是通过直接下载的方式。那么遇到这种情形的话，就很难知道到底有多少用户，只能通过生命周期来进行更为准确的跟踪。
为什么要在一个项目尚未启动时就规划好其结束？ 一如规划开源项目的其它事项，有关在某一天如何终止或转交项目的决策，同样是项目生命周期的重要部分。
为什么这么做了呢？因为没有周全的考虑，就不会保护好社区和用户，就可能对于公司的声誉在开源社区和项目本身内有所损害。如果你管理着一个开源软件项目，要记得开源项目从来不是一座孤岛，它有太多的依赖，而一旦被其它所依赖的话，就更要负起责任来了。当然，贵司可以选择改变项目方向或状态，但是你的责任是能够清晰的、及时的、开方式的沟通将这些变更传递给项目的用户，以让他们有充足的时间做好相应的应对方案。在没有将项目的规划告知用户就结束一个项目并彻底放弃代码的行为，是非常不负责任的行为。
维护贵司的声誉 让项目的其它用户陷入困境肯定不是贵司的初衷。在开源的世界里，尤其对这个问题不可以掉以轻心。当然这并不是说要在项目开始之前就去事无巨细的做所有可能的退出计划，但是一个高效的、开放的社区有利于让用户确保贵司不用轻易的放弃项目，尤其是不会一声不响的就丢弃掉，而且能够表达贵司会努力的让项目成功，而不会置用户于不管不顾。另外，通过构建、开发和推广代码的方式来将项目更加的易于 fork，你的项目是可以提供更为灵活的转交能力到其他参与到项目的开发者的。事情就是这么个道理，尽管你毋须事无巨细的规划每个退出的细节，但是有必要做一些基本的事项，如用户具有知情权，贵司需做到信息的透明和公开。
寻求建立多元化的贡献者的基础 代码贡献者的多样性，对于帮助开源项目的增长是有着非常大的帮助的，它可以为项目带来诸多益处，如新的想法、深入解决问题的可能性、以及代码可以让更多的开发者看到。而且对于贵司决定离开或结束项目也是有益处的。由于多样化社区的参与，你有很大机会找到对项目维护有兴趣的社区成员，扩大贵司未来转型的选择范围。如果最终贵司还是决定了要离开项目，那么就可以非常顺利而愉快的交接到更感兴趣的维护者手中，让项目继续前行，而不是让它悄无声息的死掉。
这些前提的基础工作对于项目成功的建立一定的信任度至为关键，其是一个健康的生态系统的前提，也是围绕项目构建必要的商业依赖的充分条件。
 “当你开启项目时，你需要尝试赢得人们的信任，消除他们对于加入项目的疑虑，而且放心的使用你的代码。在这之后，如果你说：‘大家好，这个项目可能无法继续了。‘ 这对于信任一点帮助都没有。而你应该说，如果有一天，项目可能不得不结束，您将会尽全力去解决问题， 并且应该保证您不会将用户弃之不顾。告诉他们，您会告知他们您的每一步工作的内容。在进行项目转交时，给他们时间去适应，您还需要努力帮助完成项目转交时可能有所帮助。” – Dr. David A. Wheeler，Linux基金会核心基础设施研究 （CII）开源专家和两个项目的领导者。
 决定您何时结束、转交或退出一个开源项目 无论什么原因，都可能遇到这样的几种情形：开源项目需要终结、需要转交给其它实体单位、亦或者是贵司决定从某参与的项目中退出，无论哪种情况，都要做出决断的。至于原因吗，有可能是贵司的目标发生了变化，也有可能是项目和新的方向不再匹配，又或者是项目的关键人物/团队离开了公司，亦或是项目的成长情况：参与度、更新周期、采用的下降等因素所导致。也有可能是因为在关于项目未来发展的问题上，社区成员之间出现了分歧，这些使项目看起来需要做出一些改变。
分歧会影响新项目的方向 在项目的社区内部如果发生了严重的分歧 ———— 不管这个分歧是什么，关于技术也罢，许可协议等等 ———— 你都得考虑项目需要分离，让对不同方面感兴趣的人们做他们认为重要的事情！我们可以回顾一个例子，就分离这件事对于1991年创建 Linux的开发者 Linus Torvalds 来说触动很大，Torvalds 一直以来都是基于Minix进行开发的，Minix 以一款类Unix的小型操作系统，其内核由Andrew S. Tanenbaum所开发，主要是用来教学。随着项目的发展，和Torvalds对其范围和愿景的不同，Torvalds 将项目从 Minix 分离出来创建了日后重要的开源项目Linux。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之九————公司如何提升开源开发的影响力</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/improve-open-source-dev-impact/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 09:00:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/improve-open-source-dev-impact/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
改进贵司的开源开发影响力 开源的开发方式对于绝大多数公司所习以为常的软件工程有着非常不一样的内容，当然也不要畏惧或排斥它，凡是尽力计划就好。不过值得庆幸的是，贵司并非是拓荒者，已经有很多的公司和个人通过战略性的方式已经成功的为重要的开源项目做出了贡献。本指南将会帮助读者你和贵司来改进内部的开发流程，并会帮助贵司准备好贡献到开源项目中，尤其是对于贵司业务很重要的开源项目。众所周知，能够贡献到 Linux 内核对于开源开发者来说是最具挑战性的事情之一，所以本指南就以贡献Linux社区为例说明，这件事本身就极具代表性。当然，本指南对于其它的开源项目也具有普适性。
什么是开源开发的影响力？ 开发者的贡献作为贵司开源项目办公室实现业务目标（贵司开源战略的支撑）的主要方式，其实有多种影响开源项目方向的办法，从在不同的环境下测试代码、为代码添加文档注释，到资金赞助项目或基金会、参与项目委员会、甚至是在其它开源项目中引入现在的开源项目等等，但是归根结底，贵司在开源项目中的影响力来自代码贡献的质量、数量和一致性，才是发挥最大影响力的因素。因此，为贵司的团队提供高质量、高效的代码工具和流程，才是符合贵司最佳利益的方式。
拥有影响力的开源代码，是可以影响贵司所贡献的开源项目的技术方向的，而且能够以最少的代价来维护代码，同时还提高产品质量。
通过开源的贡献方式来改进贵司开发团队的效率是本指南的目标。通过帮助贵司开展本指南所推荐的开源开发最佳实践，贵司可以实现以下几项内容：
 减少产品团队的工作量 最小化维护源代码和内部分支的开销 改进代码质量 加速开发周期 开发更稳定的代码以作为产品的基础 在关键的开源社区提高贵司的声誉  开源项目办公室在开源开发中所扮演的角色 贵司的开源项目办公室会对产品产生影响，无论它是直接的影响还是间接的左右，也无关具体的采用形式，即不管是公司内部的基础设施或服务，还是作为商业产品来提供。而且这些影响是可以度量的，如果有不足的情况，也会可以科学改进的，这些影响甚至还能够生成精确的报告，让你来向公司的领导层进行汇报 ———— 可以展现开源项目的价值以及所带来的投资回报率。
直接影响 开源项目办公室可以直接影响贵司的开源代码开发，即通过贡献代码本身。每家公司都会根据最适合其自身业务目标发展和最适合公司结构的方式构建开源项目和工程贡献（请参阅我们开源项目指南中的如何创建开源项目办公室）。但是贡献代码仍然是影响开源项目的最佳方式，也是在开源社区中赢得声誉的最佳方式。
就三星来说，开源项目办公室有其自身的工程团队，为了满足公司的研发部门和产品团队的开源开发需求而设。项目办公室也会帮助三星内部的代码贡献到各式各样的开源项目中，而且已经帮助三星将自身产品相关的驱动合并到上游代码中了，产品团队拥有自己的开发人员，并且他们为开源项目做出贡献，但由于他们与产品开发紧密相关，所以他们的自由度较低。所以当开源项目办公室收到诸如“我们需要在内核中实现某个功能”之类的需求之后，就会让工程团队去实现相应的功能，并提交到Linux内核上游。
 “基于这些开源组件，我们在提交到上游代码的专业，让我们更加的有价值，而且这样做的最直接的结果就是三星产品和服务中使用到的内核代码的维护减少到了最低。” – Ibrahim Haddad，三星美国研究院研发副总裁兼开源小组负责人
 但是大多数的开源项目办公室和三星的情况是不一样的，他们大多不会设立专门的工程团队来贡献代码，而是更加聚焦于政策和流程上的内容。这样的话，就要安排跨部门的工程师去合理的分配时间去关注开源组件的任何变更，以推进紧跟上游的代码。
其实工程团队的具体架构是无关要紧的，目标是为了最大限度的减少开源组件的技术负债。如果开发团队在自己的本地进行了开发，而没有推进到上游仓库中，那么产品团队将会陷入维护分支的巨大代码库中，而且这个分支会和上游渐行渐远，这样的话，他们会消耗掉大量的时间来打理这个分支的内容，会很难有精力来推进产品真正需要的部分。
这里需要特别提醒的一点就是，也是通常情况下有违直觉的，那就是一位深入参与到上游开源项目的开发者，是很难做到和公司所在的产品团队去进行一些所谓的上游工作、相应的责任（作为提交者和维护者而言）和产品的平衡的，几乎不可能有时间来处理运营相关的事情的。
每个开源项目办公室都会根据其业务需求进行独一无二的架构设计。例如，Facebook 在开源项目办公室内有一个专属的工具团队，负责开发内部工具以用来帮助其开源组合的管理工作。这个开源组合包括 Facebook 共享的项目，项目主要托管在GitHub上，除此之外还包括其做出贡献的其他外部项目，如Linux Kernel。(请参考案例分享之Facebook 的开源历程。)
间接左右 开源项目办公室的影响力，可不止于组织开发者去为开源项目贡献代码，在很多地方都可以发挥力量，从公共关系、市场营销，到法律支持、开发者培训等等，开源项目办公室可以以多种方式来实现。这里仅列出四中以非代码贡献的方式来间接推动开发：
 外部的技术讨论 通过参与到技术讨论中是在各式各样的社区中增加影响力的其中一个主要方式，贵司的开源开发人员会通过积极参与邮件列表和IRC聊天来参与讨论，并可以随时了解最新的项目更新。而在有正式管理结构的大型项目中，也可以通过参加技术指导委员会做出贡献。
 内部技术讨论 在内部，开源开发人员可以参与政策和架构讨论，以确保组织的决策与特定项目社区的方向方向相匹配。例如，开源开发人员应该参与到关于对依赖开源代码的产品的长期规划的所有战略讨论中。
 合规性支持 开源项目办公室经理还可以提供帮助来解决常规性问题，并用其收到的开源常规性的问询来支持合规团队。
 缺陷修复 另外，也可以通过保持稳定的代码参与到开源项目中，测试软件并提交、修复缺陷、并提交到上游，这样可以提高代码对所有项目用户（包括贵公司）的整体价值。
  改进的常见领域 改进开源项目中开发者的生产力和效率，开源办公室能够努力的地方有这么三块：文化、流程和工具。其中在每个具体的领域又有相应的细则需要来处理，从而满足不同的开源模式。
开源团队在企业环境中所面临的特殊挑战 文化 文化上的挑战是大家不得不面对的一个事实，它的根源在于传统软件开发实践和开源开发的需求之间巨大的落差，落差可以通过雇佣开源的专家，或者是找那些熟悉开源开发模式的人为贵司进行培训来进行弥补。
 “我们的目标是为开源工程师提供足够的时间来履行对上游的责任，以让他们能够成长，进而让三星拥有充足的开源领导力。” – Ibrahim Haddad，三星美国研究院研发副总裁兼开源小组负责人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之八——公司如何正确的使用开源代码</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/using-open-source/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 22:08:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/using-open-source/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
高效而正确的使用开源代码 作为开源项目办公室其中最重要的责任就是确保贵司是合法合规的集成开源代码的，无论这些代码是商业专有的，还是第三方整合的。
作为开源项目办公室的负责人，你需要为开发者们创立相应的向导和指南，告诉他们该如何使用开源代码，更要非常细节的跟踪开源代码来自哪里、使用的何种许可证书、最终用到了哪里？等等。
本指南会提供使用、发布、分发开源代码的合规性程序的基本要素。
为什么要跟踪和审核代码? 简单点讲，如果贵司没有去告诉开发者们如何及在哪里使用开源代码的话，那么贵司可能面临开源许可证是否遵守合规的问题 —— 无论是从法律的开销上来看，还是所耗费的时间，都是非常昂贵的代价。另外，无视开源的法律义务，也会让贵司在开源社区的声誉大大的折扣。
那么作为开源项目办公室，就是帮助公司集中的制定围绕开源合规、分发、软件发布来相应的规则和决策，并追踪代码的来源和使用，以及确保公司不会违背相应的合规义务。
理想的情况下，贵司的开源项目拥有一套在法律顾问的帮助下开发的完整的合规程序，在本指南中，会涵盖到公司合规程序中重要的方面：使用、发布和分发开源代码的规则和流程。
 “一个精心设计的开源合规流程应同时确保遵守开源许可证条款，并帮助企业保护自己的知识产权，以及第三方供应商免受意外披露和/或其他后果的影响。” – Ibrahim Haddad，三星美国研究院研发副总裁兼开源小组负责人
 企业可以通过维护开源合规项目获得如下益处：
 获得技术优势。 因为合规的软件组合更易于服务、测试、升级和维护。 确定开源代码的关键部分 帮助贵司跨多个产品和部门，使用了那些代码，对于开源战略很有益处。 充分说明使用开源组件的代价和风险 当代码经过多轮审查时，这是显而易见的事情。 获得社区的信任。 当遇到有人质疑合规性的问题时，因为贵司已经做好了准备，根本不怕这些。 为适合收购、销售或者新产品或服务的发布做好准备 这种情况不是太常见，但不是不会发生，一旦发生，那么在完成此类交易之前，合规性保证是强制性的。 在供应链当中赢得信任。 可以提高整个软件供应链的合规性，包括提升原始设备制造商（OEMs）和下游供应商的合规性。  合规性角色和相应的责任 在开源项目办公室内部，需要创建一个专门的开源合规团队，他们的任务就是来确保开源的合规。
该核心团队，业界通常称之为审计团队，或者是开源审核委员会(OSRB)，由来自工程团队和产品团队的代表，一名或多名法律顾问以及合规人员组成（合规人员通常是开源项目经理）。
各个部门中的其他人员也为开源合规工作提供源源不断的基础：文件、供应链、企业开发、IT、本地化和监督整个开源战略的开源执行委员会（OSEC）。但与核心团队不同，这些扩展团队的成员只是根据从开源审查委员会（OSRB）收到的任务，在兼职的基础上开展工作。
开源审核委员会负责创里开源合规的战略以及一系列的流程，这些流程决定该公司日常如何实现这些规则。战略确立了必须采取的措施来保证合规性，并为员工如何与开源软件进行互动提供了一套主要原则。它包括了开源的审批、获取与使用的正式流程，以及发布开源软件或经开源许可证授权的软件。
使用开源代码的简易规则 规则的执行在任何的合规性项目中都是基础组件。这组规则的集合是包含在贵司的开源战略文档中的（你一定撰写了开源战略文档，对不对？如果没有的话，先放下合规性这事，赶紧去写。），而且谨记要把这些能够让每个人都可以看到。
规则的执行是为了确保任何的软件（专有的、第三方的、或者是开源的）在整合到最终的产品之前能够被进行审计、审核以及批准。当然还有，能够确保在产品交付客户之前，贵司已经制定了一个计划来履行因使用各种软件组件所产生的许可证义务。
其实没有必要制作一份冗长而复杂的文档，一份好的开源使用规则包含下面六条就足够了：
 在将任何的开源代码整合到产品中之前，工程师必须获得开源审查委员会（OSRB）的许可。 从第三方接收的软件必须经过审核，以识别其包含的所有开源代码，这样可以确保在产品发货之前许可证的义务得以履行。 所有软件都必须经过审计和审核，包括所有的专有软件组件。 产品必须在交付到客户之前履行开源许可证义务。 即使是开源组件是同样的，要整合到不同的产品当中，还是要经过不同的批准的流程的。 任何变更的组件都必须经过审批流程。  代码审核流程5步走 一旦有了上述的规则之后，接下来就该规划和建立一些流程，从而让这些规则能够顺利的执行下去。那么开源项目办公室的工作就是让开源者们顺利的使用开源，并能够为开源项目做出应有的贡献。
 “如果贵司的审核流程过于繁琐，那么就会妨碍团队的创新，或者是给开发者找到不遵循流程的借口。” – Ibrahim Haddad，三星美国研究院研发副总裁兼开源小组负责人
 流程始于有需求的软件包的源代码，然后是识别并解决任何可能发现的问题，接着是相应的法律、架构审核，最后是就相关的使用许可做出决定。
下图向各位看官展示了合规流程简单的视图，在现实中，这些过程不会这么死板，而是需要不断的迭代完善。请记住，这些阶段仅适用于说明目的，可能需要根据公司自身需求和开源项目配置进行相应的修改。
接下来，就让我们深入到整个过程的每个阶段。
第一阶段: 源代码扫描 在源代码扫描阶段，即所有的代码都要被专业的软件扫描工具进行完全的扫描。（所谓专业的扫描工具，除了一些开源替代品之外，还有许多商业供应商提供这种工具）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之七 ———— 如何正确的招聘开源人才</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/recruiting-developers/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 22:52:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/recruiting-developers/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
招募开源开发者 拥有丰富经验的开源开发者是稀有人才。要吸引顶级的人才，作为公司需要花些心思和技巧的，而不是常见的在流行的人力网站上或者普通的招聘就草草了事的，因为你那样做可能找不到。
贵司的开源项目可以成为最有效的招聘利器！
本指南涵盖了作为一家公司该如何通过创建开源文化、为开源做贡献、以及创建开源项目来招募开发者，以及内部培养。
为什么需要招募策略 关于开发者短缺的情形日益严峻，并非空穴来风。据著名开源基金会 Cloud Foundry 最近所做的调查，仅美国就有25万个软件开发人员的职位空缺，此外还有50万个要求科技含量较高技能的职位空缺。同时预计未来十年内开发人员职位空缺数量将达到100万。
熟练的开发人员并不短缺，可以满足全球需求： 非常同意 18% 有点同意 18%
熟练的开发人员已经或即将出现短缺： 非常同意 34% 有点同意 30%
我的公司在聘请我们所需的熟练开发人员方面没有困难： 非常同意 20% 有点同意 23%
我的公司很难聘请具备所需技能的开发人员： 非常同意 27% 有点同意 30%
所谓的开源开发者，其实也就是在开源的经验方面颇丰，但是他们仍然是属于这个大的群体 —— 软件开发者。他们之所以非常的抢手，因为他们往往是分布在全球各地远程工作，这属于开源社区的本质特性之一，而这也就意味着贵司正在与全球各地的公司竞争同一批人才。
果不其然，结果就是开源开发人员的薪酬稳步攀升，因为公司间为吸引并留住人才而激烈地竞争。根据最近的一份报告显示，目前开发人员的平均薪酬为104,425美元。这份报告还指出，考虑到美国仅有八分之一的高中（13.2％）开设AP计算机科学课程，因此开发人员短缺状况在短期内不太可能得到缓解。
熟练的开源开发人员可以要求薪酬溢价。2017年度开源职业报告的调查显示，89％的招聘经理表示很难找到具备良好的开源技能与专业知识的人才。该报告还发现，60％的招聘经理在寻求聘用开源人才，同时还有一半的招聘经理在寻找拥有资格证书的候选人。
这意味着在可预见的未来，开源开发人员的薪酬可能会继续因竞争需求的驱动而不断攀升。
 “对于工程师有一个常见的误区就是以为他们是不食人间烟火的，他们只关心最新最酷的技术，注重自身学习和成长。好吧，其实这都被他们混乱不堪的外表所蒙骗了，至少金钱激励来说和上述这些是同等重要位置的。 那么我告诉你的就是：如果您想吸纳人才，您还是需要建立不次于其它公司的经济待遇。如果你给不了人们丰厚的薪酬， 他们将不会想要去贵司上班的。” – Camille Fournier,Two Sigma常务董事兼平台工程负责人， 《The Manager’s Path: A Guide for Tech Leaders Navigating Growth and Change》一书作者, 开源领导者峰会倡导者
 所以，招募开发者策略的第一步是将金钱激励考虑妥当了，因为只有搞定了它才能接着往下走。这是贵司开源项目的敲门砖。其可以帮助贵司招募到各种技能层次水平的开源开发人员。
足够的人才储备对于满足贵司的开源目标是相当的重要一环，其中包括是否有足够的能力为贵司所依赖的开源项目上游做贡献、以及贵司自己开源的技术和社区的增长。这就是需要一个战略、一整套的流程，以及可实现的目标。
开源作为招募工具 在我们深入介绍招聘战略之前，先来讨论一下为何说参与开源才是有效的招募工具，当然不仅仅只招募到了就完事了，留住这些顶级的人才也是一件非常有挑战的事（我们会在下一个章节详谈）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之六 ———— 开源管理工具集介绍和使用 </title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/tools-for-managing-open-source-programs/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 22:18:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/tools-for-managing-open-source-programs/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
用于管理开源项目的工具集 采用开源的战略之路，开始于小心翼翼的规划、精心的组织、以及成立开源项目办公室，从而希望能够指导和管理开源项目的创建、分发以及使用。但是要知道，这仅仅是万里长征的第一步。欲使开源项目办公室按照预定的顺利运行，我们还需要有效的利用一些工具。这些工具在整个开源当中都起着重要的作用，它们被用来跟踪各个部门的目标、各项指标，包括工程、法律、以及行政管理、公关、市场营销等等部门，同时给予员工所有它们需要收集的资源，并提供业绩表现的记录，以及管理公司内部日常使用的开源。
本指南提供了如何管理开源项目工具的详细介绍和场景使用，其中包括用于跟踪和管理开源项目这样最为重要工具的信息。本指南中的所提及的大多数工具来自于Linux基金会所创建，且是开源的，当然也收录了其它相关的优秀的厂商或社区的工具，它们多数是免费而容易获得的。另外，还有一些工具提供了整合式的工具，通过一个集中的仪表操作多项工具。
开源项目管理为何需要特别的工具 当开源项目办公室开始启动并运行时，那么也就是开始收集好用的软件工具，从而让开发团队来管理、跟踪、指引、和改进他们的开源项目、贡献以及发布。
这些工具之所以重要，是因为使用开源来为业务战略所需要，它有自身的方法论和流程，而这是区别于使用商业软件的特别的地方。开源的工具可以让公司完成许多令人惊奇的任务：
 为协作和代码构建提供工作台 管理项目的健康度 自动化关键且重复的任务，如代码审核、跟踪和许可证合规检查 生成一些数据，以说明开源项目办公室和开源战略的ROI是合理的 监控项目的质量，若有突发状况，能及时的响应应对  在你开启自己的开源之路时，拥有正确的工具将会为贵司的开发者和其它员工带来益处，成功的几率也更高，当然它也是整体公司开源项目成功协作和沟通的基石。
 “如果贵司已经拥有超过100个代码仓库，或者是已经有超过100位开源开发者需要管理，那么你再也不能采用电子表格来将就。但是，现实的情况是，依然有很多人就是这么将就的【捂脸】，不过，这样做的弊端是很让人抓狂的，而且往往卖力不讨好。那么这个时候就体现出工具的优势了，因为它可以让你如虎添翼！” – Jeff McAffer, 微软开源项目办公室总监
“总而言之，你需要工具来自动化你的一切，否则就得浪费大量时间手动完成工作。” - Chris Aniszczyk –云原生计算基金会首席运营官、前Twitter开源项目负责人
 如何选择和规划工具 关于那些开源工具是需要的，在早期的讨论阶段，往往取决于公司所依赖的业务、产品、服务以及是如何服务于自己的用户和雇主。正如开源项目办公室所开发的规划流程和战略蓝图，工具的选择是可以和企业的目标、流程、基础设施集成在一起的。
归根到底，想知道将需要使用哪些工具，唯一的方法就是，去了解想要对开源代码进行何种操作。
以下列出的是管理开源项目办公室所需工具选择的基本步骤：
 获得开发者和社区成员的口味和选择偏好。为了实现这点，需要与开发者和社区成员进行深度的讨论，开发者和社区成员们会描述什么样的工具是他们所喜爱和适合的。要认真的对待他们的建议和需求，并学会倾听这些能够让你实现目标的人们的声音。他们一般都有使用顺手的工具和习惯，所以直接从中吸取经验是最有益的。 根据关键业务的应用，去了解依赖和集成的相关软件。这也就意味着，要去了解并通晓贵司业务所依赖的开源软件，以让贵司的开发者可以紧跟项目，在安全和软件的更新跟进方面保持优势。 去了解现成的工具，然后去决定哪些工具可以直接使用，或者根据需要进行构建。不要从头开发每一个工具。去了解贵司所参与的开源社区已经在使用的工具，并就这些工具获得进一步的建议和反馈，到线上的开发社区中寻求那些工具好用，并请求他们的建议和推荐。到一些开源的研讨会上询问人们，在相关的会议上和开发人员进行沟通，要向那些已经淌过河的前辈的学习。  这些工具一旦被选定，在落地使用之前，还需要一些额外的准备：
 创建内部的基础设施用来支撑、管理和使用这些工具。在贵司新建立的开源项目办公室中，指定一名工程师来维护和构建这些基础设施，然后创建内部的在线门户，用来组织任务并分发这些工具。在此分发工具的门户中，关于权限和认证部分可以根据实际情况而定，可以选择开放给所有的开发人员，也可以根据特定的人员职责来划分。 为使用这些工具的员工提供相应的培训计划。仅仅让他们拿到工具是远远不够的，要确保开发者知道如何使用这些工具并且具备掌控的能力。至于培训的形式，可以灵活的进行选择，可以是在线培训、也可以是专门的教室，甚至是小型的午餐小组都是可以的，重要的是让使用工具的这些人们懂得如何使用。询问开发者们那种学习方式更加适合他们，并让他们自己做出选择。 确保这些工具在贵司中是集中呈现的。要使得开发者们能够轻松的找到并使用它们，最好的办法是整合到公司原来的开发者门户当中，另外，这也有助于日后运营当中组织和分发重要的工具。  请牢记上述的建议，它会帮助你选择工具，也会影响到你的决定。（有些工具是可能有学习曲线的，记得要提供相应的培训。）
利用现成的工具 在你想好了团队需要那些方能满足贵司的开源目标之后，也了解了自身所依赖和基础设施的局限，那么接下来要做的事情就是探索和学习现有的工具，那些已经生产就绪而且随时可用的工具。由于大多数开源工具是根据自身需求所开发的，所以这些工具未必拿来之后就立即满足了贵司所有的需求，如果不满足的话，也没有关系，贵司有的是开发者，看需要那些功能直接和他们沟通、贡献就好了。
颇具意味深长的是，很多公司的开源项目办公室并不经常利用其它公司所开发的工具，甚至也不会去和其它公司协作来开发工具，尽管这些公司很不情愿的去重复制造轮子，但包括 Facebook 和微软在内的许多企业已经拥有现有的工具套件，这些工具套件在真正成为一个协作议题之前就已经实现。由于他们已经拥有了自己的工具集并进行了投资，他们似乎并没有很大意愿采用其他公司的工具。
话说回来，对于贵司来说，这不就是开源所带来的最大优势吗？直接使用他们已经开发好的工具，有不满足的地方，开发即可。而不用像早期的那些建立开源项目办公室的公司，因为没有可用的工具而需要进行大量的开发。
对于刚刚建立开源项目办公室的公司来说，明智地去利用他人成功的经验和失败的教训不是更好吗。他们可以利用近年来由这些伟大的先行者公司所开发的成熟的工具来打造属于自己的开源管理工具箱。Linux基金会的开源行业组织，TODO Group，从成立伊始就一直致力于搞一个“开源项目办公室工具箱”的入门套件，其可以为新进入开源的公司能够通过一套紧密结合的预先组装工具来开展开源相关工作。目前来说该工具箱还有大量的工作要做，但是希望随着时间的增长，Linux基金会可以提供这样一个愿景：“让新加入开源的公司可以通过这样一套百宝箱，可以轻松部署和配置它们所需要的工具”。目前参与这个工具箱开发的公司有：Adobe、Capital One、Comcast、Facebook、谷歌、eBay、IBM、微软、三星以及Twitter。
创建一个仪表盘 除了配备完适当的工具之外，贵司还应有一个集中的仪表盘来展示实时的监控和跟踪有关开源项目的进展情况。绝大多数公司在这之前就有相应的应用，那么能够将开源的这些工具集成起来也是最好不过了。没有的话也没有关系，创建或采用一个新的！
 “对于整体的仪表盘来说，实现它的方式实在是太多了，而对于公司如何展现开发者相关信息这是真正的艺术。有些同仁们会打造出非常酷炫的显示效果，其实没什么必要，重要的是中心位置上能展现关键的内容，最好是和现有的仪表程序能够和谐共存，这个唯一存在的价值就是让人们能够一目了然的了解开源项目的健康度、各项指标等。” – Chris Aniszczyk, 云原生计算基金会首席运营官
 工具集的基本要素 有关管理开源项目和项目的报表的工具越来越多了起来，而且这个趋势非常的明显。如果贵司是开源的刚刚入行者，那么一些基本的工具对于聚焦初步的研究是很有益处的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之五 —— 公司如何以利益最大化的姿态参与开源社区</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/participating-in-open-source/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 23:04:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/participating-in-open-source/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
参与到开源社区 开源已经是构建软件的事实上的方式，这不仅体现在 IT 技术本身，而且跨多个行业。那么企业一旦使用开源代码来构建他们自身的商业产品和服务，那么就应该考虑参与到项目中去，而且要提高到战略的高度。
那么问题来了，如果没有正确的理解项目、社区，以及开源项目是如何运转的，就开始参与开源，就可能会带来不好的影响，不仅是贵公司，甚至也会波及到社区。就开源而言，一家公司若是没有将之列为战略上的考虑，就冒然的去进军开源，可能会犯错，进而影响公司在开源社区的声誉，甚至会招来法律上的风险。
本指南涵盖了作为一个组织去贡献开源，以及如何成为一个好的企业员工。并且会说明一些其它开源相关知识，如开源项目的组织结构、如何做贡献、为什么说内部的开发者参与开源是有益的、以及为什么说开源的参与和管理提高到战略高度是非常重要的事情。
为什么要贡献开源？ 如今已经几乎不可能找到没有从开源软件受益的公司或组织了。有些公司如Intel、IBM、三星等，均是设立了专门的开源项目部门去专门贡献开源社区的，而还有的公司之所以成为了开源的用户，完全是因为他们的系统管理员或开发者在工作中出乎意料的引进的。
很多公司都在商业上依赖开源软件，而且还获得了很大的成功，所以他们也懂得和明白为开源软件项目做贡献。我们来看一组数据，从2005年，截止到现在，单单Linux内核一个项目，就有来自1300个不同的企业的13500位开发者参与了贡献。
 “对于很多大型项目来说，红帽知道我们大多数的贡献者均是来自实际使用开源项目的其它公司的人们，如Ceph、Gluster等。红帽有自己的客户，而且这些客户也经常会贡献项目，因为他们在使用这些项目。红帽认为无论是个人参与还是公司参与，都是值得诉说的成功。” Stormy Peters – Red Hat开源社区领导者高级经理
 或许有一部分的企业的贡献仅仅是为了回馈社区，但是仍然有很大一部分企业有更为充足的理由去贡献开源项目的，因为内部使用了相应的项目贡献会获益更多。这里列出几个贡献上游的益处：
 吸引人才： 当贵司依赖开源软件，那么寻找人才最好的地方莫过于熟悉项目内部本身，而且还是项目社区成员。通过在社区的公开的工作，贵司可以吸引到一些既是做自己喜欢的工作，还能获得一定报酬的人。尤其重要的一点，贵司现有的项目参与的员工，每天都会和他们在一起打交道，自然是非常熟悉的，找到他们也很容易。（更多详情，请参考招聘开发人员指南系列） 降低维护成本： 如果一个企业开始在本地的分支做缺陷修复、增加新的功能，然而却没有将这些代码提交到上游的开源项目中，那么很快维护本地的分支，将成为该公司的一个成本噩梦。将上游作为优先的提交缺陷修复和增加新功能是最为明智的做法，因为这样的维护成本最低。 项目影响力： 在一个开源的项目中，新的特性或功能来自社区的贡献，那么这些贡献就会影响到项目的走向，如果你认为为项目所贡献的新功能对于贵司非常的重要，那么你应该去安排积极的贡献者对这些功能进行开发和实现。通过贵司的贡献，自然而然就可以影响到项目的走向（只要你的变更符合项目本身的目标）。  当然，参与社区是需要适当的方式方法的，若是方式不当的话，那么就可能出现不可预料的问题，即使真正的做了贡献。每个开源项目在具体的规范、期望和流程上都有一些细微的差别，所以贵司在参与一个项目之前，首先要做的就是去了解这些项目。这点可以有多种方式来完成，如先安排员工加入社区并花时间和精力去实地的考察，又或者是直接在该社区招聘已经有了贡献记录的参与者，进而了解项目本身。
开源项目是如何被管理的？ 如果你是第一次接触开源项目的话，可能看起来它们混乱不堪。对于开源完全不了解的人来说，一群来自世界各地的&amp;rdquo;乌合之众&amp;rdquo;，将那些不知道是什么的代码“扔”在一起，竟然能够开发出让数百万人使用的稳定产品。但是，当他进入到开源的世界，了解了一阵子之后，会发现，开源软件的开发和维护工作也是有理可循的。其实几乎每个开源项目都有良好的组织架构，而且优秀的项目往往会在其项目主页或文档中清晰的将组织架构和社区治理方式描述出来。（GitHub 的开源指南有针对贡献者提供的良好的项目分析)。
虽然说各个项目的治理模式有着千差万别，但是综述起来，它们还是有一些共同点的：
 领导者： 一个项目，必须要有人承担起决策的事情，如特性、发布、以及日常活动。最为极端的情况，某些开源项目就仅仅是一个人，比如 Linus Torvalds，作为内核的创始人，对于Linux Kernel相关的任何事务都拥有最终话语权。然而在另外的一些项目中，可能有一个或多个委员会负责项目的各个方面，如 Node.js 项目采用的是核心技术委员会机制（the Core Technical Committee）。 维护者： 大多数开源项目的领导者（上一条）会将一些决策委托给负责维护项目特定部分的开发者，而在大型项目中，这些维护人员还可能将其中部分工作委托给其他负责人员。例如，Linus Torvalds将 Linux Kernel 文件系统的相关决策权就委托给 Jonathan Corbet。 提交者： 有一些开源项目还会设置一组可以直接提交代码到主干的人，他们已经证明了自己可以胜任工作并且靠谱，而且往往并不是先去提交给维护者去进行审核。当然，作为提交者，仍然对于代码没有最终的决定权，维护者或项目的领导者如果发现了什么，还是可以将提交的内容打回去的。 贡献者： 有很多人为开源项目贡献代码、文档、以及其它事项，这些贡献通常都需要更为有经验的提交者或维护者进行审核之后方能合并的。这也就意味着贡献者的决定权范围更小一些。 使用者： 其实从某种程度上讲，开源项目的实际使用者才是对项目的成长和开发是最为重要的，这些使用者或者称用户的人们，为项目提供了终极目标，并且帮助项目持续的进化，他们作为社区成员最具价值的部分莫过于针对功能提供反馈、报告缺陷、并建议些什么。  社区对于开源项目来说，犹如古人说的：“水能载舟亦能覆舟”，社区对于开源项目的成功至关重要，但是若是做的不好的话，它同样可以让一个项目置于死地。所以，要努力的去建设一个强大的、充满活力的且多样化的开源社区，这是项目的成功充分必要条件。以上列出的这些角色也是属于社区的一个部分而已，这里未列出的其它重要角色还有文档、营销人员、技术支持等等。
贡献是怎么进行的 贡献的流程要视具体的项目而定，可谓是五花八门，缤纷世界。这里仅列举其中一些较为典型的例子：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之四 ———— 度量开源项目的成功要素 </title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/measuring_open_source_program/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 22:53:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/measuring_open_source_program/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
引子 开放源代码办公室经理必须为自己所付出的努力进行投资回报率的计算。本篇指南旨在概述企业经理们评估他们开源项目、办公室、以及贡献的常见做法。
学习如何来衡量各项指标，如何定义开源项目的成功，以及如何充分利用各种信息来改进开源项目办公室的目标，说明有效性、并获得更多的支持。
如何定义成功 明智的公司对于参与开源开发的价值是有深刻理解的，当然基于此，还会设定关于如何利用和参与开源的目标。但是，天下没有”包治百病的良药”，对于开源项目来说每个项目还有一些细微的差别。设置目标、跟踪各种指标，这些都会随着你投入开源的程度不同而不同：如雇佣的开发人员、通过开放的创新带来新的想法和技术，进而达到快速上市、低成本的开发、或是其它原因。
对于贵司独一无二的战略来说，设置目标是首要的事情，而且要谨记：去寻求高管团队的认同，以确保开源战略与整体业务战略保持一致。也就是说，无论其行业、产品或业务战略有何不同，开源项目负责人都有一些标准化的方法来评估项目的成功。它们通常有：
 开发者在外部开源项目中的参与度和影响力 贵司在开源社区的声誉 贵司在雇佣开发者和留住人才方面的能力评估 贵司自个的开源项目健康度，重大业务相关项目的开发者参与度 管理开源许可证合规性的成效如何  为何要设置目标 在开始正式的开源项目跟踪之前，或者说在更为深入的探讨之前，让我们花上短暂的几分钟时间来讨论下如何设置一个可实现的目标，而且要时刻的对它进行评估。
没有人愿意运作一个失败的开源项目，所以要时刻关注它的发展状态，以便于进行及时的调整。所以首要的就是跟踪项目的进展，这样可以确保贵司所投资的开源项目（无论是内部还是外部）保持健康发展，如社区的回应、公司的形象、以及是否有助于满足开源项目的其它更为广泛的目标。经常性的、有规律的跟踪也有助于校准开源项目的基准，有异常情况可以及时获得警告，以便在项目偏离既定方向、违反法律合规要求的时候，甚至在必要的时候，可以优雅的关闭项目。
事无巨细（而且也是战略性的）的衡量同样可以在为高层的管理者做报告时，提供良好的素材，定期报告有助于确保项目与自身目标和整体业务战略保持一致，并能够帮助项目经理获得行政领导对项目的内部支持（特别是在项目达到甚至超过目标的时候！）
例如，Facebook的开源项目办公室会定期在内部公布其开源项目的月度状况，并向管理层发送执行报告。
 “作报告这件事对于提高知名度是个不错的方法。尽管说Facebook是对开源有着蛮重视的程度的（作为一家公司来讲），换个思路，即使这样，在公司的内部去推广项目，并展现出该有的价值，总归是件值得的事情。” – Christine Abernathy, Facebook 开源开发者布道师
 定期公开项目结果还有助于提高潜在的合作伙伴、用户和开发人员对于贵组织所开展的开源活动有一个充分的认识。
在开源社区中获取关于项目结果的评价——好的、坏的和难听的——可增强项目的透明度、问责制和可信性。
Facebook 和 Google 在开源项目展示有着非常良好的标杆效果。
如何设置目标 接下来，我们就为自己的开源项目设置一个远大的目标，除此之外，还要考虑下如何实现这个目标，而且要有具体的时间规划。首先，在开始的时候就建立绩效基准是百利而无一害的，使用恰当的工具来收集数据，而且要确保数据的来源是纯粹和干净的，当然格式上是你（以及你的上司）可以理解的。很多的公司都为他们的开源项目创建了各种指标的可视化展示，以便能够统一的追踪所有数据并提供项目快照，从而达到快速评估进程的目的。(更多内容可以参考《开源项目管理工具指南》。)
接下来，开源项目办公室的经理、相关者就要坐下来一起商量（以Facebook为例，这些相关的人包括工程领导、项目维护者等），然后一起决定在往后的3~6个月（小步快跑、实际见效）要做的事情。在这个周期结束后，就要回顾所完成的实际情况，并根据此完成情况来调整下一阶段的目标和策略。
 “我倾向于根据社区的痛点来寻找衡量指标，并尝试改良这些指标以提升社区的质量。” – Sarah Novotny, Kubernetes 社区经理，来自 Google
 除了绩效基准指标之外，在为项目设定目标时，还需要考虑以下几点：
 战略调整: 所设定的目标是否与核心业务战略、产品目标以及其他内部业务目标保持一致？ 控制级别: 项目经理是否可以直接控制结果？或是项目经理、工程人员、法律人员或其他职能人员共同控制？设定控制范围内可实现的目标。 项目的差异化: 不同的项目应该根据自己的实际情况而设定相应的目标，这要具体的取决于项目目的、社区组成、技术栈等等因素。举例来说，Facebook 一度意识到 JavaScript 的项目会经常性的频繁的创建分支，在多次的重复之后，事后获得的教训就是这些分支的指标毫无意义，对于衡量项目的健康度没有顶点帮助。 数量和质量: 并非所有目标都应与数字挂钩。改进项目流程的质量是非常重要的，甚至要远远比数量更为重要。因为有时候会发现，仅仅是达到了所规定的数字目标，并不就意味着项目质量没有问题。也有的时候，一个小的项目，数量上并没有什么让人惹眼的增长，但是因为有过硬的质量而充满光明的前途。   “你拥有半打数量的贡献者，以及一打不是维护者的活跃人士，但是拥有健康的讨论、PR也会得到及时的处理、重要的功能特性有着完整而清晰的表达。这本身就表示这是一个正在成长的健康的社区，但是，它可能并没有值得炫耀的star数量和fork的次数，但是那样又如何，这一切并不能阻止这是一个有着良好商机的优秀项目。所以我更加的倾向于考虑社区如何与其自身互动、如何发展和指导新的领导者、以及如何解决到现有的难题。” &amp;ndash; Sarah Novotny, Kubernetes 社区经理，来自 Google</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之三--一份让你彻底理解开源的读书列表</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/open_source_reading_list/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 22:50:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/open_source_reading_list/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
开源阅读列表 本阅读列表大名鼎鼎的 TODO Group 社区针对开源办公室相关人员所强烈推荐的图书列表。
英文原版：New Frontiers in Open Innovation, OUP Oxford, Henry William Chesbrough 著 (2014）
中文版：开放式创新:创新方法论之新语境,复旦大学出版社,亨利·切萨布鲁夫(Henry (作者), Chesbrough) (作者), 维姆·范哈弗贝克(Wim (作者), Vanhaverbeke) (作者), 乔·韦斯特(Joel (作者), West)等 ,第1版 (2016年6月1日)
关于企业界开放式创新的研究课题新的发现和思考。
开放式创新是一种新出现的管理范式，强调在创新过程中，运用超越企业边界的内外部知识来引入新事物。在理解和从事开放式创新过程中，我们会面对各种各样的困惑，如公司怎样才能走出传统的知识封锁，超越其组织管理的边界？企业怎样才能敞开吸收来自外部的知识？企业怎样才能向外部提供对方需要的知识？
英文版：The Open Organization: Igniting Passion and Performance, Harvard Business Review 出版社, Jim Whitehurst 著 (2015)
中文版：开放式组织,机械工业出版社; 第1版 (2016年9月8日),Jim Whitehurst (作者), 王洋 (译者)
在《开放式组织》中，开放源代码的巨人——红帽公司的总裁和CEO &amp;ndash; 吉姆·怀特赫斯特根据他在开源领域的亲身经历，绘出了一份领导力的蓝图。通过真实记录他从传统经理人转变为 “首席问题解决者”的过程，吉姆清晰地展示了如何让员工、合作伙伴和客户热情高涨地参与到社区当中，如何借此点燃大家的热情、鼓励创新，从而在真正的开放、合作和共同使命的基础上，将现代企业带向成功。 《开放式组织》写给大公司、小公司、成熟型公司、艰难成长的创业型公司的领导者和期待成为领导者的人们，展示如何打造一个新型的开放式组织模式，获得当今企业必须具备的速度和灵活性。
以下内容是著名社区opensource.com根据 开放式组织 专门写的几个系列，以小书的形式发布，目前有5本，可以自由浏览。汇总地址：开放式组织小书系列，以下分别介绍：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之二 -- 开始创建开源项目</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/starting_open_source_project/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 09:07:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/starting_open_source_project/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
创建一个开源项目 一旦企业已经参与到开源社区足够长，而且也建立了一定的声誉，那么这个时候就有了创建自己的开源项目的资格了。处于此阶段的企业由于参与了开源，也已经意识到从开放的协作中可以获得的益处。那么就会考虑将专有的项目开源出来，社区也许也会用得着。另外一个常见做法是从头开始创建新的开源项目，并从一开始就受益于外部开发人员之间的协作。
本文旨在帮助那些已经熟悉开源的企业，他们希望学习和了解更多信息，用以启动他们自己的开源项目。全文会带着读者你完成整个开源的过程：从觉得开源什么、到预算和法律的考量，等等非常细致的各个方面。读者你可能觉得创建开源项目相对比较陌生，但是要知道，Google、IBM、FaceBook、Twitter、微软等公司已经开源了很多项目了，他们早已经为我们开辟好了开源这条道路。按照本文所提供的建议和提示做，你一定不会走偏。
为什么要创建开源项目？ 读者你所在的公司有一万个理由去开启一个开源项目。或许是想加速创新、又或者是加快上市速度、亦或是收集新的创意、还是为了增强互操作性或事实上的标准而希望雇佣有天分的开发者、以及收集多种多样的观点、再就是希望能够生产出更好的代码和更棒的产品，等等。总而言之，开源好处多多。
以上种种好处，都是建立在贵司使用和贡献开源项目所应得的，但是一个更富战略意义的开源应该去创建和建立自己的开源项目。
无论是从头创建的项目还是已有的项目，将其开源，是希望能够在社区找到付出与接纳的感觉，这样不仅可以进一步建立公司在开源社区的声誉，而且可以让公司在吸引人才方面更具吸引力，当然还有能够在所贡献的项目中突显自身的影响力。能够让自身的代码开放，供大家公开讨论是非常不错的起点，也可以带来更多的益处，因为这是吸引合作伙伴、供应商、以及用户等公司外部的生态的途径。
通过将公司的代码和开发实践开放，从而让外部的人们来使用和贡献，那么公司就是真正意义上的拥抱开放式创新，利用开源来将自己的业务最大化。基于开源许可证之下发布代码，允许任何人来贡献、审视、改进现有项目，这种开放式的协作开发方法是目前构建软件默认的方式，也是经过实际验证的技术创新动力。
其实，无论你身处哪个行业，金融服务、医疗保健、物流运输、零售、航空和客运、道路和桥梁等等不一而足，都面临同样的问题，这些企业当然希望能够通过提供应用和技术来为他们的客户提供核心价值，但是事实上，他们在构建自己的服务的时候，会依赖大量的代码和软件，而这些非业务的代码和软件对于这些组织来说并没有任何的竞争力，即体现出一定的差异来。那么将这些所依赖的，又不是核心业务的代码开放出来，可以为这些项目的继续增长以及创新提供进一步的机会和可能性。
 &amp;ldquo;无论公司雇佣了多少聪明的员工，而总是还会有更加聪明的人没有招进来。不过我们发现了一种利用公司外部聪明的人的做法，那就是参与到开源去，我们先分享我们的代码，然后会发现收获的更多，那些外部的聪明提交的想法真是棒极了！&amp;rdquo; &amp;ndash; Jared Smith, Capital One 开源社区经理
 企业之所以选择开源，是当他们想往前积极的推进项目的时候，公司人手紧张，希望通过开源，能够让工作进度加快，并希望和其他人协作来完成软件的实现，在降低了成本的同事，还改进了他们的产品。可谓一举多得。
开源项目提供的自由的进行协作&amp;ndash;甚至是同一行业内相互竞争的友商——也因为有跟多的人参与可以加速项目的开发。通过紧密的合作，开发者们可以公开的分享，收获大量的反馈，并共同构建可扩展，高效和高质量的代码。
什么时候创建开源项目 贵司选择从头开始创建一个开源项目，还是将已有的项目开源，要根据自身的实际情况而定。不过无论哪种情况，贵司首先要在开源软件的使用和对现有开源项目的贡献有一定的实际成果，因为只有自己是开源软件的实际使用者和消费者，才能懂得如何利用外部的项目以及开发人员来构建自身的产品，而且已经参与了开源，不仅能够提升在开源社区的影响力，也能够对开源的文化有一定程度的了解。但是一旦在开源社区中站稳了脚跟，对其开发流程、沟通方式、文化习惯等了如执掌的时候，就应该“尽早”且“不间断”的启动一些自身的项目。
从哪里开始 或许你决定创建一个新的项目是因为你所遇到的技术问题是你自己短时间内无法解决的，又或者是你找不到一个想加入的项目能够满足你想要的，不管怎么样，从哪里开始，没有绝对的答案，总而言之，就是你需要一个解决问题的项目，然而又从现实中无法找到满意的，那么就去创建一个。
对于企业来说，考虑开源项目则会多一重考量，那就是回答——“为什么要开源？”，最好是准备好一大堆问题，对于你的公司来说什么是重要的？一定要重视起来这个问题，企业开源项目一定要有充足的理由去做。否则不如不做。
 &amp;ldquo;我以为对于企业来讲，考虑好希望新的开源项目能够实现什么目标是至关重要的，企业必须考虑项目对于社区的价值，外部开发者的意义，以及自身可以获得什么样的结果。然后，还必须去理解在社区需要做的所有的事情，以正确的方式去看待法律、治理、基础设施、创建社区等等，这些都是我经常和大家提到的，想要开源自己的项目，这些都非常的重要。&amp;rdquo; – John Mertic, Linux基金会项目管理总监
 项目启动，包括项目的编码部分，是不应该让企业成为该项目的权威的，更何况，开源本身就是希望有一大波来自全球的技术人员来帮助企业解决问题的。对于企业来讲，如果不是关键业务的代码，那么将之作为开源的备选是非常不错的选择。无论怎样，作为发起的企业，应该积极的进行使用和维护。这些代码一旦被其它企业所采用，形成商业上的依赖，那么就会有持续不断的反馈，如修复bug、打补丁、甚至是开发新的功能。
 &amp;ldquo;Facebook 开源出来的很多项目均是自己内部正在使用的项目，Facebook极力的推动正在生产中的代码开源，这也就意味着，正是由于Facebook的规模，说明了这些项目是经过了实际的考验的和验证的，Facebook贡献给社区的是专业级别的。还有另外一件重要的事情是，我们Facebook使用这些项目，所以不希望这些项目被遗弃或者不被支持，Facebook的工程师们太需要他们了。&amp;rdquo; – Christine Abernathy, Facebook 开源开发者布道师
 另外需要考虑的一个问题就是，贵司所开发的项目是否是独一无二的，亦或是其它公司因为遇到类似的问题已经开发了类似的项目。那么就要问问：此开源项目是否是贵司很重要的业务？贵司是否会作为公司的策略而进行支持和管理？是否有用户在寻求类似的问题解决方法？如果这些问题的答案都是肯定的话，那么就表明这个项目是非常有意义的。
还有，作为项目主管的你还要决定是否打算将项目捐赠给中立的、非营利性的组织，换句话说，你是否会将自己亲手打造的项目，从具有绝对控制权的位置上退下来。和以往的回答一样，我们给出的答案是这取决于你自己，以及你想要达到何种目的。
 &amp;ldquo;你之所以去开源一个项目，大约是意识到潜在项目中的内容对于贵司来说不是特别的重要，但是你又不乐意放弃控制权，期望还能控制它未来的走向。这些都没有关系的，相信你明白了当其他开发者参与到项目中时，随着项目的发展和壮大，你自己会做出明智的决定的。所以，简单的平衡一下利弊，就开源吧！&amp;rdquo; – John Mertic, Linux基金会项目管理总监
 规划项目 一旦你启动了自己的开源计划，那么接下来就要考虑很多细节性的内容，从而将此开源的计划变成现实的成果。那么现在就让我们考虑下如何按部就班的实现，首当其冲的就是决定发布或捐赠那些代码。
决定发布或捐赠那些代码 对于开源一个项目来说，你首要决定的就是从下面二者之间作出抉择：
 贵司自己来创建、发布、维护项目的方方面面 捐赠项目给现有的中立基金会来维护和管理  如果说是在考虑将贵司现成的项目开源，则需要考虑另外的一个问题：是将项目所有的代码都开源了呢？还是只开源部分内容？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux基金会企业开源指南系列之一——公司如何创建开源项目办公室</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/creating-an-open-source-program/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 23:46:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_enterprise_guide/creating-an-open-source-program/</guid>
      <description>特别声明 本文拥有创作共用授权之相同方式共享授权4.0版国际许可协议（Creative Commons Attribution ShareAlike 4.0 International License）授权许可。 开源之道独立精心翻译分享，欢迎同道中人商讨。
如何创建开源项目办公室 处于中心位置的开源项目办公室是在公司内部成立的一个指定的部门，用户开源的支持、培育、共享、诠释、以及增长，通过这样一个机构，企业可以明确地建立和执行开源战略，为其公司的决策层、开发人员、营销人员以及其他员工提供必要的工具，从而让开源帮助公司在运营中取得成功。
本文的目标是帮助读者理清楚为什么、以及如何在公司的内部去建立这样的一个部门，进而去管理开源的使用，更为重要的是会告诉读者如何去让公司的开发者去参与到外部的开源项目中去。开源办公室所涉及到的类别有：角色和职责、公司结构、开源管理项目的因素、如何选择和雇佣开源项目经理等等。
目录
 为什么要创建开源项目办公室 开源项目办公室的角色 举例：Google的开源项目办公室 建立开源办公室 项目结构 管理角色 建立政策和流程 写在最后 开源项目工作招聘清单举例 鸣谢  Why create an open source program office 当今的时代，开源软件已经是企业使用的主流形式，几乎囊括了所有的行业：零售、金融、汽车等等。然而，这些企业的执行领导和决策者们却并不了解开源本身。
这样就引来了一个大问题，开源软件的使用和管理采用传统的业务规划行不通，尽管企业在其它方面可能一直以来都运营的非常顺利和成功。开源创新有其自身独特的一套方法论，甚至和传统的企业流程还有点格格不入，其中最大的一个不同点就是开源的开发是协作和透明的，而传统的软件和企业则往往采用的是封闭的和专有的。对于很多企业来讲，采用开源的方法需要更改固有的做法，往往会遇到极大的困难和障碍。
解决以上问题就是设立开源项目办公室的最大优势。通过创建开源项目办公室，企业可以启用、精简、组织等方式来看待开源的利用，从而直接和企业的长期业务规划齐头并进。开源项目办公室旨在成为公司级别的开源运营和架构的核心，帮助将所有必需的组件集中到一起。
这其中包括代码的使用、分发、选型、审计以及其它的政策，乃至培训开发者、确保法律上的合规性、以及激励和构建社区的参与。开源项目办公室还要做公司内外部的所有和开源相关的布道和沟通。
 &amp;ldquo;每家公司都应该成立一个开源项目办公室，其要有一个合理而雄心勃勃的计划来影响软件生态系统的各个部门。如果企业要加大其影响力的话、清晰的传达开源的消息、最大限度的发挥项目的影响力、或者是提高其产品开发的效率，开源项目办公室无论在哪个方面，都可以很好的发挥相应的效用。John Mark Walker 开源创业者网络（OSEN）的创始人 &amp;ldquo;
 The role of the open source program office 归根结底，开源项目办公室是要体现出其价值的，其要在公司内部鼓励开源的使用、参与贡献、以及创造，从而让公司获得战略上的优势。
一个成功的开源项目办公室可以通过为开发者及其团队建立流程，从而为企业在使用开源方面获得巨大收益。它能够鼓励编码的标准、组织的实践、流程的建立、以及优良工具集的使用。同时，开源项目办公室可以帮助开发者避免或消除不必要的、呆板的流程，以帮助项目顺利的开发等等
开源项目办公室所负责的事情形形色色，多种多样，其中包括：
 清楚地传达公司内外的开源战略 是战略的负责人，并监督战略的执行（请参考创建企业开源战略的指南） 促进商业产品和服务中开源的有效使用 确保代码是以高质量、不间断经常的方式向开源社区发布的 与开发人员社区合作，并要监督公司有效地回馈社区 在公司内部培养开源文化 维护开源的许可证合规，要审核和监视  对于公司来说，每家遇到的情况可能不一样，那么开源项目办公室的角色也要根据业务、产品、目标等进行相应的调整。目前还没有一个适用于所有公司的开源项目办公室模板，即使是单个行业的所有公司也是不可能的。这就很大程度上在创建过程中会遇到一些挑战，但是你可以从其它公司所分享的经验中学习，将之糅合以适应贵公司的特定需求。
 &amp;ldquo;在企业应用开源，是没有一套万能钥匙的，我是没法告诉你‘我所说的就是灵丹妙药，包治百病’。&amp;rdquo; - Jeff McAffer, 微软开源项目办公室总监.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>