<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>观点 on 开源之道</title>
    <link>http://www.ocselected.org/tags/%E8%A7%82%E7%82%B9/</link>
    <description>Recent content in 观点 on 开源之道</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016, 适兕; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 20 May 2016 19:35:45 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ocselected.org/tags/%E8%A7%82%E7%82%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>精心布局的开源</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource/open_by_design/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2016 19:35:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource/open_by_design/</guid>
      <description>由开源和开放治理所带来的云计算的转变 原文链接：Open By Design，作者：Philip Estes和Doug Davis，写于2016年1月26日
介绍 如果说软件正在慢条斯理的将这个世界吃掉的话，那么我们可以毫不夸张的说开源软件正在吞噬世界。现在的开源可不像十几年前那样——几乎无人问津，现在则到处都在谈论开源（对于入门者来说，看看讲解 Linux 丰富的历史吧），据统计，无论是社区参与、代码提交行数，还是企业参与、乃至金钱的收入，都以惊人的速度上升。举个例子，在2015年8月份举办的北美 LinuxCon 会场，Linux 基金会介绍说，仅仅是旗下的子项目就有六千四百万行代码的提交，这并没有包括 Linux 本身！这些提交来自成百上千的独立的贡献者，从学生到服务于公司的工程师，据粗略的估价，这些代码的软件是已经超过50多亿美元的项目。
虽然目前开源已经深入人心，但是我们这里要探讨的更加的耐人寻味，因为开源已经不再仅仅是指传统意义上的将代码仓库公开访问，以及以某种开源许可证来分发。开源还意味着由开放治理和合作基金会的管理，使得来自世界各地的开发人员能够协同起来，一起解决来自围绕云计算的挑战：从基础设施服务，到平台、应用的打包，乃至日益扩展的 Web 产品的交付和运维。
这场开源的革命改变了人们的看法，也让企业开始思考自己的软件产品应该如何开发，尤其是企业为其用户提供云计算的解决方案时，这一影响更加的凸显。我们发现在这个新的开放的时代，它本身就是在培养一种开放的思维以及开放的合作，目标人群是那些在自己的企业中已经习惯于封闭开发的拥有丰富经验的开发者们，而且，我们现在越来越多的软件的设计使用开放的原则，就云计算具体来说，企业传统的做法就是“自己滚起来”。我们称这个新的时代为：精心布局的开源时代。
开源：历史回顾 开源是什么？ 为了能够充分的讨论开源这个主题，我们首先需要做的是先澄清此一名词的概念。首先我们会定义一个基准，然后，我们回顾开源的历史，它是如何出现的？为什么会出现？在此过程，我们会遵循在多个行业的开发过程和软件领域中，以成熟的、可行的、有一定价值的组件来说明问题。
 N.B.: Open 这个词，确实是最近几年变化非常大的一个词，近来还读了另外一篇文章Fifty shades of open。
 首先，开放源代码促进会的开源的十个定义对于我们理解起开源是非常有意义的。其中一个至为重要的真相就是说能够访问源代码是必要的！但是仅仅是源代码开放就说它是开源软件是远远不够的。正如开源促进会所澄清的，能够访问源代码仅仅是入门级，需要进一步的能够再次分发软件，－原有的和修改过的－以及删除了一些代码的情况所造成的不同，乃至于不同的人们，如用户和开发者。最有价值的或者是一文不值的开源项目在多个方面都会有摩擦，如代码访问、代码共享、以及自由的使用和分发，允许任何人和任何组织去轻易使用和修改。
这就是 OSI 的定义所强调的一个关键的点。虽然有非常多的可用的开源项目，只是简单的将源代码放在了互联网上，其实这是远远不够的。特别注意的一点就是，很多的开源项目所使用的许可证使得很多的商业公司是无法参与进去的。这么做的后果就是限制了一些开发者，因此，项目就需要更长时间来获得增长乃至成功。举例，某个项目要求所有基于其下的源代码也必须再开源，这就意味着此许可证强制商业公司所开发的增值（可能是商业化的）必须是是自由可用的。对于一部分公司来说，显然是接受不了这样的许可证的。那些最为成功的开源项目都是实现了各式各样的人们来参与到项目中来，并且会鼓励采用贡献者到技术，而不是去强制限制什么。
除了能够访问到软件的源代码以及有权利去修改它之外，其实开源项目真正的价值并非代码库本身，开源项目真正的价值在于能够在更加广阔的范围很多人为了同样的目标一起协作形成的社区。一位形单影只的开发者，即使是一家单一的公司，做了一开源项目，或许还有点实际的用处的，但若是没有更多的参与者来改进他的代码库的话，项目很快就会变黄。众人抬柴火焰高，有更多的人手来投入时间和资源来让软件更好的测试、更好的文档、更加灵活的处理错误、添加更多的功能，从而满足用户的需求。原作者可能没有注意到全部，但是开源真正的力量在于感兴趣的人们花时间和专业技能来共同完善它，使之更快的成熟可用，甚至有些功能会超越原作者的意料。
大众化和商业化 虽然我们可以肯定的说，现代的 GNU／Linux 和自由软件基金会是推动着开源时代来临的力量来源，从而让软件从受企业青睐、各种专利、以及过去的闭源的专有系统的反面的转变。但还是有必要回顾一下开源软件在整个计算机历史的时间线上的位置的。
在20世纪5、60年代，很多早期的计算系统都是来自于IBM、DEC、以及其它一些学术界、研究机构合作开发的，甚至还有一些政府部门的参与。这就导致最初的操作系统软件和其它关键的软件组件假设是可以在用户和开发者之间进行共享的资源，在计算机的历史上，就这一点可谓是惊人的重复。早期的计算机系统供应商交付他们的硬件的时候，会顺带将全部的软件的源代码一起交付，这其中包括了可能需要修改以及构建软件的工具。拿 IBM 701 大型机来说吧，这种特殊的源代码共享的方式，直接导致 SHARE 用户组以及研讨会持续了几十年！SHARE 是一个充满活力的社区，系统程序员和用户一起分享他们各自所遇到的问题，然后共享代码，即那些修复问题之后增加或变更的代码。
那个时候没有高带宽网络的普及，让人们能够在全世界范围内轻松的沟通，几十年以后才实现了。但是，这就是现在开源运动的根源：一个协作的社区，共享解决方案、源代码、以及专业的知识，而无须考虑专利权、许可收入、各种金钱的收入。
好吧，让我们还是快进吧，GNU 项目的创立以及自由软件的想法从 Richard Stallman 头脑中出现的时间是20世界80年代，没有过多久，Linus Torvalds 在1991年开始了 Linux 内核的撰写。这些里程碑的事件，究其原因，有连接全球的越来越方便的网络、通过电子邮件来进行大量的沟通、早期的原始网站、放置代码仓库的 FTP 服务器，所有的这些组合在一起，促使新的开发者们加入到开源运动的大潮中来。Linux 和 GNU 项目的各种组件为开源活动提供自由的底层，参与到开源所需要的所有的必要的工具——编译器、编辑器、网络客户端、以及脚本语言，都可以在一个单一的自由使用的操作系统中获得，这一明显的降低门槛的现象，导致只要拥有一台个人电脑就可以加入到开源的事业中来。
就在90年代中期众多的参与者加入进来之后不久，此草根的开源运动中开始出现了一些尝试盈利的商业公司，如—— RedHat、SuSE、VA Linux、Netscape（很快变为 Mozilla）、以及 MySQL AB等等。不仅仅是这些新成立的开源公司，而且那些大型的企业很快也看到了开源开发模式的价值，并且也积极的参与到开源社区中来，并且鼓励员工全职为“上游”做开源的工作。IBM 就是在早期采用这一策略的大公司之一：在1998年成立了 IBM Linux 技术中心，雇佣 Linux 内核专家，以及培养内部员工积极的参与到 Linux 内核和其它上游的项目中，目标是让 Linux 能够在所有的硬件类型上运行，且能够支撑IBM 中间件产品，IBM 专门为其下受欢迎的企业级产品—— DB2 和 WebSphere 开发了 Linux 的版本，甚至是过去专门面向大型机的软件如 CICS 和 MQSeries。更多的大型企业也纷纷效仿：Oracle、HP、SAP、Intel、以及其它公司也开始直接支持 Linux，让他们等软、硬件开始支持 Linux 操作系统。开源不再仅仅是自由软件运动的“次文化的产物了”（因为他们有时会被人嘲笑）；它现在已经壮大，是几十亿的市场了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>