<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>开源人 on 开源之道</title>
    <link>http://www.ocselected.org/tags/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%BA%BA/</link>
    <description>Recent content in 开源人 on 开源之道</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright (c) 2016, 适兕; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Sep 2019 18:09:12 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ocselected.org/tags/%E5%BC%80%E6%BA%90%E4%BA%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1998 年的那场改变世界的 Open Source Summit ———— 十月共读预热文</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_leader/1998-open-source-summit-trip-report/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 18:09:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_leader/1998-open-source-summit-trip-report/</guid>
      <description>引言 开源之道所发起和组织的开源之道共读，在十月份要共读的书就是特别鼎力推荐的《Open Sources: Voices from the Open Source Revolution》，而说起这本书，我们不得不回忆一下20多年前的那场改变世界的聚会：Open Source Summit，由知名媒体人Tim O&amp;rsquo;Reilly发起，当时的会议聚集了顶尖的开源倡导者们，就开源的形式进行的沟通和交流，20多年后再返回来看他们的远见卓识，虽然有点事后拍彩虹马屁的嫌疑，但是却也从证明了这些创造者和践行者的成绩。我们就以当时留下的一张照片来述说一下他们对这个世界所做的贡献：
他们有：
 Apache 作者：Brian Behlendorf Python 创始人：Guido van Rossum 《大教堂与集市》作者：Eric S. Raymond Linux与Git创始人：Linus Torvalds Perl 创始人：Larry Wall Sendmail创始人：Eric Allman 开源事务副总裁：Michael Tiemann 计算机科学家、DNS协议设计者：Paul Vixie XScreenSaver 创始人和Mozilla 早期贡献者：Jamie Zawinski  等等。
下文是对Python的创始人根据当时写的一篇随笔的编译。以让大家能够将想象力适当的扩展一下边界：
开源峰会旅行报告  作者：Guido van Rossum 编译：开源之道  时间：1998年4月10日，星期五
就在上个周二，刚刚举办过了 O&amp;rsquo;Reilly Freeware 开源峰会及招待会，我答应大家要写一篇关于此次峰会的报告的，并会发布到Python新闻组，并在这里郑重警告：本文可能带有作者的主管色彩，或许会在事实加上自己的意见———— 请自担风险，另外本文也比预料中的要长了很多，请原谅，因为会议的内容实在是太过于丰富了。
背景介绍 Tim O&amp;rsquo;Reilly 认为，对于大多数人来说，免费提供的软件对于互联网而言尤其重要，在绝大多数人的眼里，以为互联网是构建在专有软件之上的，如 Solaris，Netscape和Microsoft产品。在这一点上，绝大多数人犯了长久以来人类一直犯的错误，事实上，互联网上很多关键的软件并非是商业的专有产品，如：
 sendmail 承担着所有电子邮件的80%的运载 BIND 是主要的网络名称和IP地址的转换服务 Apache 是web 服务的头号软件 绝大多数的加密软件是PGP 最流行的脚本语言分别是perl、Tcl、Python 等等  以上所有这些卓越的软件的源代码都是可以自由获取！这究竟是为什么？当然，我们自己是非常清楚自己在干什么的，———— 这是一种伟大的软件开发模式！但是美国的这些公司对于这点的认识速度没有跟上，Netscape 发布 Mozilla源代码或许是一个不错的开始，———— 当这个消息不胫而走的时候，O&amp;rsquo;Reilly 就收到了来自各界的就freeware的询问，于是 O&amp;rsquo;Reilly 以其对于前沿的敏感度，迅速把握这一机会，这是一个推广开源软件的绝佳时机！大众应该得知这一切。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruce Perens，向全世界宣布“开源”的人</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_leader/bruce_perens_open_source_definition/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 14:56:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_leader/bruce_perens_open_source_definition/</guid>
      <description>简介 对于开源有了解的人，一定看过一部纪录片：《操作系统的革命》，其中的发起者之一就是 Bruce Perens，在屏幕上介绍他时，上面写着：开放源代码定义的创始人。没错，是的，就是这位即是程序员，又是法律专家的通才，将开源从自由软件中剥离出来，让其更具有商业友好，获得更多对生产关系没有那么强调的业内人士的青睐，至今20年过去了，开源的定义依旧指导着无数个项目，彻底的颠覆了软件行业：
 开源软件正在吞噬世界！ &amp;ndash;开源之道
 成就 Bruce Perens 是软件界著名的开源运动的发起者之一，也是向全世界说出“开源”的第一人，他创建了“开源的定义”，也就是现在大家所熟知的也在每时每刻都在使用的一套法律许可。
他是目前是一家生产50-1000 MHz软件定义无线电收发器的创业公司 Algoram 的首席执行官（CEO），同时也是法律技术咨询公司Legal Engineering的 CEO。
参与著名皮克斯动画的开发 Perens 在著名动画制作公司皮克斯工作过12年，他作为工具工程师参与了两部经典之作：
 《虫虫特工队》 《玩具总动员2》  Busybox 著名的开源项目 Busybox 的创始人，我们知道Busybox 是一款打包了众多 Unix 工具的单一程序，号称是：“嵌入式世界的瑞士军刀”，他的用途非常之广泛，尤其是 Android 的用户群体。尤其是Linux的嵌入式开发，没有不知道 Busybox 的，这个工具实在是太重要了。以至于后来 Perens 还专门针对进行了一系列的法律问题处理。
Debian 项目的带头人 1996年4月至1997年12月，当时在Pixar工作的 Perens 被当选为 Debian 的带头人，也就是协调开发 Debian 的关键人物。这是继 Debian 的创始人之后的第一次当选的带头人。此时的 Perens 也显示出其卓越的领导力。所谓的“通才”能力开始显露。
Debian 社会契约 当然在红帽工作的 Ean Schuessler，和人们吐槽红帽对于社区连个起码的约定都没有，“言者无意，听者有心”，Perens 却真的将这件事当做一回事，Perens 花了一些时间为 Debian 社区创作了社会契约，Perens在1997年6月初向 debian-private 邮件列表中的Debian开发者提出了Debian社会契约草案。经过了 Debian 开发者们的激烈讨论之后，Perens 修改了一些内容，几个月之后，正式的发布成为Debian项目开发的策略和指导，至今仍然是开源社区的典范，也是 Debian 作为独立的没有任何商业公司支撑的还可以恒久不衰的主要支柱。
开放源代码的定义 和 创建开源促进会 关于此点内容，开源之道的另外一篇文章:开放源代码定义之历史篇 中有着详尽的描述，这也是 Perens 的职业顶峰。可以被历史所铭记的时刻。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源英雄：Solomon Hykes和Docker的革命性崛起</title>
      <link>http://www.ocselected.org/posts/opensource_leader/solomon_hykes_and_the_docker_revolution/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 21:21:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.ocselected.org/posts/opensource_leader/solomon_hykes_and_the_docker_revolution/</guid>
      <description>技术常有，而颠覆性的技术则很是罕见，然而我们见证了一个时代，Docker容器技术就是这种彻底改变IT形态的技术。那么我们今天带给大家的就是Docker的创始人，也是Docker公司的首席技术官——Solomon Hykes，他是少数的既能通彻的理解开源开发模式，又能将之转化为商业途径的少数技术领导者。
Hykes 看起来法国味不是很浓，但是他确实是在法国长大的。在他还很小的时候，他的父母移民到了法国。Hykes 在还是青涩少年，就开始了自己的编程生涯，回顾其高中生活，他的大多数时间都泡在了隔壁的网吧，不过他在网吧是写一些程序，（这一点似乎和国内的网吧有很大的不同，译者注）那么最后的结果就是，Hykes没有去大学，而是进入了编程学习，接受系统的软件培训。
正如我们所预料的，开源的开发环境是Hykes的最爱，成为了他日常的一部分，他在开源社区的参与度非常的高，即使之后他创立了公司、也对技术有了创新，依然保持这一习惯！
Hykes如此说到：“从我创立DotCloud伊始，我们就将很多我们写的东西开源了，纵观DotCloud的历史，我们开源十几个项目，不过最后有一个项目非常的成功，它的名字叫做 Docker，其成为了所有开源项目中最为成功的一个，它是如此的成功，以至于我们后来成立的公司，干脆就以它的名字为公司名，当然，后来发生的事情就是，它让我们融入开源世界一发而不可收。”
作为一名 开源信徒，Hykes 不断的将其公司所开发的东西带到开源的世界。“我们在过去的四年当中，大约陆续开源的有几十个项目，而且现在仍然在开源中做着很多的工作，这是一个渐进的过程。我要说的是，开源能够凸显我，胜于公司本身。”
Hykes 喜欢尝试新事物，也乐于实现一些新的想法，“如果他能够正常工作，我就让它继续，如果它不能工作，那么我就会试试其它方法。” Hykes如此评价自己。在Docker公司，人们都称自己为构建者，“我们都喜欢构建一些新的东西，如果人们觉得有用，我们就多构建一些，如果没有用，我们就换其它方法，这几乎就是我们的一种生活方式。”
他深信传统的开源社区就是此种方式的精神家园，它能够吸引很多的构建者，那些能够在社区有贡献的工作者。
Hykes是如此总结的：“那就是你，或者是你的代码，无论能否正常工作，又或者人们采用还是不采用，都无关紧要，重要的是间隔和歧义的层次较少。我以为这就是能够吸引大部分开源贡献者的原因。我们就是如此遵循此种哲学之道的。”
开源世界 如果说什么是让Hykes能够显得足够独特的话，那就是他是创业者和技术爱好者完美的结合。Docker是在开放源代码和商业之间取得良好平衡的罕见例子之一。迄今为止，没有几家公司能够做到如此的平衡，然而，Hykes将Docker培育成一家这样的公司：“从一开始我们的做法是非常规的，因为我们非常慎重。我对于商业和开源分得很是清楚。”
Hykes 坚信开源的项目和产品犹如一枚硬币的两面，“如果仅仅去做开源项目，就是为技术而技术；如果仅仅是做产品，而后台没有开源项目协作的话，那么就无法解决尽可能多的问题，因为没有那么多的问题暴露。”
Hykes的策略就是将二者做融合。他对于传统意义上的开源1.0是持保留意见的，因为开源1.0是必须将开源和产品划出一道界线的。那样的话就是：一方面是一个无私的社区，一切都是免费的，不食人间烟火的样子，而另一边就是万恶的商业公司。
Kykes所看到的世界是：人们渴望发明伟大的新事物，解决问题，而且也需要解决实际问题的人。所以Kykes将二者有效的结合起来，走过来的一路，边思考，当然也尝试了很多，他们已经重新写了很多的规则。当然，有时候，会引起一些守旧的人反感，但是，要知道这就是世界之所以进步的原因。
Hykes认为，我们人类社会是不能够将开源视为慈善而存在的。对于社会最大的益处在于，参与开源可以是创业者、或者是能够给实际工作带来好处的人、又或者是从他们的工作中找到资金。
像Docker这样的技术和公司的市场已经成熟了。Hykes对待开源和业务的正确方法使得Docker有了今天的成功。最初，Hykes是和几位同事一起，即 dotCloud 平台即服务的公司，开发了内部的工具——Docker 容器技术。一举风靡全球，于是在2013年，干脆以Docker命名新的公司，继续以开源技术征服世人。
“Docker 的诞生恰逢其时，在正确的时机做的正确的工具，并给予它适当的推动。其实，容器技术迟早都会发生，无论有没有Docker。我们所做的远非一家公司可以做到，当然也不是Docker一家公司能够做的到的，甚至不是任何比Docker大得多的某一家公司所能做的到的，因为它是整个技术格局的重大转变。”
Docker之所有有这么多贡献者的另外一个因素是：Docker所构建的平台可以让任何人都能够轻松的参与和创建项目所需要的内容，而这些人不一定非得是业界精英或专家。Hykes 竭尽所能让一切变得更加简单：“让事情变得简单从来就不是一件容易的事，我们的奖励是可以使用和受益于Docker的更大的人群。” Hykes如此说。
Docker还再次违背了大多数开源技术的传统智慧，因为过去的这些开源技术往往很难使用。比如管理Linux服务器，没有两把刷子还真不好说。
Hykes也意识到过去的开源世界经常被忽视的一个严重问题。开源1.0是一个较封闭的圈子，“它通常是一个较小的圈子，人们必须做点什么去赢得参与，在大多数的时候，并不是很受欢迎新手。” Kykes 遇到过很多人，他们都非常的热衷于编程，喜欢发明新事物，而且还热爱开源。他们都有被拒绝或拒绝他们试图参与的开源项目的经验，这些项目不是为了欢迎新来者或比较初级的人。
是什么导致Hykes创立了Docker 容器是当下非常流行的技术，无论你走到哪里都有人们在谈论它。Linux一直以来都拥有容器的技术，但是没有人像Hykes那样看到容器的潜力。正如人们看到的那样，Linux下的容器技术并没有当下的Docker容器那么的功能齐全，当初，Hykes开始使用容器技术的时候，是为了构建一些有趣的事情、解决一些有趣的问题。“这就是我当初开始参与容器的地方，从那之后，Linux开始开发对容器的支持，这让一切都开始加速进行。” Hykes如此说到。但是，自从他开始工作在容器之后，他就走在了前列，也创立Docker——容器技术的先锋。
回顾创立Docker最初的那些时光，他试图解决的问题是在新的环境下利用容器来构建应用和运行应用程序，这个环境并不仅仅是某一台计算机，而是很多计算机连接起来组成的集群，处理分布式的系统是颇为棘手的大问题，Hykes的初衷则是不仅仅是专家能够使用，而是任何开发者都可以使用它。
在今天，Hykes实现了自己的想法，Docker已经是遍地开花，诸如Google也发布了自己原来内部使用容器的技术来帮助人们使用容器，甚至微软都在改变其自身的平台，只为能够利用容器技术。
Hykes评价道：“当然，人们的规划是希望最大的成功。我们努力的工作以让Docker更加的成功，我们采取了一系列有效的策略，并做对了一些决定，也获得了很多人的帮助。但是，讲实话，Docker能有今天的成就，如此的被广泛利用，是我们当初无法想象的。所以，带来的更多的是惊喜，以及更强的责任感，能够让更多的人们开始使用Docker、信任Docker，用来构建一些重要的东西。对于我们来说，这是一种更高的要求和期望，我们需要加倍努力工作，竭尽全力以达到人们的期望，满足人们的要求，以及解决更多的问题。”
转战美国 DotCloud之所以一开始是在法国成立的，是因为Hykes认为自己更加的熟悉法国的市场，拥有较熟悉的客户，有朋友和大学同学，雇人相对也轻车熟路。但是随着公司的增长，Hykes开始寻找一些投资人，以拓展自己的公司，他发现找资金还是美国更加的方便，于是他在2010年的后半年，将公司迁移到了旧金山的湾区。
Docker 从法国走出，那时还是一个小小的孵化项目，现在已经进化为全球流行的开源产品，正应了那句：“星星之火可以燎原！” 现在有整个业界都在基于容器的思想在行进。今天的Docker已经是拥有上百名开发者的员工，而且它还在继续雇佣，并在成长。
平日里Hykes在公司是如何参与项目的？ Hykes若有所思：“在一两年前，我是非常、非常活跃的。我是项目的主要维护者，审核很多的补丁，也帮助来自其它不同公司的人成为团队的维护者，目标是尽可能的委托他们多做一些工作。现在，也就是那段时间的一、两年之后，这些目标都已经达到，我现在已经在日常中很少参与项目了。我委托给了一个非常强大的团队来维护，目前来看，他们做的非常的优秀。”
现状与总结 Docker从一个单一的项目起家，现在已经发展为庞大的项目，拥有很多的子项目，其中包括：ContainerD、LinuxKit、SwarmKit、以及Moby，其中每个项目都有特定的功用，但是需要整合在一起才能成为大的平台。不过值得一说的是，Hykes 针对这些项目的开源策略，均是复制过去Docker成功的模式。
现在的Hykes，正在尝试远离项目本身，并探索间接的参与，而不是直接的贡献。他聚焦于更加重要的问题：满足客户所面临的问题。他想要继续确保那些拥有有趣想法、拥有天分的和充满激情的贡献者能够被公司和项目所吸引，进而帮助项目继续前进。
Hykes最后总结道：“我认为自己更像是一个推动者，教练员的角色多过运动员，这实际上非常的有趣。”
译者后记 毫不夸张的说，Docker彻底改变了软件产业！这点没有人质疑，其背后的创始人，对于开源和技术都有着深刻的理解。这些想法和原则才是应该值得关注的。这也是Docker能够改变世界的基石，所以称Solomon Hykes为开源英雄或领导者，一点都不为过。
关于作者 SWAPNIL BHARTIYA，是一名记者、作家，已经在Linux和开源技术圈混了十多年了。同时，他也是科幻小说作家，并利用播客和印度的广播、已经印度知名的杂志上发表。
原文链接：Open Source Leaders: Solomon Hykes and the Docker Revolution，开源之道精心翻译。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>